《我猜輸咗俾鏡入面嘅自己》

搬屋嘅日子臨近，係時候整理下要帶走嘅雜物。

衣櫃入面有一大格放咗個皮箱，而依個箱係我由細到大所棄置嘅雜物嘅歸宿。放咗入去嘅嘢我就再無掂過，如果唔係因為搬屋，我諗佢會跟到我落棺材。

個皮箱話輕唔輕，都要花啲力氣先抽到出嚟。

「咳…咳…」由於太耐無掂過，上面啲灰塵仲厚過屋企塊羊毛毯，喺輕手放落嘅瞬間啲灰塵散到成間房都係，嗆得我差啲透唔到氣。

打開了皮箱，一幕幕回憶瞬間一湧而上。

死亡筆記…應該係小學嗰陣好憎一個人，專登搵咗幾條街先買到本。
爆丸...記得細個會擺佢喺枕頭邊陪我瞓...
FOSSIL手錶…好似係十八歲生日個年家姐送嘅。
一疊信…其實依個係擺咗落去無耐，係前任住係醫院嗰陣寫比我嘅，不過都散咗啦…

咦，有塊黑色嘅嘢…我拎起一睇先知原來係塊境嚟。

但我唔記得幾時買過啲咁嘅嘢喎…正常嚟講我都唔會無啦啦買塊鏡，不過入面有啲物件我都唔係好記得由來，可能塊鏡都係其中之一。

不過講起嚟都奇怪，我好似無意識到自己笑緊，因為我見塊鏡嘅自己嘴角微微向上一彎…我摸咗摸自己塊臉，個嘴無郁過……

「啊！鬼啊！」我慌忙將塊鏡拋開。

「咩事啊！」啊媽急忙由廳到行入嚟。

可能係依排攰出現幻覺姐，同啊媽講撞鬼佢一定唔信當我係痴線。

「噢…無事啊，我跣親姐。」我求其搵個理由模糊過關。

「小心啲啊下次。」啊媽無懷疑就咁行返出去。

我望住地下塊鏡仲係心有餘悸，好想執返起佢但又唔夠膽。

就咁樣我係原地自我掙扎咗十分鐘。

「幻覺嚟架姐，嚇我唔到嘅。」我大聲咁同自己講咗句，我諗個效果同「主能夠」有得揮。

我瞬間充滿勇氣伸手執返起塊鏡，仲反翻轉佢等可以望到自己個樣。

依家鏡入嘅無再笑，好正常嘅一個自己。

呼。我喺心入面長呼一口氣，真係幻覺嚟嘅。

但接下來我做咗件多餘嘅事。

我突然諗起有人會同鏡入面嘅自己猜「包剪揼」，而我屎忽痕都想試下。

我出包，佢出包；我出剪，佢出剪；我出揼，佢都出揼；

我再出包，而今次…佢出嘅係剪……

笑死，我依家去猜下先

咁邪！

塊境喺邊到買

之後可能有講呢~

轉頭返去就開始寫

我居然猜輸咗俾鏡入面嘅自己…而此刻鏡入面嗰個自己又對住我笑……

「鬼啊……」我有氣無力咁講咗句，之後就眼前一黑，我暈過去了…

唔知過咗幾耐之後，聽到一把好熟悉嘅聲喺我身邊講嘢，語氣似乎好焦急。

我對眼勉強可以擘開少少，透過僅餘嘅視線可以見到，原來係啊媽入咗嚟，佢似乎喺到叫緊白車。

「媽…媽…」由於醒咗無耐，把聲仲未開，唔知佢聽唔聽到。

睇嚟我嘅顧慮係多餘，啊媽即刻就發現我醒咗，急忙抱起我。

「我仲以為你發生咗啲咩事，嚇死我啦！」啊媽略帶激動地說，由佢捉實我嘅力度就知道真係令佢擔心了，不過話時話…捉得太實啦，好痛……

我好似唔記得咗啲嘢。咦？我係點暈低架？

我逆住回憶行，想搵返暈低嘅原因。

首先係打開咗個衣櫃，之後拎個皮箱出嚟，之後摷到死亡筆記、爆丸、手錶、一疊信，仲有一塊鏡……我隨即記返起嗰件恐怖之極嘅事！

「啊！」我喺啊媽懷裡突然大叫一聲。

啊媽都俾我嚇咗嚇，個身震咗震，連忙問：「咩事啊？」

「鬼…鬼啊！塊…塊鏡有鬼！」我用力掙脫啊媽，一臉驚恐咁指住塊鏡。

不過啊媽並無執起塊鏡，而係一直望住我，從佢嘅眼神入面可以睇到嘅係…擔心？佢以為我跌壞咗個腦？唔係啊！真係有鬼啊！

「真架！我猜『包剪揼』輸咗比鏡入面嘅自已！」我即刻解釋。

但啊媽依然不為所動咁望住我，搖咗搖頭。

依一刻我覺得好委屈，點解唔信我！

基於憤怒的狀態，驚恐感一下子消失，此時此刻我只係想證明我講嘅係真話！

我爬向面前嘅地板，一下抽起地上塊鏡翻轉佢，我再次見到自己個樣。

「媽，你睇實。我依家無笑，但鏡入面嘅我會笑！」我將塊鏡轉到去啊媽都見到嘅角度。

一秒，兩秒，三秒…過咗好多秒，鏡入面嘅我依然如舊……

推

啊媽默默咁望住照緊鏡嘅我又搖搖頭，嘆咗口氣。

「唔係…你睇住！」我同鏡入面嘅自己猜起「包剪揼」。

包對包、剪對剪、揼對揼、包對包、剪對剪、揼對揼，不斷重覆又重覆，每次都係一模一樣……

「頭先唔係咁架！」

我加快速度咁出拳，鏡入面嘅自己絲毫無慢拍，而且依舊係一樣的手勢。

真係有苦不能訴。我好肯定自己記憶無錯亂或者係啲咩幻覺，邊有可能咁嚴重嘅幻覺突然間話出現就出現。

對於記憶同現實嘅不符，我並無懷疑自己，反而更加令我確信塊鏡係有自己意識，真係有鬼！

啊媽靠近咗我啲，又抱住我個頭：「有壓力一定要同媽咪講啊知唔知？」

我明白佢嘅用心，但此時此刻我只有無盡嘅委屈同無助。

之後啊媽企咗起身，掃一掃件衫，拍咗拍我膀頭話：「休息多啲啦你。」

講完之後佢就行返出廳，獨留我一人喺間房入面。無咗啊媽喺身邊，我嘅勇氣又減卻咗唔少。正當我翻返轉塊鏡令佢鏡面向下嘅時候，喺最後一個照面我又見到「佢」對我笑……

呯！我即刻撳低塊鏡，等自己唔好再望到個鏡面。

如果我依家打碎塊鏡，啊媽一定又會當咗我係痴線咁擔心。唔可以打碎佢……

掉佢落垃圾桶咪得！但唔可以係屋企嗰個，於是乎我急急腳走咗出門，打算掉喺走廊嘅公眾垃圾桶。

「去邊啊你？」聽到開門聲，啊媽即係由房到探頭出嚟問。

「掉個垃圾。」

-

打開個垃圾桶蓋，放塊鏡落下，搞掂！我拍拍手就行返轉頭。

當我踏入門嘅瞬間，背脊個位涼咗涼，打咗個冷陣。

應該係風姐唔好嚇自己。我咁樣同自己講。

但接下來嘅一幕比起我睇過嘅所有恐怖電影加埋仲得人驚。

塊黑色嘅再次出現喺我房嘅地板上……

大佬啊你想點啊！

點解撞鬼依啲偏偏俾我遇上？愈諗就愈煩，趁啊媽入咗房嘅時間，我偷偷地行出廳拎咗個細鎚仔。

「掉唔到你姐，我唔信打你唔死！」我翻轉塊鏡，拎個鎚仔起勢咁打落個鏡面到。

呯！呯！呯……

敲咗四五下之後，鏡面已經碎成一塊塊咁散落係周圍。

搞掂！見到塊鏡碎成咁嘅我鬆一口氣，之後行去廚房到拎掃把。

但當我行返嚟嘅時候，地下啲碎片唔知去哂邊，而破鏡亦都重圓。一見到咁我火又嚟，再次拎個鎚打落去。

「碎啊！你同我碎啊！」我瘋狂咁毃打塊鏡……

砰！砰！砰！砰！

直到佢已經碎到無得再碎我先肯停手。

「今次睇你仲點復活！」講完我就即刻轉身拎把掃把，但轉身返嚟嘅時候我崩潰了。

塊鏡又重返完整無缺……

到底我可以點啊……

我無力咁靠住牆坐咗喺地面。坐咗唔知幾耐之後，心情終於回復返少少，開始可以理性思考。

頭先佢嗰兩次復活都喺我轉身拎掃把嘅時候發生，咁如果我唔轉身而望實佢呢？我得出嘅結論係塊鏡會係我擰轉身嘅時候變返好，所以我要做嘅就係望實佢。

我首先將掃把放喺面前，之後再次拎起鎚仔揼落去。

又係砰砰幾聲，塊鏡又爛咗。緊接著我一手拎起把掃把，快快手咁將啲碎片掃入個鏟到。之後連帶住個鏟衝門，將啲碎片倒落垃圾桶到，而全程我一眼都無眨過。

今次嘅我無上次咁放心，總係覺得無咁簡單。

果然，當我返入房嘅時候塊鏡再次出現喺地板上，毫無殘缺。

「唉……」我嘆咗口氣，就知道無咁簡單。我拎起塊鏡望自己個樣，而鏡入面嘅倒象此時亦慢慢咁彎起嘴角，擺出一個似係嘲笑緊我嘅笑容。

其實我面對住佢仲係好驚，但恐懼感比起當初已經減卻唔少，至少我可以直視佢多幾秒……

既然擺咗喺箱入面咁耐都無事，不如就放返入去算啦。我咁樣同自己講。

於是我將塊鏡放返落個箱到，但就係依個時候，佢輕微咁震咗震。開頭我都唔為意，但佢愈震愈勁，動作大到嚇到我叫咗聲。

「喂！做咩姐你！好地地無啦啦喺到郁咩姐！」我咁樣對住塊鏡鬧。

唔知係咪佢聽唔明，震動依舊無停止。有一刻突然令我覺得佢係反抗緊我將佢放返入個箱入面。於是乎我將佢拎出嚟放喺地面，果然就停止咗震動！

咦？我好似捕捉到啲關鍵嘅線索，佢好似唔係咁鍾意個箱……唔通個箱可以封住佢？

為咗驗證我嘅推測，我即刻將佢放返入箱入面，再冚上蓋。當然仲未完，我擰轉身再轉返嚟…無出現！果然！個箱係可以封住佢！

但問題嚟喇，我應唔應該掉咗個箱呢？始終陪咗我咁耐，由細細個到依家……咦？等等先，話說個箱係點嚟架？腦入面突然冒起咗個問號，但任由我點樣追溯回憶，都記唔起我係點得到依個皮箱。好似自我有記憶以嚟，佢就一直存在。

喺掙扎咗一番之後都係算啦，可能係因為我對個箱有種無法形容嘅情感，模糊咁記得佢係一位好重要嘅送俾我嘅。再加上咁多年嚟我都好好地，無事發生，即係證明唔揼都得啦。

我拍拍對手，伸咗個懶腰，撞鬼一事終於告一段落了……嗎？

-

皎潔嘅月亮在午夜時份高高咁掛喺每家每戶嘅正上方，而幾舊唔顯眼嘅雲悄悄地靠近皓月。喺月光嘅照耀下方才露出真身，但逐漸地愈來愈多雲擋喺月面前，最後隨住月光嘅消逝，月亮似乎都被厚重嘅雲所吞噬，不見影蹤。

大地被黑暗重新包圍，只有零聲嘅街燈喺到苦苦支撐。呼呼！一陣風配合地吹過，連樹林入面嘅蟬都收起咗嗚叫。好靜，真係好靜。

啪…啪！啪！

幾聲突如其來嘅拍打聲嘈醒咗我。開頭我以為係道門因為風吹而撞擊嘅聲音，所以就無理到。

啪…啪！啪！啪…啪！啪！

但拍打聲一直無終斷且無間斷，係有節奏嘅打擊，明顯係人為。再仔細一聽，聲音嘅來源根本唔係道門…而係衣櫃，準確啲嚟講係衣櫃入面個皮箱。

唔係封印咗架咩？之前都無事架！

啪…啪！啪！

拍打聲繼續傳嚟，更令我心寒嘅係嗰個聲音就好似係人手拍打皮箱會發出嘅聲音。

夜晚晚我唔敢起身打個箱睇咩事，於是我做咗個決定……無視佢。

戴上耳機聽住音樂，好快我又入返夢鄉裡去。

好彩唔係夜晚睇

多謝支持

早晨嘅一抹陽光自窗簾嘅縫隙間滑下，將我由淺層嘅睡眠中叫醒，耳機嘅歌由《愛在西元前》播到《明明就》，仲未播完。無錯，琴晚成晚無瞓咁濟。

一來唔習慣帶耳機瞓；二來拍打聲大到就算耳機開最大聲量都仲隱約咁聽到。不過起身嗰陣就無再聽到，我諗應該係琴晚去到某個時份隻嘢都打到攰，之後就靜咗落嚟，所以我先稍為瞓到陣。

起身簡單咁梳理咗一番之後，我坐咗喺張床到。

依家應該點呢？如果佢晚晚都係咁打法，咁我以後都唔洗瞓……

可能係基於隻嘢嘅行為幾人性化，即係不滿就係到震；唔想被擺喺嗰箱入面就係咁打個箱，依啲咁嘅行為又減輕咗我幾分恐懼。至少知道佢並非可以為所欲為，無啦啦半夜彈個鬼臉出嚟嚇我咁。

其實諗諗下佢都真係幾似個人。因為被擺喺箱入面太耐，所以難得出咗嚟就唔想再入返去……當然依啲都只係我嘅想像，點知真實情況係點。

啪…啪！！啪！！！

熟悉嘅拍打聲再次傳嚟，佢醒咗！

「咩事啊仔你？」啊媽似乎係聞聲而來，打開我道房門。

我心諗今次仲唔證明到有鬼！

點知…喺啊媽打開房門嘅前一刻，拍打聲驟然停止。

「……」

依家我同啊媽兩個人，你眼望我眼。依家可以點姐？又俾隻嘢嘅古惑擺咗一道囉。

我嘆咗口氣，無奈咁話：「無啊…依排對打鼓有興趣，搵啲嘢敲打下咁......」

「噢～咁你繼續啦，啊媽去街。」伴隨住爽朗的砰一聲，間屋得返我同佢。

其實佢真係唔係咁可怕姐，似乎都可以溝通下。

我拎返個箱出嚟，打開個蓋，結果……

一張鬼臉出現喺鏡面上。右眼珠被挖去，仲有行血淚流緊出嚟。

「……」

試下囉

鍾意嘅話可以俾個正評支持下

二話不說，即刻將個蓋冚返埋。心跳不斷咁加速，老實講我好驚，完全就係恐怖片入面啲鬼嘅形象生勾勾咁出現喺我面前。

冚上蓋之後不出所料佢又不斷拍打個箱，好似叫我快啲放佢出嚟咁。我驚魂未定自然無理佢。

吸氣～呼氣～做咗幾組深呼吸之後心跳終於逐漸慢返落嚟。呼～

如果佢再擺出依副鬼臉，根本無可能溝通到。我決定…同佢講道理！

「喂！我知你聽得明我講嘢。你想我放你出嚟係有條件，如果你唔聽嘅話就繼續困喺入面。」我拍咗拍個箱，半威脅式咁講。當然啦，我緊係唔知佢聽唔聽得明，都係搏一搏試下。

箱入面嘅拍打聲漸漸減少，最後徹底靜咗落嚟。果然！佢係聽得明我講嘢！！

依刻所有嘅恐懼感一消而散，無論你以前點嚇我都好，依家咪又係要乖乖地。

啪啪！！兩聲拍打聲傳來，似乎係對於我遲遲唔開口感到唔耐煩。差啲唔記得要講條件…我仲沉醉喺降魔嘅興奮入面……

「咳…講喇要。第一，唔可以再扮鬼臉嚇我，如果認同就拍一下，唔認同就拍兩下。」

啪！係認同。

「好。第二，唔準係我啊媽用鏡嘅嚇親佢…」

啪！我話都未講完佢就拍咗下，睇嚟佢真係趕住想出嚟。

無錯，我諗過都係決定唔俾啊媽知道。

喺恐懼過咗之後我先察覺到依個難得嘅機會，人對未知都係充滿好奇，只係大多時候被未知的恐懼所蓋過先會咁抗。而依家嘅我對佢有好多大興趣。

「第三，你唔可以傷害我。如果你諗住殺咗我嘅話，我勸你都係放棄念頭。因為我已經喺遺囑到寫低要將你放返入個箱到陪我落葬，即係我死咗你唔洗指意出得返嚟。」

啪啪啪！！！佢連續拍咗個箱三下，純粹係表示不滿。

「未完。第四，咩都要聽我講。當然你唔搞我，我都唔會對你點，大家和平相處。」

啪啪啪啪啪……！！！佢又連續拍咗唔知幾多下，對於我嘅條件好唔滿意。

任佢點打個箱都好，主導權喺我手。

「咁唔好出嚟啦，你繼續困喺入面。」我打個喊露。

瞬間箱入面一粒聲都無，啪…好無力嘅一聲拍打。我不禁感到好笑，總算係妥協咗。

#onhold#do

柒咗

加甜

咁重口味

感覺樓主係一個故台熟人

想同樓主 瘋狂猜

留個名

留個名幾有趣

氣氛變到好搞笑

每日都會有更新，多謝大家捧場

留個名 p牌無得正評 sorry

g持

秋風掠過，學生紛紛換上冷衫同長裙。呼呼～又一陣風吹過，黃葉掃滿一地都係，有塊仲掉咗落我頭頂。

「秋天真係舒服，無論係景定天氣。你話係咪啊～鬼？」我慢步行喺喇沙利道上。

背脊被隻手拍咗兩下，鬼表示佢唔知。都啱嘅，佢喺個書包入面又點會知出面情況。

咦？你問鬼係邊個？鬼咪係塊鏡。為咗紀念第一次撞鬼嘅經歷，我花咗好耐心思先諗到依個名。對此我都好滿意。

「喂！！」對面馬路有個傻仔大大力咁揮動對手，而我只想搵個窿捐。

話係咁話，我都企定定喺到等埋佢。

梓安，我最好嘅朋友，拍檔。

「早晨！」梓安一面笑容咁搭住我膊頭。

「喂，熱啊。」我想一手推開佢，但發現點推都推唔郁…佢就係咁無賴……

「嘻嘻！」佢招牌式嘅陽光笑容，我毫無法子咁嘆咗口氣。

-

噠！我打開班房嘅燈。班房由暗一排一排咁變得光亮，空無一人。而我同梓安永遠都係第一批返到嚟嘅人，可能都係因為咁我地先咁好朋友。

「咪郁！舉高雙手！快啲拎出嚟！」梓安突然向我擺出射槍嘅手勢。

「…」

最怕空氣突然安靜～

「做咩唔出聲，係咪心有屎？」佢依無放低枝「槍」。

「唔係，我諗緊嘢…」

「諗緊咩？」

「諗緊舉高咗雙手仲點拎啲嘢出嚟。」

「…」今次換佢無嘢講，尷尬咁撓咗撓頭。

唉，點解我會識到佢……

「過嚟。」我揮揮手叫佢行嚟我個位到：「陣間唔好嚇親。」

「得啦！」佢拍咗拍心口。

多謝

我拉開書包拉鏈，放喺最上面嘅就係塊黑色嘅鏡。

仲未等我開口，梓安已經拎起咗佢：「依塊就係你撞鬼嗰塊鏡？好普通姐，無咩特……」話都未講完，梓安塊面已經青哂。

「鬼啊！」佢成個人向後跌，一嘢扔開塊鏡，好彩我接得實。

「無事啊嘛你……」我行過去扶起佢。

梓安嘅反應都正常嘅，係人第一次見到啲超自然嘅嘢都會驚架啦，更何況鬼擺出咗恐怖片入面嗰啲鬼臉……

「無…無事。」梓安狼狽咁企返起身。

就喺依個時候，我哋先發現門外企咗個人。

一頭烏黑嘅長髮直落腰間，身材唔高，個樣幾得意，標準鄰家女孩嘅模樣。

「嘿…早晨。」我哋同時向佢打招呼，點知換嚟嘅係佢鄙視嘅眼神。

我哋方才醒覺兩個人嘅姿勢，我背對著門口位，而梓安個頭正正喺我褲檔上啲嘅位置……

依個女仔就係夢如，永遠係第三個返到。我哋同佢無咩交集，僅停留喺見面打聲招呼，或者應該話係佢同我哋班都無咩交集。

可能係面對咁樣一位全級第一又少嘢講嘅女仔，大家都敬而遠之，搵唔到咩話題。

喺一段小插曲過後，梓安又把玩起塊鏡。似乎頭先嘅氣氛緩減咗佢唔少嘅驚恐。

「鬼，唔好嚇佢啦。」塊鏡震咗下。

梓安再次照起鏡，係正常嘅模樣。

下一秒，喺鏡入面嘅梓安緩緩露出一個詭異嘅笑容，依一幕仿佛返到去我哋相見嗰日。

梓安個身郁嚟郁去，周身唔自在咁。

「做咩扭嚟扭去？」我忍唔住問。

「硬係覺得有啲古怪姐……」梓安望咗塊鏡一眼，好快又抽開視線。

「望夠喇。」我伸手拎返塊鏡。

「喺電話到聽你講嗰陣我仲半信半疑，原來真係有啲咁嘅嘢……咁接下來你有咩打算呢？」

「無咩打算啊，我對鬼嘅認識仲係好少。真係要講嘅我想知佢多啲。」我望咗望手中塊鏡，時不時傳嚟微弱嘅擅抖。

「想知多啲咩呢你？」對於梓安嘅問題，我思考咗陣。

「想知佢嘅真名、來歷背景、能力掛……」暫時淨係諗到依幾項。

不知不覺間已經８點。愈來愈多人踏過門口，空蕩蕩嘅位置也逐漸坐上人。

「人多唔方便講，陣間再傾。」梓安點點頭，隨即行返去自己個位。

喺我擺完塊鏡抬起頭嘅時候，視線對上咗夢如。

我錯愕咗一下，佢竟然望過嚟？我同佢分別坐喺班房嘅對角，正常嚟講佢根本唔會擰向依邊方向。再者我係一個人坐，姐係可以肯定佢係望緊我。

喺視線對上之後，夢如並無閃縮，反而望到我實一實。

佢嘅眼神係…防備緊我？唔通因為今朝單嘢…？唔係…唔係防備咁簡單，似乎係覺得我好危險……

不過下一秒佢就收返起目光，擰返轉個身。

獨留我自己一個品嘗依份莫名其妙。

放飯時間大家紛紛落樓下食飯，而我就唔鍾意同咁多人逼，所以會匿喺課室，等食飯時間就嚟完先落去。

「仲有啲時間，去個廁所先。」我望咗眼個鐘。

一行出門口，夢如就企咗喺到。我同佢似乎都俾大家嚇親，兩個人各自後退一步。

咦？佢今日又會咁快食完飯既，平時都唔見佢未打鐘就上返嚟。

不過見唔係老師之後，我就行開咗。

奇怪嘅係當我去完廁所返嚟嘅時候，夢如又唔知去咗邊。我無諗太多就行返埋自己個位到。

有啲唔對路…書包拉鏈俾人打開過！

平時我閂書包嘅習慣係由右拉去左，但依家拉鏈係停咗喺右邊……配合頭先嘅情景，我好難唔聯想到夢如…但佢打開我書包做咩……

如果要講書包有咩特別嘅嘢…諗到依到我即刻拉開拉鏈…呼！塊鏡仲喺到。

「頭先有人打開過個書包？」我拎起塊鏡。

嗡～鬼震咗一下，即係無錯。

「係個女仔？」

嗡～如此一嚟，係夢如嘅機率更大。

今日嘅佢都奇奇怪怪，先係朝早無啦啦望實我，之後又打開我個書包，佢到底想點？

我望咗望鏡入面嘅自己，唔通佢知道到咗鬼嘅存在？

無可能，佢返嚟之後我同梓安就無再傾過…唉，再睇下點先啦。

再睇下個鐘，係時候落去食飯。

但我又唔放心鬼自己喺到，於是乎我拎今朝早餐個膠袋裝住佢，帶埋佢落去一齊食飯。

「依邊啊！」梓安一見我就起勢咁揮，驚死我見佢唔到。

飯堂啲人食完飯大多數會去操場到行下，因此飯堂就變得無咁逼，食飯都舒服啲。

「拎咗啲咩落嚟？」梓安指住個膠袋。

「塊鏡，帶佢出嚟抖抖氣。」我無將書包被人打開一事同佢講，都唔知係咪真係夢如做嘅。

梓安搵嘅位喺飯堂最角落最入嘅位置，俗稱嘅「邊緣位」…不過咁都好，喺唔顯眼嘅位置食嘢先自在，可能係我問題啦，成日認住會有人望自己。

我買飯返嚟嘅時候，梓安已經同鬼喺到玩緊…玩緊「包剪揼」……

「佢好勁，我未猜贏過佢！再嚟！」梓安愈挫愈勇，同今朝判若兩人，已經同鬼打成一片。

由於坐位嘅偏僻，都唔會有人注意我哋，所以我都由佢玩。

今日嘅飯係蝦仁炒蛋，算係我最鍾意嘅一道菜，因為…其他菜式都唔係俾人食。

食下食下，我嘅老毛病又發作，覺得有人望緊自己，周身唔自在。不過喺依個位有咁嘅感覺係少之又少，我抬頭四周望望。

喺一個角度我可以直接望出操場，但只係一小撮嘅視野。然而喺依一少撮嘅視野入面，又有道熟悉嘅身影—夢如。

又係佢！我咬咗咬牙關，到底你想點？唔好以為得意就大哂。

依家佢俾我嘅感覺係一直喺暗處盯住我，而且帶有不知明嘅目的。

可以肯定打開書包嘅就係佢，強烈嘅直覺咁同我講。

再望望隔離嘅梓安，佢哋已經玩到「五十五二十」……

Live咗

寫緊

今晚完喇

聽日寫緊

我都覺

Lm

留名支持

推覺得個故值得更多人去追

多謝大家啊

聽日有半日要出去，依家出定啲先

「鈴鈴鈴」

愉快嘅落堂鐘聲響起，解救咗每位被囚禁嘅學生。

「終於落堂喇！」梓安伸個懶腰，動作好大，似乎引起老師不滿。

俾老師睥咗眼之後，梓安個人即刻縮返埋。

而我嘅目光喺夢如身上，要問個清楚，我下定決心。

唔知係巧合定有意為之，班上面嘅人逐個離開，但我同夢如都無郁，仲坐喺個位到。

佢睇緊書，我就繼續扮執緊嘢。

「執咁慢架你。」梓安行咗過嚟。

「今日我有啲嘢做，陣間自己走。」梓安聽到後無講啲咩，因為佢眼入面得返鬼……

「鬼鬼，我走先喇！」佢拍咗拍我個書包，同鬼道別。

嗡～梓安又拍咗拍先滿意咁離開。

「鬼鬼係咩事……」我用手指按了按太陽穴。

相比起依個肉麻嘅名，接下來嘅事只會更令人頭痛。

半個鐘之後，班房終於得返我哋兩個。

喺依個時候，佢合上本書，放入櫃桶。可以肯定佢都等緊我。

既然無其他人喺到，我率先開口：「你今日……」

「點解你身邊會有幽靈？」佢以驚人嘅話語打斷咗我。

好感動

「幽靈？我唔知你講咩。」我諗住扮唔知先。

「塊鏡。」夢如單刀直入，絲毫唔俾我兜圈嘅機會。

我呆咗呆，腦袋有一刻係空白。唔知點答佢，因為我都唔清楚鬼係點一回事。

良久之後，我無回應佢嘅問題，反而將自己嘅疑問拋出嚟：「點解你會知？你到底係咩人？」

夢如用佢水汪汪嘅雙望住我，一眨一眨，喺到等緊我嘅答覆。

你眼望我望，大家都唔退讓…

我無奈咁話：「咁樣落去……」

「你嘅味道好重，幽靈嘅味道。」夢如再次打斷我嘅話。

「咩味道？」我嗦咗嗦個鼻，喺到聞自己個身。

「你唔係我，聞唔到。」夢如好似望傻仔咁望住我：「到你，點解幽靈會喺你身邊？」

「其實我都唔知。」夢如對我嘅答案好唔滿意，投嚟不滿嘅眼神。我又話：「我講真。塊鏡係有日執屋嗰陣摷到。」

夢如換上懷疑嘅眼神，似乎唔信我講嘅係事實。

嗡～嗡～兩聲自我書包傳嚟。

「咻」

一轉眼夢如已經跑緊去我個位。

我有啲驚慌，直覺話我聽鬼可能有危險！

「唔好啊！」但已經嚟唔切，佢已經打開咗書包，拎起塊鏡！

不枉我瞓前望多次連登有新文睇

「停手啊！」我對住佢咆哮。

夢如抬起左手…

下一秒……殊不知佢只摸咗摸塊鏡。

嗡嗡嗡～～鬼連叫三聲似乎被摸得好舒服…

「真係幽靈！」由佢笑容睇得出佢係發自心底嘅開心。

老實講，同班兩年嚟我係第一次見佢露齒笑，幾好睇啊都～

「你……」夢如擰過嚟想問問題嘅時候，見到我痴痴咁望住佢。

眼神再次對上。

「呯」

心跳得好快，唔通係心動嘅……

「望夠未？」夢如冰冷嘅聲音，毫不留情咁打破咗青春校園戀愛劇嘅氛圍……

「咳。」

我尷尬咁行過去。

「依隻幽靈，無惡意…」夢如話淨係講咗一半就頓咗頓，接住講：「佢嘅魂殘缺。」

依位小姐真係惜字如金，不過我都聽得明少少，應該講緊鬼係唔完整。

「殘缺會點？」

「記憶同能力會不全。無得轉生。」

原來鬼嘅記憶唔係完整，唔怪得有時會成個細佬仔咁。

而我更在意嘅係無得轉生。姐係佢一日唔完整，一日都要以依個形態存在。

到底喺遇到我之前，佢已經存在咗幾耐……

「仲有，」夢如話未講完：「會死。」

「吓？幽靈唔係…死咗架喇咩？」

「『真正死亡』，唔會再以任何形式存在。一段時間之後，能量耗盡，就會死。」

嗯？鬼喺個箱入面應該過咗好長時間，但佢仲生勾勾係到喎…

嗡～～鬼耐唔耐叫咗聲。

「有無嘢可以阻止到？」

「有。封印，減少能量流失。」

封印！唔通係嗰個皮箱？姐係話個箱其實係用嚟救鬼？

咁封印鬼嘅又會係邊個？俾個皮箱我嘅又會係邊個？

一下子好多資訊湧入腦袋…頭隱隱作痛。

好亂…到底真相係點？

聽日返到屋即刻寫，多謝大家支持

早抖咁多位

lm

G持

大家今晚見

鬼鬼又幾親切 無啦啦好溫馨

再推

又幾好睇
想知結局

返緊去

咪住，我忽略咗個好重要嘅問題。

「你到底係咩身份？點解會知咁多嘢？」我目光一轉。

「香港葉家，先輩乃係越國公。」夢如略帶自豪咁講，但我完全聽唔明…淨係知好似好勁。

「可唔可以講返人話？」

夢如即刻睥咗我一眼，嘟咗嘟個嘴，但亦補充話：「爺爺係道士，佢教我。」

「道士？即係神棍？」我唔小心將心底話講咗出嚟。

大鑊…從佢嘅眼神唔難見到，係滿滿嘅殺意…東張西望咁一定係搵緊兇器……

我即刻解釋：「我話神運啊…神級運氣，你爺爺一定係天選之人！」

可惜已經太遲，佢支筆已經架咗喺我頸動脈嘅位…

嗡～嗡～～係鬼！佢提出緊異議！

夢如回頭望咗望右手上嘅鏡，嗰眼神係幾咁充滿母愛。但當佢擰返過嚟嗰陣，冰冷如絕對零度……

「見係鬼鬼嘅份上，放過你一次，下次再俾我聽到你詆毀爺爺，就要見血。」睇嚟佢真係好嬲，連話都講多咗好多。

多謝你啊鬼！！

「上嚟我屋企。」佢命令式咁講咗句。

「咁快……」果然我又被眼神殺多次…

「把握時間，救鬼。」

聽到依到我都嚴肅咗好多。

鬼依家一定唔肯入返封印，但無咗封印嘅佢能量會流失好快…要快啲令佢嘅…魂變返完整。

太耐無同女仔一齊行，有啲唔自在，再加上…會唔會太多人望過嚟……

「喂，你完全唔介意啲目光架？」我諗啲人望過嚟都係因為，夢如生得太得意……

「慣咗。」好一句慣咗…囂張得嚟又理所當然咁。

「我哋搭咩車？」

「１Ａ，九龍灣。」

-

由學校去九龍灣嘅車程好短，十五分鐘就到。行過天橋、地鐵、商場之後終於到樓下。

夢如嘅屋企喺８樓，中層嘅高度。

「返嚟喇。」夢如打開門，向漆黑一片嘅屋大叫咗聲。

一瞬間，屋入面嘅燈同時亮起，我先發現原來有位老人家企咗喺到…嚇死人咩……

「男朋友仔啊？」老人家打趣咁問。

「佢有幽靈。」夢如並無理會佢，自顧咁除鞋就行咗入屋。

現場得返我同依位老人家…

我諗佢就係夢如爺爺，不過同我想像中嘅道士都幾大出入。

著住條短褲，鬆身嘅Hello Kitty T-shirt……除咗嗰滿頭白髮，真係無法同風度翩翩聯想埋一齊。

老人家始終保持住慈祥嘅笑容，彎起雙眼，上下咁打量住我。

「入嚟坐啊。」

我快快手除鞋就跟咗佢入屋。

-

每邊嘅牆壁都掛上咗幾幅水墨畫，全部都係好單調咁有一個主體，其他地方留白，一式一樣。

嗰啲主體千奇百怪，毫無共通點，硬係要講嘅話…就係睇落去好似鬼怪。

「小友係咪對啲畫有興趣？」老人家好似背脊有眼咁，知我周圍望。

「啲畫咩嚟架？」

「幽靈嘅容器，封印用嘅。」老人家如實作答，毫無避諱。

全部都係活生生嘅幽靈…難怪自我踏入嚟嗰刻就覺得唔係咁舒服。

「始終陰陽有別，唔習慣係正常嘅。」老人家好似識讀心術咁，無時無刻都知我諗咩。

雖然佢話係咁講，但我同鬼相處嘅時候都無唔舒服喎…可能係因為鬼嘅魂唔完整？

廳入面除咗啲畫，仲有張木枱，上面擺放住林林總總嘅咒符、一把木劍、仲有一件道袍。

「真係道士……」我細細聲講咗句。

「道士就唔敢當，姑且算個細法師。」老人家邊整理枱上面嘅雜物邊講。

「有咩分別呢？」

「道士可以呼喚千萬天兵，我就無咁嘅能耐喇，算係識畫幾個公仔，同啲細幽靈玩下咁。」老人家求其拎起一張符咒，上面一隻字我都睇唔明…緊接住就用火點著張符，大聲話：「食嘢喇！」

隨住話落，一陣狂風突然喺屋內卷起，我逼不得已合埋對眼，雙手擋喺面前：「哇！發生咩事！」

蕭蕭～呼隆呼隆～

喺咩都睇唔到嘅情況下，我只係隱約感覺到面前好多隻飛影掠過。

呼嗖呼嗖…嗚～最後伴隨一陣悲嗚，屋內徹底回歸平靜…

「頭先發生咩事…」我依家先敢擘大對眼。

間屋好似俾人打劫過咁亂…枱上面啲符咒唔知係散落咗去某個角落，定還是消失咗。

「啲幽靈嘅餵飯時間。」老人家掃一掃我個頭，將符咒嘅殘骸掃落嚟。

「佢地都要食嘢？」最後一隻字走音。

「佢地都要補充能量。」

「最尾個下悲嗚係…？」

「佢搶唔到食姐。」老人家動身執返好啲嘢。

…

「我嚟幫你…」我正想動身嘅時候，佢已經將間屋執得七七八八。

好神奇！明明睇落動作好慢，但兩三下功夫間屋就企理返！

依個時候，夢如先徐徐地行出嚟。

唔怪得唔見咗人，原來匿咗入房避……

「拎鬼鬼出嚟。」我知道要係時候入正事。

仲未完 抖陣繼續寫

幾好睇

我打開書包拎塊鏡出嚟，而老人家依一刻亦擰咗過嚟。

「嗯…係殘缺嘅靈魂…」老人家若有所思：「小友係想幫佢完整返個魂？」

我點點頭，正係咁。

「吶…恐怕唔係咁易。」簡短嘅一句話卻令我有啲慌張。

「點解嘅爺爺？」夢如搶先我問。

「佢嘅魂…太薄弱喇……」老人家頓咗頓，抿一口茶，接住講：「佢嘅殘魂有深沉嘅歲月痕跡。按常理嚟講，殘缺嘅佢應該一早就煙消雲散。一定有人封印咗佢，而且係唔簡單嘅封印，先令佢咁多年嚟幾乎無流失啲咩能量，所以可以一直苟延殘喘到依家。」

我撫摸著手上嘅鏡，聽落唔係咁樂觀…

嗡～嗡～同樣知情嘅鬼震咗兩下，我心情更加複雜。

「爺…」我想開口但又好拗口……

「直叫我爺爺無妨。」

「爺爺，咁即係…有無辦法呢？」由於著急，我無禮貌咁問。

好彩老人家無介意。

「有…但機會渺茫，睇你願唔願意……」

「願意。」我堅定咁打斷咗爺爺嘅話。

連我自己都唔知邊到嚟嘅勇氣，可以毫不猶豫許下承諾。

「唉」

爺爺嘆咗口氣，嗰陣我仲未知係咩意思。

「聽實，佢流落在外嘅殘魂理應大多都消失咗。依家可以做嘅就係盡快搵到剩低嘅殘魂，咁樣都可以稍為延長佢嘅存在。」

聽完爺爺咁講，我個心好似塊石頭直沉海底。

咁樣同醫生宣佈「手術失敗」一樣，都係咁令人無力。

無人接話，空氣中彌漫住沉重嘅氛圍。

夢如側眼分別望咗我同鬼一眼，然後都無講嘢。

爺爺搖咗搖頭：「小友，無嘢係永存。多一日係一日。」

嗡嗡～鬼好似係為我打氣咁，但明明…唉…

我重重咁點頭，要把握時間搵殘魂，多一日…係一日……

多謝支持啊

每日一推

「既然你心意已決，我都無謂多言。」爺爺轉身入房唔知拎啲咩。

一番過後，佢終於出返嚟，手上拎住支毛筆。

「我幫你開眼。」

「開眼？」唔通係陰陽眼。

「開天眼，等你可以見到幽靈。」似乎係見我塊面變青，佢指住鬼話：「放心，我會以依隻幽靈嘅殘魂作法，等你淨係會見到佢嘅殘魂。」

聽到爺爺咁講，我個心先鬆一鬆。

如果周街啲幽靈我都見到，仲唔嚇死，陣間去廁所…算啦都係唔好諗……

只見爺爺拎起支毛筆喺鏡嘅上面揮嚟揮去…

嗡…

我係唔知發生咩事嘅，但聽到鬼叫咗聲，而且音量比起以前細咗幾分，好似虛弱咗，作法應該消耗咗鬼一啲能量。

緊接住，爺爺又將毛喺我額頭前揮嚟揮去…大概轉咗四五個圈就收手……

「搞掂。」爺爺淡淡地講咗句。

「唔洗…嗌一聲架咩…？」

「拍戲咩家陣，」爺爺行返入房擺支毛筆：「都唔早喇，小如，送佢去搭車啦。」

出奇地，夢如居然點頭應承咗。

由行出門到搭𨋢，我哋都無嘢講，就咁一直無聲地行到去車站。

無耐之後，離遠見到架巴士嚟緊，等埋盞燈就到。

依個時候，夢如忽然開口：「我會幫你一齊搵。」

「吓！？」我成個人彈起咗身。

「為咗鬼鬼。」佢漫不經意咁講。

「其實點解…你要對鬼咁好？」佢對鬼嘅態度特別好。

「你呢咁？」將個波拋返嚟我到。

「我唔知…」依句係真話。

「鬼鬼係第一個屋企以外嘅幽靈，同埋，佢無惡意，係好朋友。」

嗡～喺書包入面嘅鬼表示認同。

唔知係咪我錯覺，佢講依句嘅時候…好孤獨……

車到站，我要走了。

「多謝你。」未等佢回應，我就轉身行上車。

實在太叫人害羞！我搖搖頭，將煩瑣嘅思緒拋開一邊。

坐喺上層，埃住窗邊，我諗起夢如嘅反問…點解我會對鬼咁好……

多謝哂

今日得咁多 早抖喇各位

賣塊鏡出去賺錢，仲可以係咁用塊鏡啲碎片擲人

依個係咪潮文嚟

大家有冇發現 男主是無名的

「鬼，我哋一齊努力搵返啲殘魂好唔好？」我輕輕咁摸書包面。

嗡～

「如果最尾揾唔返，你會唔會怪我…？」

嗡～嗡～

我會心一笑。

你問我點解要會鬼好？唔知道。依個係真正嘅答案。

有時人就係會無原因咁對其他人好，解釋唔到，純粹一種感覺。

再者，當初送我皮箱嗰個人，一定係出於某種原因先會將鬼連同皮箱交托俾我…

面對依份跨越時空嘅托付，無辦法視而不見…仲有好多嘅迷團，相信喺搵嘅過程中都會慢慢浮上水面。

我拎起部電話，猶豫緊…好唔好拉埋梓安入嚟……

有時候就係咁巧合，梓安好似心有靈犀咁，打咗過嚟。

「喂！做緊咩！」佢就係咁，平時時無啦啦都會打嚟講兩句。

「頭先去完夢如屋企…」

「哇！做叛徒！？」梓安反應好激動，好似誤會咗啲嘢……

「唔係啊…」我窒咗窐，唔知講唔講好。

嗡嗡嗡～

鬼總會係最合適嘅時候俾我反應，睇嚟佢都想同梓安一齊搵。

「係關於鬼嘅事…」我一五一十將關於鬼嘅事同佢講哂，一直以嚟都係咁，大家對彼此唔會有隱瞞。

以前有啲咩事，我都會想並肩同行。

但今次例外，我唔知會唔會有啲咩風險，所以唔想拉埋梓安入局：「搵殘魂嘅路上可能會有未知嘅風險…」

「我要加入一齊揾！」電話對面傳嚟堅定嘅語氣。

「但…」我仲想勸佢…

「唔好婆婆媽媽啦，無論係鬼鬼定你，我都唔放心。」平時傻裡傻氣嘅佢竟然會講出依番說話。

既然係咁，我都無謂再嬌情。

人生有個咁嘅摯友，足矣！

千言萬語化為一句：「多謝你。」

好似係我哋之間第一次咁講。

「嘻嘻，真係肉麻～」我居然被佢嫌棄…

「再傾。」

收咗線之後，一整日嘅疲倦感襲來，我俯身抱住書包。

眼皮變得好重…視野漸漸模糊…黑暗慢慢取替原來嘅彩色世界。

嗡嗡～鬼好似講緊：「瞓啦～」

最後眼皮徹底合上，我沒入一片黑之中。

發咗個夢，
有位著住白色連身裙嘅女仔，
向我揮手。

終於寫完序章和第一章，都係個句，多謝大家支持

嚟緊嘅第二章希望都唔會令大家失望

今晚返嚟會接住更新

樓主加油
新讀者lm

支持

《第二章》

-

「買依個？」我指住包薯片。

嗡～～

我將包薯片擺落手推車，繼續向前行。

我諗會帶住塊鏡行超市嘅應該得我一個…

嗡嗡嗡嗡～行到抹布嘅位置，鬼突然好激動，唔通係殘魂！

…

我諗多咗，原來佢只係想我買塊新布幫佢抹吓個鏡身……我無奈咁搖咗兩下個頭，但都係放塊布落手推車到。

「買得差唔多啦…走得！」車入面有兩件牛扒、一盒牛油、一打忌廉溝鮮奶、兩包Lay’s薯片，仲有當然唔少得嘅…新抹布……

埋完單我就拎住一大袋出門，為咗方便，我將鬼都放埋入去。

嗡嗡嗡～～！

鬼強烈咁反抗，我完全唔知發生咩事…

「做咩啊…？」我思索咗一陣：「你唔想同啲牛扒擺埋一齊？」

嗡～

原來鬼都怕生，嫌棄啲牛扒…無辦法只好拎返佢出嚟，一右一左，一大一細。

嗡嗡～！

仲有異議？

…

唔會係塊布掛……

「你想要塊…布？」

嗡～

真係！

「……」心很累。

話係咁話，我都將塊布放落鬼個袋到。

嗡～嗡～係開心嘅意思。

不知不覺間，我竟然微微笑咗起嚟，毫不為意…點解會有種做父親嘅感覺……

我即刻左右擺動個頭，想要忘卻依啲亂七八糟嘅諗法。

「返去喇～」

嗡～

都係唔係好對路……

新讀者留名支持

你好啊

Lm

唔知男主最後會唔會同塊鏡扑嘢

第二朝返到學校，課室都係得三個人：我、梓安、夢如。

「我哋係時候傾下個計劃，要點搵好。」我率先開口，梓安同夢如行咗埋嚟。

「但依家，無假期。」夢如一針見血道出咗當前嘅難題，始終我哋係學生，要返學。

但，承諾就係承諾，我一定要做。

已經做好咗唔返學一個禮拜嘅打算，至於啊媽個方面…到時再算啦！

「我可以逃課一個禮拜。」我講出自己嘅打算。

夢如無回應，而係望向梓安。

梓安個樣好似想開口又唔開口咁…

啊！我拍咗拍自己額頭，點可以淨係諗自己…好彩夢如提一提我！

但鬼所剩嘅時間又唔多，一定要準快行動。到底可以點…

「將鬼鬼再封印，等到聖誕。」夢如建議。

嗡嗡～～！

一聽到話要封印，鬼立即反對。

嗡～又係一聲，向我求救。

「嗯…再次封印的確係好辦法。」我點頭附和。

嗡嗡嗡！！！

鬼好嬲。

「鬼鬼，我哋都係想幫你啊～」梓安技能發動：軟攻擊。

「再者上次作法令你虛弱咗唔少，入返皮箱到抖吓都唔壞。」我又和咗句。

嗡嗡！！！

鏡不斷震動，比起第一晚同佢相處嗰陣，依次明顯憤怒好多。

嗡！嗡！嗡！嗡！

震動未停過，好彩仲未有人返嚟。

我都係頭一次見鬼咁嬲，佢真係好憎個箱。

再加上今次我哋都企喺同一陣線，連平時好寵佢嘅夢如同梓安今次都唔幫佢。

「乖啦鬼鬼～聖誕好快到乍～」梓安嘅語氣令我同夢如都想即時埋葬咗佢…

不過好似真係起作用，鬼停止咗發聲。

嗡！

良久之後先再叫一聲，不過聽落似同梓安講：「我嬲你。」

夢如溫柔咁摸咗摸鬼，被同樣嘅一聲回應。

「咁咪好囉鬼！」我插咗句。

無回應…

空氣中一粒聲都無…夢如同梓安對視咗眼，係到忍緊笑。

點解偏偏係嬲咗我……

拿啲碎片擲9完差佬，轉頭塊鏡好返，證據都無

Live

好好睇
多謝樓主

皮箱閒置咗一段時間，面頭又怖滿灰塵。

嗖嗖～

今次唔會再咁蠢走去吹，用布抹咗抹就乾淨哂。

上次都唔為意，依家先見到原來蓋面有個圖案…因為磨蝕嘅關係，一眼掃過時好易忽略。

仔細一睇…圖案係個狼頭嚟。

「希望搵到線索啦。」我望向鬼。

佢仲嬲緊…

無奈笑咗笑，我一個頭鐘埋去個箱入面，起勢咁摷。

BS卡…唔係。
遊戲王…唔係。
coco 雜誌！但都唔係。

其中仲揾到啲合照，有啲係班相，有啲係同前度影嘅…唉……

咦？喺疊相入面有幾張零舍唔同…係褪色嘅菲林相！

依啲咁有時代感嘅東西，一定唔係我放入去。

拎起相一望，背景變得太模糊，認唔到係邊頭。

相入面有個男人企咗喺中間靠右嘅位置，但唔似係為咗咩相嘅結構…似係佢專登留咗個空位…俾某個人企。

不過相入面…得佢一個人。

連續三張相都係咁，專登留咗個空位出嚟。

一定有古怪…唔通…佢係同緊一個相機捕捉唔到嘅人影相…？

幽靈！我腦袋即刻彈出依兩隻字。

如果佢係同幽靈影緊相，咁一切都解釋到。

噠！個腦好似打開咗開關咁，資訊喺腦入面不斷重整又重整，好似捉到條重要嘅線索…

幽靈…啊！我大大拍落自己個頭到，然後側眼斜視地面塊鏡。

遠在天邊，近在眼前。

我拎張擺喺鏡面前，指住個男人問：「鬼，你識唔識佢？」

塊鏡出千捉唔到

一開始鬼並無反應，但過咗一陣之後，

滋滋滋！滋滋嘶！！！

鬼發出刺耳嘅聲音，係用指甲刮黑板嘅聲，放大幾十倍…就算用手捂住對耳都仲聽到，好難頂！

「發生咩事啊鬼！？」我大聲嗌出先勉強蓋過佢啲聲浪，好彩啊媽咁啱落街跑步。

滋嘶嘶嘶嘶嘶嘶嘶！！！

鬼好似受咗啲咩刺激，失哂控咁發出聲音，我嘅話完全唔入佢耳…

啪啪！啪啪啪啪！！！

鏡身跟住震得愈嚟愈勁，瘋狂咁拍打地板。

鬼無止鏡咁發洩緊，雙手用唔到嘅我咩計都無，唯有等時間嚟解決當下嘅困鏡。

大概十分鐘過去，對耳每一秒都對抗緊噪音。

我就嚟到極限，神志開始唔清醒，好暈…好想瞓覺……

唔瞓得…我不斷同自己講，之後擘大個口，再大大力合上，咬實條脷，希望可以透過痛楚令自己清醒啲。

靜默。

所有噪音驟然消失。

耳朵好似失去咗捕捉聲音嘅能力，一粒音都聽唔到，我懷疑自己係咪聾咗…

拍一拍對耳，類似頭先嘅「滋嘶」聲再次響起耳邊，不過細聲好多，無咁難受。

嗚…嗚嗚…嗚嗚嗚！！

鬼…佢…喊緊……

係之前從未聽過嘅聲音…就好似係為失去咗嘅愛人而悲泣咁……

孤獨…無助…

每一聲都會用力咁揪住你個心，促使痛楚流遍全身。

佢應該記起咗啲嘢…唔好嘅嘢。

我將鬼抱入懷裡，得我先聽到嘅聲量：「無事喇～」

今晚係咁多，早抖各位

甜呢

鬼鬼會唔會係靚女黎

之後會講

今晚都係深夜出文

樓主加油

多謝你

儘管佢嘅發洩仲未完，但已經平靜咗好多。

嗚…嗚…

開頭瘋狂嘅悲嗚過後，接住係陣陣嘅抽泣。

嗡…

鬼發出虛弱嘅聲音，似係叫緊我。

我低頭望佢。

嗡…嗡嗡…

「你講緊啲相？」

嗡…

我即刻喺褲袋拎啲相出嚟：「你…識得依個男人？」

嗡…鬼無力咁講。

「咁…」我語音未落，鏡至我懷裡滑落。

「呯」

如無意外趺到地上，一動不動。

「鬼…？」我試探性問。

無回應。

「鬼！？」事態比想像中嚴重。

平躺喺地上嘅鏡猶如死物，再無之前嘅氣息…鬼喺邊……

我連叫咗佢幾聲，都係無反應。

比起線索係咪斷咗依啲少事，我更在乎鬼嘅安危…就算拎起鏡搖咗幾下，都係無反應。

望咗望個鐘，十點，應該未瞓。

我打咗通電話俾夢如。

「唔好意思，咁夜仲打過嚟，可唔可搵爺爺過嚟？」

對面無聲，但我諗佢係去咗搵爺爺。

咯咯。

「小友，咩事搵我老人家啊？」終於再次傳嚟聲音。

我如實將頭先發生嘅事同佢講。

「爺爺，鬼佢會唔會……」我唔敢將最尾兩隻字講出口。

「放心。聽情況佢應該係受咗啲刺激，波動到原來虛弱嘅魂，所以陷入沉睡。」爺爺安慰話：「今日聽完小如講你哋嘅計劃，依家都係個好機將佢再次封印。」

明白，晚安。

我放低電話，執起塊鏡。

「仲未道別就走咗呢～」鏡入面嘅我毫無變化：「我放返你入去喇要。」

期待嘅聲音無出現。

打開皮箱，將鏡放入去，時間過得好慢，蓋遲遲都未合上。

唧…唧…

皮箱合上嘅聲音拉得好長…

「呯」

房入面再無聲音，空氣好重。

好好休息啦，鬼。

翌日朝早，都係我哋三個。

打開書包拎嘢出嚟個陣，空缺嘅位置仲未好習慣。

「無事啊嘛？」梓安拍咗拍我膊頭，夢如都行咗過嚟。

我搖咗搖頭，拎啲相擺到佢哋面前。

「依啲就係令鬼好大反應嘅相…？」梓安接過啲相，分咗張俾夢如：「又真係張張都留咗個空位…」

「咦！？」梓安夢如同時發出驚嘆。

「做咩？」沒精打釆嘅我稍微提起精神。

「男人，係你。」夢如微微張開嘴。

「真係好似！」連梓安把聲都提高咗幾度。

「咩意思？」

「你過嚟睇下。」

我接過張相，無咩特別啊…

「你再睇下依到。」梓安拎起電話，打開自拍模式，隊到我面前。

咦！？

我不敢置信咁望部電話，又望張相…咁似我嘅……

「但我無印象影過依啲相。」

「蠢。似你，唔係你。」夢如好似望蠢材咁望住我。

…

「唔知係咪你屋企人，但似都到咁一定有啲關係！」梓安好激動。

屋企人…失散兄弟…？唔會啦，張相咁殘舊，都唔知放咗幾多個歲月。

爸爸啲相我見過，唔係咁樣。

唔通…係爺爺？

爺爺好似喺我好細個陣就走咗，佢嘅樣貌喺我記憶入面永遠都係模模糊糊。

啊媽都好少提起爺爺，講起嚟我好似無問過啊媽攞爺爺啲相嚟睇……

「我都唔知…今晚返去問下先。」

「大線索。」夢如簡潔一句，卻好貼切。

我點點頭。

「媽！」我一返到屋企就大嗌。

「做咩啊仔？」啊媽急急腳行出廳。

「我有啲嘢…」話仲未講完就俾佢打斷咗…

「放低書包再講啦。」

我只好放低書包先。

「媽，你知唔知依個男人係邊個？」我迅速嚟啊媽面前，遞啲相俾佢睇。

啊媽皺咗皺眉頭：「知…」

聽到依個肯定，內心有種興奮壓抑唔住，有進展！

「咁佢……」再次俾佢打斷。

「你邊到嚟嘅相？」啊媽一面正經咁望住我。

「皮箱入面…」氣氛變得莫名其妙。

佢跟住又盯住啲相好長一段時間，眉頭愈皺愈深…「唉」

伴隨一聲嘆氣，周遭嘅氣氛一下子解凍唔少。

我全程係側邊觀察啊媽嘅變化，佢有嘢瞞住我。

啊媽無即刻答我個問題，而係返咗房。

我急忙追上去…

「喺廳到等一等我。」同平時嘅語氣好唔同…依一刻，佢好陌生……

咯咯。

媽不斷咁翻摷個書櫃。

呯…呯…呯…

係咁有嘢趺落嚟。

唔錯

終於無再傳嚟聲音，睇嚟已經搵到想要之物。

媽閂埋房嘅燈，徐徐地由黑暗中行出嚟。一暈燈光打喺佢身上，全身由下至上逐漸光亮。

媽手上面多咗幾張相，遞俾我：「依啲係爺爺嘅相。」

我眼神驟然一縮，係相入面嘅…男仔…果然係爺爺。

「佢係爺爺？」我明知故明。

媽點咗點頭。

我逐張逐張咁睇爺爺啲相，真係同我好似樣…不過依啲相爺爺無再留空位，而係企喺較中嘅位置。

「我同爺爺好似樣。」我邊睇邊講。

「真係好似。」媽點頭認同，沉默咗一陣，又話：「你啲相喺邊到嚟？」

「皮箱。搬屋搬過嚟嗰個皮箱。」

「唉…」媽再嘆氣。

「媽，你係咪有嘢瞞住我？」

媽無出聲，眼神一直望住地板。

既然你唔講，我問。

「個箱都係爺爺嘅？」

媽抬高頭，合上眼，點頭，出奇地安靜咁接受提問。

「你知唔知箱入面有啲咩？」

點頭。

「爺爺身邊嘅空位係留俾邊個？」我將相拎到媽眼前，但佢依然唔開眼，無回答。

心好煩，點解知又唔話我聽？

我稍稍唔耐煩：「可唔可以答我？」

佢咬緊嘴唇，始終唔肯開口。

諗起要救鬼，真相又知啲唔知啲。

明明就喺面前，卻好似隔住道牆，遲遲無法觸碰到……

好煩！點解唔肯講！！

依一刻，我徹底拋低作為兒子嘅身份，

「點解唔肯講啊！」一切嘅情緒都喺依刻爆發…

慎怒衝上喉嚨，化為咆哮衝口而出。

媽嘴唇擅抖…一滴淚滑下一行…

睇到佢咁，理性一下子搶返主導權。

「對…對唔住……」我淨係執起箱入面個幾張相，衝返入房。

呯！

我背住房門，沿著門邊無力咁滑落地，攤坐喺地面，將頭深深埋喺頭。

我到底…做緊啲咩……

今晚得咁多，早抖各位

儲咗幾日睇好爽

依幾日寫得有啲慢，對唔住大家

今日要停更一晚，千億萬分抱歉

唔敢當啊 但真係好謝你支持

新讀者lm

歡迎

慢你個頭

一段時間之後，情緒開始平復，但都係唔好意思出去住，所以都係匿房入無出去。

我坐定喺枱前，再次睇起啲相。

背景真係失真得好緊要…可以做嘅只有不斷翻睇又翻睇，希望從中搵到啲關鍵線索。

無奈嘅係我點睇都好，都係毫無頭緒。一股無力感襲來，咩都唔想做……

嘟…嘟…嗶

我拎起電話又放返低，自己嘅負面又何必麻煩到其他人呢…

肚好餓，腦好亂，眼皮好重。就係咁，我僕低喺張枱上面就咁瞓著咗。

又係上次個夢，遠處有位穿住白色衫嘅女仔向我揮手。

我直直向行前，行到佢面前，今次我終於望清佢嘅樣貌。

黑髮落到肩膀位，白裙直落膝蓋。五官分別都唔突出，但合埋一齊好和諧，係第一眼就會令人產生好感嘅臉。嘴角一粒黑點，我印象尤其深刻。

佢見我行咗過嚟，頭微微向右一歪，露出微笑，之後轉過身自顧咁向前行。

我緊緊地跟喺佢身後：「依到邊到嚟架？」

女孩回頭望咗我一眼，依舊係微笑，無回應，繼續向前行。

好靚…我被依一個回眸打動到……回過神嘅時候，佢已經行到好遠。

「喂！」我大聲嗌：「你叫咩名？」

女孩聽到我嘅聲音，轉過身望住我，隱約見到佢口型郁緊，而腦海忽然響起把聲…好溫柔嘅聲音，好似媽媽氹細佬仔瞓覺嘅聲線，一種可以安撫人情緒嘅聲線：「我叫…」

講到名嘅時候突然失去咗聲音。

「你叫咩話？」我不自覺咁追咗上去，但無論我點用力跑，都無拉近到我哋之間嘅距離…

女孩回以一個淡淡嘅笑後，再次轉身走咗，而我只可以眼白白睇住佢愈行愈遠……

鈴…鈴…

耳邊傳嚟刺耳嘅聲音，

我被逼擘開眼熄返個鬧鐘…

「哇！」我一望個時間，已經７點，原來已經到咗第朝…比平時遲咗半個鐘起身，我急忙梳洗，換上校服就出咗門。

「咕嚕～」

聲音傳遍𨋢嘅每個角落，前面嘅人望咗過嚟，我紅都面哂…先醒起原來成晚無食過嘢，飢餓感不斷折磨我……

-

「咁遲嘅你？」踏入班房嘅瞬間就聽到梓安把聲。

「瞓過龍…」我咬住個麵包，口齒不清。

「好難得喎你。」

雖然話就話遲咗返嚟，但班房仲係未有其他人。

「點？」夢如簡單一隻字。

我一啖吞咗個麵包，灌咗半支水，幾經辛苦總算完成咗個早餐…

「係爺爺。」我答。

夢如聽到後，歪一歪頭，指住自己，水汪汪嘅雙眼望實我。

…

「唔係你爺爺，我爺爺啊！」我無好氣咁講。

夢如難得咁笑咗笑。

「我有啲嘢想你哋幫幫手。」我拎啲相出嚟。

咦？望住啲相，我諗起琴晚喺張枱上面瞓著咗，之後好似發生咗啲嘢…到底係咩呢…我點都記唔起……

「喂喂喂！」梓安嘅手喺我眼前揮嚟揮去，我依家先注意到…

「噢…我想你哋幫手睇下相入面嘅背景。」回過神之後，我將啲相攤開喺枱面：「我覺得鬼嘅魂有機會出現喺依啲地方。」

「但…真係咩都睇唔到咁濟…咦！依張好似係大老山！」梓安哄個頭埋去其中一張相到：「有啲花花草草，似係山上面，再加埋右上角依粒球體狀嘅建築，應該係大老山個氣象站！」

我跟住梓安講嘅地點上Google查，果不然真係好似！

係好嘅開始，兩日間終於有件好消息！

「記低先。」我快速打喺備忘錄上：「其他兩張呢？」

出去前更咗少少先，今晚仲有

樓主ig係咩？

咁快問.... 等多陣先啦...

「其他兩張我都唔知…」梓安搖搖頭，夢如都一樣。

「唉…」我嘆咗口氣，不過樂觀啲諗，都搵到一張。

「不如我問下我啊叔，佢係做影相，睇下有無方法還原。」梓安又拋個希望俾我。

好！我連忙點頭，將啲相遞咗俾佢。

「你，」夢如指向我：「爺爺搵你，上嚟。」

爺爺搵我？毫無頭緒會係關於啲咩…

「好。」

-

放學的鐘聲響起，夢如已經執好哂書包喺門外等緊我。

「喂喂！去邊啊你今日？」梓安九秒九衝動到我面前。

「去夢如屋企。」我表現得好冷靜，繼續執緊啲書放落書包。

「我又去！」

「唔得，」見梓安呆咗呆，我一面正經咁話：「咳…你當務之急係要俾啲相俾你叔叔，咁先可以盡快救到鬼。」

「唔係聖誕先搵咩…」

「重點係搵鬼個心啊，唉…原來你都無心揾鬼返嚟……」我假裝擦拭眼角嘅淚。

「好囉…」梓安扁哂嘴咁，但我無理佢。

難得嘅兩人相處時間，點會咁易俾你破壞到呢～

「返嚟喇。」夢如一如既往嘅開門式。

今次爺爺無出嚟，我跟住夢如行入屋。

「爺爺搵我咩事？」

「陣間就知。」

再次穿過客廳嘅時候，熟悉的冷嗖嗖感再次繚繞身邊。

「爺爺，佢嚟咗。」夢如坐埋去一邊。

爺爺背向住門口位，唔知寫緊啲咩。

「爺爺搵我咩事？」

「坐啊。」佢指咗指身邊嘅空位：「今日搵你嚟係想講關於搵嗰隻幽靈嘅事。」

我諗佢係講緊鬼。

「有新方法可以搵到鬼？」我不自覺提高咗把聲。

「唔係依方面，」爺爺轉過身向住我：「而係你依家太弱少。」

「的確，而家嘅我面對有惡意嘅幽靈都唔知點算好…」

「唔係幽靈，」爺爺左右搖頭：「係人類。」

我完身震咗震，起哂雞皮。

居然係人類…我完全無諗過…人類會成為我可能面對嘅敵人……

「點解…會係人類？」我唔明其中嘅原因：「唔通有『愛護幽靈協會』保護啲流浪嘅殘魂，唔俾我掂？」

爺爺聽到之後都呆咗呆，可能無諗過我會講啲咁嘅嘢…

「唔好意思…咁係點解呢？」我尷尬咁撓咗撓頭，挪開視線。

「正正相反，唔係保護殘魂，」佢居然接上咗我嘅話：「而係要將佢哋趕盡殺絕。」

「有一班人專門做啲咁嘅事？」

「無錯，佢哋自詡為『盡靈』，意為消減世上所有幽靈。」

後句嘅說法唔知係爺爺自己嘅見解，定還是係真正嘅意思。

「點解佢哋要咁做？」

「喺你嘅角度可能唔理解。世界上存在好多惡意嘅幽靈，而唔少家庭都因為佢哋變得破碎，其悲慘程度係難以想像。僥倖存活落嚟嘅人往往只有一個念頭，就係復仇。」爺爺嘆咗啖氣：「依個就係佢哋嘅由來。悲劇啊…」

我第一次由爺爺口中聽到咁沉重嘅話。

鬼嘅淘氣、善意令我疏忽咗依個世界惡嘅一面。幽靈唔全都係善意，惡意嘅幽靈同樣存在，以佢哋嘅能力，人類嘅性命同螞蟻無分別，隨意肆殺，不足掛齒。

唔知有幾多人喪生於幽靈嘅手上，存活落嚟嘅人又會不惜一切向幽靈報復，惡性循環，無了盡嘅一日。

悲劇。

Push 好可愛

大家早抖

早晨

早

「咁我哋幾時開始訓練呢？」我已經迫不及待想要訓練。

「聽日開始，如果放學無嘢做就上嚟，小如會教你。」

嗯！？夢如做我老師？

我向佢投去懷疑嘅眼神：「你…都識法術架咩？」

「邊個話教你法術，葉家法術唔外傳嘅，除非…」爺爺意味深長咁望咗我一眼：「你聚我哋小如啦～」

我塊臉即刻變到好熱，眼神不斷游離，唔知望邊到好…佢咁得意，結婚都幾好啊～

偷偷稍咗眼夢如，佢好似無咩反應咁…

清醒清醒！我暗自同自己講，搖頭甩開啲雜緒。

殊不知一切都俾爺爺收入眼裡，一味笑笑口咁望住我…

「咁唔學法術學啲咩呢？」我迅速轉移話題。

「體術。」

「吓？佢喎？」下一秒，我就為自己嘅無知付上慘重代價。

夢如面無表情行到我面前，輕輕捉住我手腕…

「啊」

佢突然用力捉實，仲要好大力，手指拮入骨嘅痛楚立即傳嚟。跟住佢把手一旋，我成個人喺空中打咗個關斗，重重咁噠咗落地。

「痛…」我瞓咗喺地下，囉柚好痛…

點知夢如嘅攻勢仲未完，佢修長嘅指甲已經停咗喺我頸動脈前。我顯然成為咗隻待宰嘅羔羊，只要佢想，隨時可以拎走我條命。

依啲女人…娶唔過……

「啊啊啊」

夢如似乎睇穿咗我嘅心思，手指狠狠咁拮入我啲肉到……

「小如，玩過喇，真係會拎咗佢條命仔。」爺爺依一刻猶如天使，挪開咗夢如隻手。

呼…真係來回地獄又折返人間，依個女人真係…可怕…

爺爺不斷搖頭：「咁苴架你，點做我孫女婿…」

我唔做喇…邊個敢娶你孫女…

唔知係咪我嘅心情會寫喺臉上，爺爺同樣投來死亡凝示……

「我會努力變強架！」即刻用盡全身力氣擠出個笑容，右手仲擺咗個「讚」嘅手勢，只係個人仲瞓緊喺地面，顯得幾分滑稽。

呼…總算逃過一劫…我怕未遇到「盡靈」已經被佢地兩爺孫送入棺材。

打咗個冷震，真係可怕…

「係喎…到時仲有個朋友會跟埋嚟，佢可唔可以都一齊訓練？」我臨走前先記起梓安。

「我都有聽小如講仲有位朋友仔，叫埋佢嚟啦。」

我點點頭，換上鞋，留下一句「下次見」，就飛奔出門，我懷疑依刻寶特都唔夠我嚟……

出咗大廈正門，僅剩嘅餘暉透過高樓間嘅縫隙映照到臉上。

係陽光啊！活著真好呢！嗯？怪怪地咁。

嘟…嘟…

「梓安，」我撥起梓安嘅電話號碼：「仲可以打到電話俾你真係好。」

嗯？

「搞咩啊你？」

「噢…無…你叔叔嗰邊點啊？」

「佢話啲相真係損耗得好犀利，但都可以嘗試下搶救。」梓安又話：「咁你嗰邊呢？」

「依個正正係我打俾你嘅原因。就係……」我將爺爺嘅話重覆一次。

「噢噢…即係我地要變強去打低嗰啲搶走鬼鬼嘅壞人！」

佢咁講又無錯嘅。

「聽日開始，放學有時間就，一齊，去夢如屋企。」我特別強調，咩獨處時間都不及命仔緊要。

「好！」

係咁先啦。我收咗線。

今日夢如唔送我，唯有一個人行去搭車…唔送都好嘅……

-

推開屋企道門嘅瞬間，「返嚟喇」三字到喉嚨又俾我吞返落去。

唉，我都唔知要點面對啊媽。不過屋企未開燈，啊媽仲未返嚟。

經過廳嘅時候，見到台面有個信封，入面係一疊嘅一百蚊紙…隔離有張字條，上面寫住：

「對唔住啊仔…媽要出門一段時間，依段時間你要好好照顧自己啊，記得飲多啲水，早啲瞓，知唔知啊？我知你嬲啊媽瞞住你啲嘢，唔話你知，但媽應承咗人唔講得，因為唔想你受影響…但嗰晚見你情緒咁激動，我就知你已經見過幽靈，最後都係被捲入到依個圈子裡。」

啊媽佢都知道幽靈！依個屋企變得好陌生，好似咁多年嚟嘅一切都只係佢哋想設計嘅假象……啊媽、爺爺都同幽靈接觸過，得我一個被蒙在鼓裡…

「我同你爸爸已經盡力阻止依件事發生，只係希望你有個平凡嘅人生，健健康康就得…但有時命運偏偏要捉弄凡人……所以媽一定要去轉日本，搵你爸爸返嚟先可以保到你平安。」

搵爸爸？原來嗰個男人仲在生…呵呵，咁多年嚟佢一次都無過嚟，等我仲以為佢已經一早死咗。

哈哈！小學嗰陣啲人笑我無爸爸，我仲好不憤咁衝上去同佢哋打架……哈哈哈哈！我竟然為咗個拋妻棄子嘅男人咁做！！

「呯」

枱凳微微一震。

到底我同啊媽對佢嚟講算係咩？

手延遲而嚟嘅痛楚清醒咗我唔少，到底係啲咩事重要到，啊媽非要去搵嗰個唔要我哋嘅男人不可？

信仲有最尾一行。

「依件事同你爺爺…嘅死有關。等我返嚟，我會一五一十同你講。」

爺爺嘅死！？睇信嘅語氣，爺爺似係被他殺…

我依刻終於意識到事態嘅嚴重。按照夢如爺爺嘅講法，封印鬼嘅人唔簡單，而如果依個人係我爺爺嘅話…殺到佢嘅人到底係幾恐怖……

一種驚惶感驀然喺心底油生，眼睛擘大住但其實咩都無入眼，耳邊只係得返「砰砰」心跳聲，身體僵硬喺原地…

蕭嗚～

窗簾忽然飄起，涼風奪窗而入，掠過我背脊。

「啊」

我即刻回頭一望，冷汗直流而下。人類喺極度驚恐嘅情況下，小小嘅風吹草動都會被無限放大。

我用手撐住張枱先勉強企得穩…眼神空洞。

到底發生緊啲咩事…

正,樓主加油

食完飯再更新

Live緊好有feel
感覺最後會睇到喊

好正

上完堂再追

陣間見

唔知點解諗起小松

墨巴？

可能因為爺爺係道士同驅魔嗰啲有啲相同

係 不過你都寫得好睇 加油

Live咗 鬼鬼好可愛

正

「盡靈」？我腦海入面出現依兩隻字，對爺爺落手會唔會就係佢哋？

但有個位講唔通，點解佢哋要向同類落手？

不過依啲只係猜測…當務之急係要變強，喺我真正面對信入面提及到嘅「依件事」之前。

對於未知嘅急險，我仍然心有餘悸，但已經無後路。

如果明知有辦法救到鬼，而我因為驚唔去做，咁同將自己逼上絕路無異，我會打從心底厭惡自己嘅存在。

與其坐以待斃等待危險降臨，不如放手一搏。

我要不斷勉勵自己，先可以防止俾未知危險帶嚟嘅恐懼壓垮。

但係…夢如同梓安應該點……

既然我已經知道事態有幾嚴重，唔係一般人可以應付嘅範圍，我…唔想…連累佢哋……

諗諗下，眼淚竟然忍唔住流出嚟…一諗到最尾可能得返自己踏上搵鬼嘅旅途…但我真係唔想佢地…因為我出事……

我不斷擦拭奪框而出嘅淚，但都係無補於事，衫領已經濕哂。我將燈閂埋，等自己浸淫喺一片黑暗之中。喺咩都見唔到嘅環境下，內心反而會慢慢平靜落嚟。

嗯，依啲已經係我嘅家事，唔應該拖累佢哋…來自黑暗嘅結論。

嗡~

「早晨啊！」一大早嘅梓安總係充滿活力…應該話佢幾時都係咁有活力。

不過我無咩心情，敷衍咁點點頭。

「做咩無嚟精神咁？」

「瞓唔夠。」求其搵咗個理由蒙混過關。

「好啦…」梓安語氣稍為收斂：「今日放學就要訓練了。」

我都係敷衍咁點咗點頭，就仆低扮瞓，因為我唔知點面對佢地…點同佢地講好……

殊不知一切異樣都俾梓安盡收眼底，只係佢無講出嚟，默默行開咗。

陣間上夢如屋企，見埋爺爺先一次過講啦。我唔再胡思亂想。

—
「行啦行啦，夢如喺出面等緊我哋！」梓安已經迫不及待想走。

「嗯。」我拉埋凳就跟咗出去。

出門嘅時候我甚至都無注意到自己自顧咁走咗去…直到一隻冰冷嘅手掌扯住我膊頭，轉過身望，係夢如。

「等梓安。」夢如指咗指遠處趕緊過嚟嘅梓安。

我先發現自己行得太快，完全無理過佢哋，沉聲話：「唔好意思…」

夢如仲望緊後面，唔知佢有無聽到。

—
「返嚟喇。」我哋除好鞋襪就行咗入屋。

「爺爺，你好！我叫梓安。」梓安一見到爺爺就熱情咁介紹自己。

爺爺默默咁行到佢面前，摸咗摸佢嘅肩膊，仲有各個關節位，沉思咗一陣：「唔錯，好材料。」

「嘻嘻！」梓安得意咁笑咗笑：「我哋應該點樣開始啊？」

睇嚟佢已經等唔切。

喺爺爺準備開口嘅時候，我搶先佢話：「梓安，你跟住夢如學先，我同爺爺入房傾啲嘢。」

夢如同爺爺不約而同咁望向我，兩者似乎都對我嘅話有困惑。夢如跟住擰向爺爺，只見爺爺點頭。

於是屋入面分為兩半，夢如教導梓安，我就跟入房。

爺爺揮揮手示意叫我稍等，轉過頭佢就拎咗個茶壺同兩個杯入嚟，為我倒上茶。

「飲茶啊。」話畢，佢抿咗一口茶杯。

「好。」茶的濃味喺口中化開，神奇嘅係由琴晚累積落嚟嘅焦慮減輕唔少，肌肉神經都放鬆好多，身體一下子變輕咗咁。難怪要我飲茶先，放低茶杯：「多謝爺爺。」

「小友想同我講啲咩呢？」佢慈祥嘅笑比咗我好大勇氣。

我急忙喺書包拎出媽留俾我嘅信，遞俾佢，面帶正色：「爺爺你睇，今次搵鬼嘅行動可能遠比想像中危險……」

爺爺僅僅睇咗一眼就停低：「似乎係小友嘅家事，無問題？」

「我信得過爺爺。」依句唔係客氣說話，而係我咁多日嚟嘅真正感受。

爺爺搖搖頭，但笑意似乎更濃，繼續睇。

開頭都未有異樣，不過後嚟爺爺眉頭一皺，我個心都跟住揪一揪，果然……

佢放低咗信件，飲咗啖茶，終於睇完。

「小友爺爺就係封印嗰隻幽靈嘅高人？」

「我諗係，喺封印箱入面搵到爺爺嘅相，應該係佢無錯」我講出自己嘅推測：「事態…係咪好嚴重？」

爺爺隨意咁點咗下頭，不置可否：「信嘅內容始終太模糊，結合目前嘅訊息，係『盡靈』嘅機會唔細，而且係位頗為厲害嘅『盡靈』。」

「我都諗過係咪『盡靈』…但點解佢哋連人類都唔放過？」

「咁就要講到一種可能性，你嘅爺爺係『靈使』。」爺爺講到口乾，又抿口茶，接住：「『靈使』係一班可以驅使幽靈嘅人，擅長封印之術。我應該要一早諗到，咁高明嘅封印術只能夠來自嗰班人。」

我無即刻回應，而係喺腦海裡整理目前嘅資訊。

「因為對幽靈嘅立場，所以『盡靈』同『靈使』係敵對？」

「無錯。」

一下子腦入面嘅雜緒變得有條理好多，部分因果總算搞清。剩低嘅真相，只能夠由我自己去發掘。

係時候…講出嚟喇…我嘅打算。

過咗50正評，今晚會更多啲

樓主今日已經更咗好多

唔好俾我咁快停

噏~

嗡嗡嗡~

啱啱先睇到 好好睇

加更加更

樓豬一日出咁多 再催你加速好似好唔人道 但真係幾吸引 想追落去

總共會有幾多章？一路出一路寫？

無錯

唔緊要，盡情催更

快啲唔好俾佢停

咁今晚仲出唔出 等你出曬先瞓

搭半前出

好

莫悔

樓主係墨巴定墨巴啲fans?

「我諗住…自己一個去搵鬼嘅殘魂。」我一面堅定。

爺爺似乎無太大驚訝：「此話怎說？」

「既然爺爺你都推測對方係位厲害嘅『盡靈』，即係依次搵殘魂嘅路有好大風險。我唔可以因為自己嘅事…拖累佢哋…」我深吸一口氣：「如果佢哋出咗事…我個心依世都唔安樂。」

「砰」

突然有嘢撞上道門，爺爺徐徐拉開房門，只見梓安坐咗喺地下，不斷捽自己個頭，夢如都企咗係到…原來佢哋一直偷聽緊……

未等我開聲，梓安已經衝咗上嚟捉住我衣領：「你頭先講緊啲咩？」

我第一次見佢咁認真、嚴肅嘅樣。

「你哋咩都聽到哂？」我嘆咗口氣，見門邊嘅夢如輕輕點點頭，又話：「咁你哋應該知道有幾危險，我唔想…」

「呯」

臉頰嘅位迎嚟巨大嘅衝擊力，熾熱感隨即而來，係梓安嘅拳頭，佢捉住我嘅力度變得更加大，幾乎係嗌出嚟咁講：「由細識到大，你同我講啲咁嘅嘢？」

俾佢正中一拳之後，我火氣都上埋嚟，成個人撲咗去佢腰間：「點解你唔明啊！會死人啊！你知唔知啊！」

面對我成身嘅重量，梓安失重心，向後一趺。俾我反壓制。我趁機追擊，揸起拳頭係咁打落去：「你唔係好勁咩？你連我都打唔贏，仲去送死啊！我唔想你去送死啊，你明唔明啊！」

梓安只係一味用手擋喺面前：「成日就你以為，你有無問過我點諗！你憑咩代表我？」

我聽到之後稍微呆滯咗一刻，俾梓安捉到機會，拳頭正中我面心。

趁住我後仰嘅瞬間，佢掙脫咗我嘅壓制。

視線未回復，仲係模模糊糊，鼻好酸，好似有液體流緊出嚟。

梓安把聲喺唔知邊個方向再次傳嚟：「點解由細到大都係咁，重要事永遠都自己孭住，唔俾人幫你分擔，你係咪覺得自己好型啊！」

我仲未嚟得切諗其他嘢，

「呯」

面頰又迎嚟一拳，佢真係一啲都唔留手…我硬食完之後向住拳嚟嘅方向出拳…

「呯」

中咗！

我哋喺一瞬間拉開距離，兩個人都火沖沖咁望住大家。

「邊個俾你咁大膽量嚟打我？」諗到無啦啦食咗幾拳，啲火又上返嚟，氣沖沖咁向住佢個方向行，準備打第二回合。

呼～

一陣風吹過嘅聲～
「啪」

夢如狠狠咁車咗我一巴，佢幾時行咗過嚟…

「你又咩事…」語音未落…

「啪」又係一巴。

佢嘅力度大到我塊臉已經失去知覺，麻痺哂，憤怒嘅情緒亦都淡咗落嚟。依個女人真係會打死我，所以唔再出聲，淨係望住佢。

「我會去。」夢如堅定咁講。

「我都去啊！你阻唔到啊！知唔知啊！英雄！！」梓安同時喺後面嗌。

依一刻，我真係忍唔住…所有嘅自以為是都薄如紙張，一捅即破。

「點解…點解啊……」淚水好唔爭氣咁滑落，流過無知覺嘅臉頰：「點解明知可能會死…都要跟埋嚟？」

嗚…嗚嚶…

我真係唔想喊出聲…但真係忍唔到……

「如果你哋…嗚…出咗事…我會內疚一世啊！」

我將所有情緒喺最後一刻化成咆哮，爆發出嚟，淚水亦同時跟住爆發，一湧而下。我成世人未試過喊到咁…可能因為將累積嘅都釋放哂出嚟，所以收都收唔住。

梓安見到我喊，佢都忍唔住，我第一次見到佢喊。

「有難關咪一齊折掂佢，我哋一直以嚟都係咁架啦…」梓安行埋用捽我個頭。

因為咁我更加收唔到聲…

「小友，一個人嘅路好孤獨，唔係咁易行架。」爺爺嘅一句話狠狠咁拮中我心頭。

我重重地點頭。

人類好鍾意講反話，好多時候都會假裝推開別人，其實內心係想挽留。

慶幸嘅係…身邊嘅人聽得出我話語背後嘅求救訊號……

既然你哋信任我，就一於搏盡佢，唔令你哋失望！

我擦拭最後一滴淚，抬頭望梓安…

「哈哈！你成個豬頭咁！」見到梓安臉青鼻腫嘅樣，我放聲大笑。

可能因為壓力得釋放嘅原故，連笑都更加放開來。

「你睇下你先啦！」梓安還擊。

我即刻搵塊鏡照，見到自己個樣，笑得更大聲。原來自己仲腫過佢，被蜜蜂針過咁款，差啲認唔出自己。

「不過講真，你係咪無食飯…啲拳咁細力？」我對梓安擺個拇指向下嘅手勢。

「係咪想試下大力啲。」梓安已經再次舉起雙拳。

「咳」

咳聲來自爺爺，但重點係…夢如係到拉緊筋…我就唔洗講啦，梓安見識過夢如嘅巴掌後都有啲後怕。

「我哋好朋友嚟架！」我同梓安九秒九膊頭搭膊頭，擺出和平大使嘅笑容。

夢如面上出現一絲失落，好似細佬仔得唔到想要嘅玩具嘅嗰種表情…我心入面將所有嘅神都多謝咗次，差啲就變成沙包，好彩…呼～

「聽日訓練，記得嚟。」夢如歪住頭，露出一個甜美嘅微笑，絕對可以迷到萬千少男。但此時此刻，我哋見到嘅只係…撒旦顯露緊佢嘅爪牙…不知不覺間，我同梓安已經攬埋一舊咁濟…

太可怕喇依個女人……

今日寫完～50正評喇終於

都係個句，多謝大家支持

早抖咁多位

墨巴啲故好好睇

成個故最唔make sense嘅位係有一班可以出生入死嘅朋友
樓主早抖

你個名我諗起廢時

佢得一個乍同埋後面會講點解

早抖

P牌正皮唔到😢😢

鬼鬼好得意好港女

結果琴晚太眼瞓 未等到就柒瞓咗
一起身電話仲keep住喺呢版 即刻有故睇

有冇夢如意想圖？我未load到會甜笑但係講嘢又咁冷冰冰嘅女仔係點

Irene

猜住包剪揼等樓豬

時間轉眼即逝，黃葉掃盡，蕭條嘅大樹上只剩枯枝。吸一口氣，肺部都變得冷冰冰；嘆一口氣，白霧都會模糊視線。唔知係咪天氣使然，人嘅舉動變得緩慢，冬天嘅周遭特別靜，路人都唔願意講多句咁。

寒風正面迎來，人們手插入袋，頭低低，負重向前行。

明明係個死氣沉沉嘅季節，卻會有聖誕同新年依啲熱鬧嘅節日。看似係矛盾嘅兩端，卻協調地交織喺一季裡面。可能就係咁，我先對冬季咁著迷。

-

呼～今日真係凍。

班房嘅窗都無開，無同外面嘅空氣接觸，暖和唔少。

終於可以除低手套…咚…咚…

好細微嘅腳步聲…咚咚…咚咚…愈嚟愈近…

到！

我頭向右一歪，避開由後面打嚟嘅拳。唔洗望都知係梓安。

「嘻嘻！反應唔錯！」

「係你出拳太慢…」話未完，我身體急速扭動，向後方批踭過去。

「嚓」

被梓安用雙手硬生生擋咗落嚟。

依個就係我哋嘅新打招呼方式，每日都藉此睇下對方有無退步。

一個幾月嘅訓練，我哋已經脫胎換骨。體脂降低唔少，肌肉更顯著，身體變得好輕。喺夢如同爺爺嘅指導下，對身體力量嘅運用愈加熟練。更重要嘅係，我哋依家有毛有翼識飛，唔會再驚嗰個女人……

「早晨。」惡夢般嘅聲音自後方傳嚟…

「咔、咔、咔」

我同梓安不約而同咁轉動僵硬嘅身體，冷汗話出現就出現，強硬歡笑：「老師好…」

「嘖。」夢如睇穿哂我哋啲偽裝，無趣咁行返埋位。

一個幾月嘅訓練令我哋三個都熟絡咗好多，最直觀嘅係夢如嘅話多咗，開始識接我哋嘅玩笑。

但係…地獄式訓練帶來嘅陰影都難以忘記…你想唔想像到，一個鐘俾人摔低百幾次…骨架就散又未散咁，生不如死係最痛苦……

就算有幾咁堅定嘅信念，都會有無數刻想放棄…不過總算捱咗過嚟，進步肉眼可見，至少依家一個鐘應該只會被摔五十次……

「聖誕就到。」夢如忽然提起。

嗯。仲有一個禮拜就到聖誕，時間真係過得好快，而我已經等咗好耐。

我合埋眼，思緒一下子返咗去個幾月前。喺舊屋間房入面，有個男仔打開咗皮箱，拎起咗塊黑色嘅鏡，遇見咗鬼。故事亦隨之開始，唔同人嘅命運因此被綁埋一齊。

返到現實，我慢慢擘大眼，抬起頭：「我已經準備好。」

第二章完～陣間會開第三章，但今日寫得無咁多

空蕩蕩嘅屋，不知不覺間已經唔再覺得奇怪，習慣咗。

「返嚟喇」依句話已經幾耐無講呢？

喺嗰封信之後，媽無再聯絡過我，哪怕係whatsapp都無，我亦搵唔到佢，好似人間蒸發咗咁。

放好鞋之後，我急步行入屋，停咗喺房門前。大大力吸一口氣，慢慢呼出嚟，重覆幾次。終於，要再見面喇鬼。

皮箱無放返入櫃，而係擺喺房嘅角落到。每晚返嚟嘅時候都會期待佢響，但每次都落空…

我伸手掀起箱蓋，心跳好快，好耐無試過咁緊張，手震個唔停。

喺箱接觸光嘅一瞬間…

嗡～

久違嘅聲音穿過二個月嘅時空，終於再次嚟到我面前…我即刻拎起塊鏡，隊塊臉埋去。

「好耐無見啊…」

嗡嗡嗡～嗡嗡～嗡嗡嗡～

鬼嘅聲音唔停咁響起，俾起嗰晚嘅虛弱，依家明顯精神返好多。

「等埋梓安叔叔嘅結果，我哋就出發去搵你嘅殘魂喇～」

嗡～

我會心一笑。兩個月嘅時間其實唔長，但就俾思念依啲咁虛無縹緲嘅東西拉得好漫長。

梓安叔叔

梓安嘅叔叔啊

鏡仔: 被自閉咗幾個月

但梓安叔叔幾正

出返嚟喇終於

頂 真係以為男主笑鳩個fd係叔叔
或者當咗鬼鬼係自己個女 所以梓安係叔叔

笑梓安係叔叔依個位幾好笑

「啲相返嚟喇！嗰啲地方…」梓安話未落…

嗡～嗡～

聲音來自我身後。

佢呆咗呆，口擘到好大：「鬼…鬼鬼？鬼鬼！你返嚟喇！」

梓安好激動咁跳咗起身，即刻兜到我身後，搶走塊鏡。

「鬼鬼啊！你知唔知我幾掛住你啊～」佢用塊臉係咁磨塊鏡…噁唔噁心啊…我完全忘記咗自己琴晚做過一模一樣嘅事。

嗡嗡～

鬼配合咁發出聲。

「鬼鬼！？」夢如都返咗嚟。一條白領嘅黑色連身裙，戴住貓咪髮夾，露出右邊嘅耳仔。

如果唔係聖誕聯歡，我都唔知佢可以著得咁靚…原來嘅惡魔形象都俾我拋在腦後，企喺原地呆怔咁望住佢。

不過夢如嘅眼只有鬼，無留意到我嘅注視，喺我身邊行過。

「鬼鬼！」夢如單手抓住梓安嘅肩賻，用力一摔，真係熟悉嘅動作啊…

鏡喺空中飛過兩個圈，俾夢如牢牢咁捉實，之後…將塊臉隊埋去鏡到磨…

到底發生咩事…個個都用塊臉磨鏡，有無咁舒服啊……

嗡～

依兩位一見到鬼就變咗個人咁。我手掌壓住額頭，搖搖頭：「講返正題。梓安啲相咩結果？」

梓安艱難咁喺地下爬返起身，由衫袋抽出嗰兩張相：「啊叔話依兩張相分別喺眾坊街個花樓梯，同埋黃埔吉之島架船。」

唔好意思各位，今晚得咁少先

我整理下思路，接下來劇情正式開始搵殘魂

早抖咁多位

瞓得是福呀樓豬 鬼鬼都早唞喇

早抖

夢如好正

鬼鬼正啲

我全都要

有幸成為你第碌柒個正評

有幸成為你會睇嘅文

請你要加油

出文啊啊啊 我就好似鬼鬼咁吊緊條命

陣間返去就出

「大老山、油麻地、黃埔三個地方。」我大概整理咗啲位置：「由黃埔開始搵？」

無咩原因，求其搵個地方開始。

「好！」梓安第一個附和，夢如都跟住點頭。

「咁聽朝10點，黃埔等。」

「爺爺話過，幽靈趨陰避陽。」夢如搖搖頭。

「咁啊…下晏6點啦，我食埋飯先嚟。」

—
距離6點仲有段時間。

「鬼，我哋要煮餐好嘅食！」我高舉手中嘅餸菜，好自信咁講

嗡～！

…
…

「哇，著火啊著火啊，點算啊鬼！」我手忙腳亂咁喺廚房到跑嚟跑去。

嗡嗡！！

「你話個爐？係喎，熄咗個爐先…」

「噠」

火勢瞬間消滅，留下幾舊碳黑嘅豬扒…

「點解豬扒難整咁多？」我托住下巴若有所思。

嗡～嗡嗡～因為你蠢～

俾鬼睇唔起……

雖然依個幾月都係自己生活，但我餐餐都係食外賣…之前有過煮牛扒嘅經驗，都無咩問題，點解一煮豬扒就出事……

望住失去輪廓嘅豬扒，唉…自己煮嘅食…垃圾，含淚都要食哂佢。

「鬼，我哋開飯喇！」我擺出一副好期待嘅樣，唔係點呃自己食咗佢…

嗡～鬼表示好彩佢唔洗食～

…

食完飯洗埋碗個人特別攰，仲攰過訓練嘅日子。望下個鐘啱啱先過咗4點，仲好早，好攰，呵欠～瞓陣先。

就咁攤咗喺沙發到瞓著咗……

…

嗡嗡～嗡嗡～嗡嗡嗡！！

「做咩事啊鬼…」我被鬼嘈醒咗，擰個頭去第邊繼續瞓。

嗡！！！

鬼突然勁大聲，嚇得我彈咗起身，一望個鐘…5 點半！大鑊！

求其換件衫就衝咗出門，仲差啲仆街…

—
我望望電話，5點55分，呼～啱啱好。

「我到咗，你喺邊？」我對住電話另一頭嘅梓安講。

「你望下後面。」

我擰轉身，梓安同夢如都行緊過嚟。

「行啦我哋。」我揮咗揮手。

「點行好？」夢如問。

「我都唔知，行下吉之島，即係船嘅內部先。」

吉之島話細又唔細，雖然得兩層，但每層都好闊落，要啲時間先行得哂。我哋行得好慢，基本上我同夢如都無心睇啲貨品，精力擺哂喺搵殘魂上。

不過梓安就慘啲，自己行埋一邊。無計，佢見又見唔到，聞又聞唔到，我哋專心緊就無理佢。

行咗半個幾鐘，終於行哂成個商場，但…咩都見唔到……夢如都一樣，話無聞到鬼嘅味。第一次行動可以話係完全失敗。

我捽一捽對眼，持續專注半個幾鐘真係幾攰下，對眼去到最尾睇嘢都開始濛濛地。

冬天嘅夜好早就降臨，空中已經再無一撮屬於陽光嘅地盤，通通都俾夜所霸佔。

入夜之後，街上嘅路人反而多咗，尤其係好似我哋咁嘅年輕人，成條街都係，為假日狂歡。

「依家應該點？再周圍行下？」梓安問，睇嚟佢已經就快俾依個商場悶死。

「都無計，唯有係咁…」我正抬起腳想行嘅時候，突然諗起啲嘢：「咪住！我記得我細個嚟過依到……」

腦入面有幕情景浮現上嚟，同眼前重疊，係依到唔會有錯！但記憶入面嘅吉之島，好似唔止咁少路行…我漏咗啲嘢……

放空嘅我稍為回過神，視線正對住部𨋢。

𨋢…𨋢！我記得喇，仲有得上去，係船頂！

「船頂！」我將突然喚醒嘅記憶嗌咗出嚟。

「咩船頂？」梓安顯然唔知我講咩。

「船頂係可以俾人上去，搭𨋢就上到。我哋仲有船頂未睇啊！」

我嚟嘅時候應該太細個，記憶變得斷斷續續，如果唔係再次嚟到依到，我應該一世都記唔起。

要上船頂首先要搭𨋢上頂層嘅酒家到，穿過酒家嘅接待處行出門外。嗰到有條兩段嘅樓梯，行上去就係船頂。

依啲咁嘅地方喺假期理應好多人，但依家人影都無隻。

「鬼鬼！聞到！」夢如忽然開聲。

氣氛變得緊張，本應係開心嘅事，但嚟得太突然。我連呼吸都唔敢太大聲，一步一步咁跟住夢如。

「踏、踏、踏」

三個排成一條直線。

「就係前面，好近。」夢如望住前方，嗰到有道圓牆，兜過去先見到後面嘅景象。

「我行先。」我提議，因為得我見到鬼。

「呯」

心跳得好快，全身都好熱。

我視線一直盯住轉角位，屏住呼吸，細步細步咁行…到咗轉角位，我深吸咗啖氣，合埋對眼，一步跨咗過去…擘返開眼嘅時候…

竟然係佢！

今晚未完，嚟緊

一個穿著純白裙嘅女仔赤腳咁企咗喺到，佢抬起頭望緊天空，似乎無注意到我哋。

係佢！點解佢會係到？

喺我困惑嘅時候，佢慢慢咁收返目光，望咗過嚟，笑咗笑，依一刻嘅時間好似靜止咗咁。

「你做咩企咗係到？」梓安問。

「你哋見唔到…」我指住個女仔，忽然明白咗啲嘢…佢就係鬼……我唔多作解釋：「鬼就喺個到。」

我想像過無數次鬼嘅形象，但無一個同眼前嘅少女吻合。

黑色嘅短髮落到肩膀，同之前一樣嘅白裙。清純嘅氣質同我第一次見佢嘅時候完全一樣，仲記得嘴角粒黑點。

我放慢腳步咁行過去，但今次佢無離我愈嚟愈遠，而喺企定定咁等我。

空間一步一步咁縮細，我終於嚟到佢面前。

「鬼…？」一時之間我唔知點開口好。

「嗯？」少女歪一歪頭，對我嘅話好困惑。

我起初仲唔明，但下一瞬間就諗通咗。佢點會知我幫佢起咗個名呢～

夢如亦都跟咗上嚟，憑藉住嗅覺，佢大概都知道鬼嘅位置。

而梓安一頭霧水，仲喺狀況外……

「先存，你頭先講咩話？」少女開口問。

先存？咩意思？

「鬼，我搵咗你好耐。」我突然向前踏一細步。

少女唔知係俾我嘅舉動，定還是俾我嘅話嚇親…向後退咗一大步，面上嘅笑容都收起咗…

「你唔係先存啊…唔好意思啊…我認錯人……」佢抱歉咁講。

認錯人？唔通…先存係爺爺？佢等緊嘅人係爺爺？

「潘先存？」我試探咁問咗句。

我其實唔知爺爺個名，只係用自己個姓配上「先存」兩隻字。

「係啊～我等咗佢好耐，但佢都未嚟～」少女神情有啲失落，不過下一秒就變返期待嘅表情。

真係爺爺！但佢…已經唔喺到…我唔知應該點開口同佢講……

嗡～嗡～

依個時候鬼發出聲，而且吸引到少女嘅注意。

「咦？」少女行返嚟我身邊，望住我喺袋入面拎鏡出嚟…

「啊！」佢忽然捂住個頭，神情好痛苦咁跪低咗…我嚇咗一驚，眼瞪得好大，退後幾步。

「發生咩事啊？」梓安、夢如同時問。

「佢…佢好似…受咗啲刺激。」我行返上前，踎低身：「無事啊嘛你…」

「先存…先存…先…先存！」佢不斷咁重覆爺爺個名，聲音帶住哭腔…令我諗起鬼當晚見到爺爺啲相嘅反應，差唔多都係咁…

到底佢哋之間發生咗啲咩事？

後嚟少女已經講唔出嘢，喺原地啞聲咁哭泣。我喺側邊無能為力，只能夠眼白白等佢喊完。

唔知幾耐之後，少女終於抬起頭，泛紅嘅眼白，仲有被風乾嘅淚行，帶住沙啞嘅聲音開口：「先存…先存佢係咪已經唔喺人世…」

聽得出佢講依句話嘅時候，都係強忍悲傷…

語言喺依一刻實在難以承受依份重量，我只係點咗點頭。

少女眼入面嘅明光徹底熄滅，合埋咗眼，無再講嘢。

我係咪摧毀咗佢最後一絲嘅希望……

「我應該要一早知道…都咁耐啦…我應該要一早知道啊……」少女緩緩睜開眼。

「到底發生咩事呢？」可能不合時宜，但我都係忍唔住問。

少女露出一個慘笑，話：「塊鏡…裝住我嘅另一個魂…係咪啊？」

我頭點。

「先存話過，一日佢係到，一日都唔會俾其他人傷害到我…依家我嘅魂都唔完全喇，先存都唔喺人世喇……」

「你係佢嘅…幽靈？」我唔知點表達嗰個意思。

「我唔係佢嘅座下靈。」少女搖搖頭，望住我：「你真係同佢好似。」

「我係佢個孫。」

「孫…」少女陷入呆滯，神色暗淡，不過好快回復返：「你嫲嫲…一定係位好好嘅女仔…」

我無應佢，因為我都唔知。

跟住佢又望住鬼，輕輕勾起一個溫柔嘅微笑，好似望緊自己嘅仔女咁。

「佢好似唔記得哂啲嘢。」

我點頭。

「我哋本為一體…」少女神情有啲掙扎，最後好似做咗個決定咁：「先存走咗，我獨留人間…又有咩意義呢？」

少女伸手摸咗摸鬼。

嗡～

依一聲逗得少女眉開眼笑：「我係時候回歸喇…」

話落，少女嘅身體變得透明起嚟，膚肌變得好似沙粒咁散開嚟，由腳開始消散……

「你…」我俾眼前嘅景驚得講唔出話…

少女將手指放喺嘴前，話：「放心，我只係回歸返本魂到…」

然後伸手觸摸我嘅臉，好冷冰冰嘅手，消散緊沙粒追趕到上半身…

少女嘅眼直直咁對上我，好柔和嘅眼神…

「先存…」臉上嘅冰冷感無咗，女少嘅手已經消散而去，仍未停止……

佢個頭突然哄埋嚟，冰冷嘅唇印喺我額頭上…

「我願意…」

我仲未反應過嚟，佢就消失咗，一啲痕跡都無，好似從來都無存在過咁……突然一股悲傷感喺心底油生，莫名其妙，我都解釋唔到……

今晚係咁多先，大家早抖

樓主 咁耐唔講男主個名 原來姓潘

女少

笑佢依家先發現佢姓潘

黃埔間船仲係吉之島咩？

其實改咗叫AEON，但叫慣咗吉之島

樓主我要呀！！

你要啲咩！

樓豬個故進度去到邊？有冇一半？

差唔多一半

我竟然睇到喊
嗡~ 樓主寫得好好睇呀

你咁樣講我都想喊

pish

嗡…嗡…

鬼嘅聲音傳嚟，但好虛弱。

我即刻抱起佢：「做咩事啊鬼你？」

「殘魂回歸咗？」相比起我嘅激動，夢如睇落冷靜好多。

我點點頭。

「爺爺講過，殘魂回歸，本魂需時適應。」

聽到夢如嘅話，我心定咗好多。

「完咗喇？」梓安後知後覺，見到我哋點頭，佢終於忍唔住爆發：「點解啊～～～我咩都無做過啊～～～鬼鬼啊，我都想見你啊～～～」

佢抱住個頭扭嚟扭去，向住個天大嗌，睇落幾好笑。

鬼隨後無再出聲，應該陷入睡眠，唔知幾耐先醒得返。

今日嘅結局，唔知算好算壞…鬼同少女雖然係同一個靈魂，但我又覺得佢哋有所唔同……

面對少女嘅時候會有種陌生同距離…就算我知佢係鬼都避免唔到依種感覺。

「我應該點面對鬼好？鬼同頭先個少女…應該相同，定還是係唔同嘅存在？」我望住手上嘅鏡唔自覺咁講。

「即使係同源，但鬼係鬼，少女係少女。」夢如雖然無見過嗰位少女，但都好認真咁思考咗一陣。

我唔知佢講嘅係咪事實、唔知鬼醒咗之後會有咩變化、唔知先存…爺爺會唔會取替咗我嘅位置…但人總係願意去相信自己想要嘅事實，而並非真正嘅事實，我都唔例外。

鬼係鬼，少女係少女。

「噠…噠…噠…」

突然樓梯位傳嚟聲音，有人行緊上嚟！

我哋三個不約而同咁凝望住嗰個方向。

「咚…咚…」

踩樓梯嘅聲音無咗，隨之而來嘅踩喺實地上嘅聲，佢已經行到上嚟船頂…我絲毫無放鬆神經，望實轉角位，防備緊可能出現嘅危險。

「咚咚咚」

聲音愈嚟愈近…愈嚟愈近…到！

只見一位拎住啤酒罐嘅普通中年大叔…

呼～身體一下子鬆返落嚟。

「走啦。」梓安話。

大叔落去應該係飲到醉醉地，行路都七歪八扭，就趺又唔趺咁。

不過我哋無理佢，掂行掂過。就喺我同佢擦身而過嘅時候，全身突然起哂雞皮…忍唔住回頭望佢一眼…無異樣，只係一個醉酒嘅大叔。

我搖搖頭。唔好疑神疑怪喇，快啲返去休息好過。

由於鬼仲消化緊個殘魂，我哋依兩日都無行動住。

又一個陽光明媚嘅朝早，淺藍作為天空嘅唯一主調，白雲仲未趕過嚟。

嗡～

聽到依聲我猛然轉過頭望床邊嘅鏡。

「你醒喇～」嘴角自然咁彎起嚟。

嗡～嗡～

鬼示意叫我等等…

下一秒，馬路邊一架車經過，陽光透過鏡面反射，光柱直接透入我間房，好似打燈咁打咗喺床前。喺光柱嘅照耀下，房入面細微嘅飛塵都可以俾肉眼捕捉。

神奇嘅係，塵埃慢慢靠攏喺一齊，逐漸畫出人形嘅輪廓。

「依個係…」我已經被驚得合唔上口。

先係腳、身、手、頭，一個一個慢慢形成而顯現。

最後，著住白衣裙嘅少女喺陽光嘅沐浴下行出嚟，重現喺我眼前。

「你好啊～」少女率先開口。

我掛住望佢，無聽到…少女見到我呆呆咁望住佢嘅樣，臉頰泛起紅。

俾笑聲驚醒嘅我，先知自己頭先幾咁失禮，尷尬咁笑咗笑…

「鬼…？」我明知故問。

「係啊～嘻～」鬼忍唔住忍咗聲。

見到佢笑嘅樣，我都忍唔住笑，放聲大笑。結果兩個都笑唔停～

啱啱瞓醒嘅我仲有啲恍惚，房間嘅光與暗交織喺此時此刻顯得好夢幻。

喺陽光嘅見證下，我同鬼第一次見面喇。

食完飯晏啲再更

推一推

多謝你啊

以為鬼會繼續「嗡～」

等樓豬加速～嗡～

忙埋依幾日就加速

要晏啲先更到，大家可以聽朝先睇

其實我睇左咁耐，我以為係鬼故黎，點知係溫馨故

令你失望喇

唔會啦

嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡 (文呢樓主再唔出文我變鬼臉嚇到你唔敢出門口)

今日嘅早餐終於無咁寂寥，有鬼陪喺隔離。

炒蛋、方包配奶茶，簡單一碟。

「我哋幾時出發去揾剩低嘅殘魂呢？」炒蛋已經塞滿個嘴。

見鬼無反應，我擰過去望先發現…佢托住個頭咁望實我，好似無聽到我講嘢咁……

俾佢咁望法，我都唔係咁好意思，周身唔自在。

「喂…喂…」我用手撓撓頭。

「嘻～」鬼捂住嘴笑。

「你聽到架原來…」

「聽到啊～」

「咁做咩唔應我？」

「我望緊你啊嘛。」

依句說話加上一個30度嘅歪頭，秒殺！

我塊臉透得勁紅，全身嘅溫度都聚咗喺個頭到，就嚟透唔到氣咁濟…冷靜冷靜，心平氣和，我不斷咁同自己講，加上深呼吸…

好死唔死，鬼乘機哄埋嚟耳邊，吹咗口氣。

呼～

…

眼前瞬間一黑，我頂唔順喇！

「砰」

我成個頭撼咗張枱到…

「痛痛痛…」我即刻捂住個頭，痛感令我清醒返啲。

鬼就喺我隔離忍住笑，我即刻移走個人，企埋起身。

「做…做咩啊你…」連話都講唔流暢。

「怕羞啊你～」

鬼嘅眼神好滿意，似乎對於整蠱我依件事覺好好玩。

我後知後覺，唉，鬼本來就係咁鍾意蠱惑…初初見佢個時都係咁，只係太耐無見，我慢慢忘記咗件事…

我無奈咁搖搖頭，行返埋去。

「點啊你想，幾時去搵啊？」

鬼思考咗一陣：「唔去搵住。」

我挑咗挑眉：「咩意思呢？」

鬼再次哄近我，靈動嘅眼眸牢牢咁勾住我：「我哋去約會啊～」

約會！？心跳加快咗節奏，血壓直線上升。

唉，我完全俾眼前依位少女掌控咗心理…

「反正大家都以為我仲沉睡緊～咁一於出去玩啦我哋！」鬼一瞼誠懇咁講。

面對住咁近距離嘅一個少女，我都無哂符…

「好啦咁…」

「Yeah！」鬼開心到喺張凳到跳咗起嚟，掘翹住我隻手咁歡呼。

嚟喇

「鬼鬼醒咗未啊？」梓安如常打過嚟關心。

我望咗望身邊嘅鬼，佢將食指擺喺嘴前～唔好講啊！

唉，對唔住喇梓安，我都係被逼架…

「噢…未啊，仲瞓緊，但應該…應該就快架醒啦。」

「好啦咁，有新消息同我講啊！」梓安爽快咁收咗線。

「行啦我哋。」鬼主動翹起我隻手。

喺無抗拒嘅情況下，白白咁俾佢扯走咗。

「想去邊啊你？」我問。

「唔知喎，周圍行～」

-

最後我哋嚟到旺角花園街，閒日嘅人流無咁多，總算唔洗俾人逼住行。

「哇！依到好多嘢買！」鬼好似個細佬仔咁周圍走，每個檔都行去望一望。

「你無嚟…」講到一半我就醒起啲嘢，佢嗰個年代可能仲未有花園街啲攤檔。

「嗯？」

「無嘢啊。」我搖搖頭，隨手拎起咗條翠玉手鈪：「幾好睇。」

「我戴起身好唔好睇啊？」鬼拎起我手中嘅手鈪，戴到手腕上。

但奇怪嘅係，我手上嘅手鈪仲喺到，但鬼嘅手腕都有隻一模一樣嘅手鈪…啊，有咩好驚訝呢？幽靈本身都唔可以用常理嚟解釋架啦。

「好睇啊。」我答。

「哼，敷衍！」鬼轉身就走咗去。

我容不易先跟咗上去，只見鬼企咗喺檔賣戒指嘅面前。追蹤佢視線嘅方向，係一隻粉紫色嘅戒指。

佢眼都唔眨，望實隻戒指，好似諗起啲咩咁，思緒飄咗去唔知邊到。

「先存…」佢喃喃自語。

先存？鬼…佢仲記得…

到底爺爺依家喺佢心入面…係咩地位…？

我…呢？

今晚係咁多，大家都應該瞓哂

人鬼情未了

人鬼情未了之三角總和一百八十度

依家四角關係啵

好難捉摸啊

爺爺既代替品

「鬼…鬼…鬼！」連續叫咗三聲佢先喺失神嘅狀態入面出返嚟。

「嗯…？啊！唔好意思啊…」反應過嚟嘅鬼慌忙咁移開視線，露出嗰款標準式嘅微笑…但對我嚟講只係個無溫度嘅笑，所表達嘅意思可能只係唔想我難堪…

「行啦…」我無多講就背過身走咗。

鬼好快跟咗上嚟，想翹住我隻手，但我假扮見到啲有趣嘅雜貨就衝咗過去，無俾佢機會…

心好亂，連自己都覺得莫名其妙唯一可以清晰咁講出嚟嘅係…我只係唔想做任何人嘅替代品……

之後嘅時間入面，我哋之間變得好奇秒，三句唔埋兩句就斷咗話題。好幾次嘅欲言又止過後，開口嘅勇氣都無埋，大多時間都喺沉默中渡過。

兩個人並肩行喺大街，明明距離咁近，但思緒好似飄咗去自己假想嘅世界入面；明明距離咁近，我都係無勇氣問佢嗰句…只係擅自替佢作答。

鬼就係少女，仍然裝住先存。

「攰喇，返去啦我哋。」我隨便搵咗個理由，只係想盡快擺脫依個氣氛。

「好啊。」

講起嚟都好笑，喺鬼化形之後，可以開口講嘢之後，彼此之間嘅反而被拉遠咗…

—
沖完涼行返出嚟嘅時候，鬼已經唔見咗人，應該係入返塊鏡到。

望住郁都唔郁嘅鏡，心入面唔係咁滋味。

隨後拎起電話，分別打俾梓安，仲有夢如講話鬼已經醒咗。後日就出發，去眾安街個花樓梯到。

空無一人嘅屋企，又得返自己一個人。我坐喺書枱面前，打開本筆記簿，但遲遲都未落到筆…我需要搞清楚自己嘅諗法先。

一段時間過去，我終於寫低第一筆，兩隻字—「驚喜」。跟住寫低驚喜嘅內容，我好滿意，我諗鬼都一定會鍾意。

我諗過啦～就算再搵到鬼嘅殘魂，都只係可以幫佢稍為延壽。既然係咁我又何必鬥氣，同鬼過意唔去呢？倒不如喺聖俾個驚喜佢…加上啦，我哋識得幾耐姐？講咩感情，可能我只係想要有個人陪姐。同埋……

「呯」

水杯倒瀉，流出嘅水濕透咗成張紙，墨水化開，上面嘅字走哂樣。

我拎起塊布抹，但好似抹極都唔會乾……

…

眼睛好乾，頭腦好漲，我只係想快啲瞓覺。

「早抖喇鬼～」將鏡放喺枕頭邊。

無回應。

「噠」

燈光熄滅，黑暗再次成為房間嘅主導者。

今晚返嚟繼續寫

究竟鬼叫咩名

噓~

可能依兩日有啲拖節奏，但我都係認為唔寫唔得

派多啲甜就得

鬼鬼化形之後 其他人應該見唔到佢？
咁男主咪自己一個口噏噏行花園街

同埋諗緊 始終都係鬼 仲要係殘缺嘅靈魂
日光日白出去玩 唔會好耗元氣咩

嗡嗡(加速)

流嗚

無錯，其他人望男主係傻仔咁

幽靈只係唔鍾意日光姐~

鬼鬼望男主都係傻仔嚟

總結：男主係傻仔

鬼鬼挑逗男主嗰段好可愛

接來嘅一日鬼都匿喺鏡入面，無再出過嚟。

心煩意亂嘅我自己一個去咗轉個圈。

冬季嘅海風不過係咁，無咩特別。離聖誕愈嚟愈近，成雙成對嘅情侶塞滿咗海濱長廊。孓然一身嘅好似得我一個，不過都無咩所謂，唔會有人注意到。

每當心煩嘅時候就會出嚟睇海，望住不見盡頭嘅廣闊海洋，自己嗰啲煩惱一下子顯得微不足道，慢慢就唔會再覺得煩。

幾隻海鷗飛過，為單調嘅藍色點綴幾分白。

「做緊咩啊你？」梓安日常嘅突然來電。

「吹緊海風。」

「咁啱嘅，我都係喎。」

梓安依句話，幾秒之後我先反應過嚟，轉過身搵佢嘅身影。

終於，喺某個方向見到熟悉嘅身影行緊過嚟。

「你又知我喺到？」視線重新返到遙遠嘅海平線上。

「咁啱經過過嚟睇下姐，畢竟有個人每次唔開心都會嚟依到吹海風。」梓安同樣挨喺欄杆上望海：「關於鬼嘅？」

我無用聲音作回應，只係點點頭。

「驚搵唔返啲殘魂？」

「唔係依方面。」

「咁係關於啲咩？」

「唉」我都唔知算係關於啲咩…諗咗一陣，話：「情感方面我諗。」

「唔通…人鬼情未了？」佢開咗個玩笑。

「可能啦…但更多嘅係…我好厭惡作為替代品依個身份。」

「替代品…？」梓安左思右想，好快明我講咩：「你爺爺嘅替代品？」

嗯。我點頭。

話題去到依就斷咗，我哋都成雙成對咁…望住個海…本來係好正常嘅一件事，但擺喺聖誕前後顯得有啲奇怪。

「走啦。」

太陽沒入海平線，黑幕漸漸降臨。無咗光線嘅輔助，海平面變得毫無層次，望邊到一樣咁，無意思。

「聽日見。」目送梓安上車之後，我都行返屋企。

鬼仍然無出嚟，我甚至懷疑佢係咪再次陷入沉睡。於是我係咁篤佢…

嗡…嗡…

佢終於發出微弱嘅叫聲，表示自己仲在生。

日子好似返去以前咁。一個人食飯、打掃、倒垃圾、整理雜物，之後沖涼、刷牙、上床瞓。

「噠」

「早抖喇鬼。」

第日同樣喺下晝6點，約咗梓安同夢如喺油麻地間中華書局到等，因為花樓梯就喺附近。

今次梓安係最早到，之後係我，最後夢如先嚟。會合咗之後就準備行。

「等等先…」梓安都擋喺我面前：「鬼鬼呢！」

夢如如夢初醒嘅樣，不斷點頭附和。

我諗嘅佢哋嘅意思係想見鬼，無奈咁攤咗攤手：「但你哋無開眼，見佢唔到啊。」

嗡～

依個時候，袋入面嘅鬼叫咗聲。

「你有辦法？」我問。

嗡～當然有～

我將鏡拎出嚟，只見佢輕微抖動咗幾下就無再郁。

微弱由鏡底散出，落喺梓安身後，匯聚成少女嘅模樣。

「我喺到啊。」鬼拍咗拍梓安嘅肩膀，梓安即刻擰過頭，嚇咗嚇，退後兩步。

似乎係知道自己嘅失禮，梓安緊接住道歉：「啊…唔好意思…原來鬼鬼你咁靚女！」

「乜你之前諗到我好醜架？」

「唔係！緊係唔係啦！」

見到梓安慌忙否認嘅樣，我同夢如都忍唔住笑咗出嚟。

「你依家嘅狀態係邊個都見到？」鬼好似同琴日行花園街嗰陣有啲唔同，依家嘅佢同人類嘅氣息幾乎一樣。

「係啊～我化咗實形，邊個都見我，但維持唔耐咁解姐～」

「路人嗰方面？」

「放心啦～」

兩日以嚟嘅第一次對話。

之後都無我嘅事，梓安同夢如夾住鬼咁行，三人好似失散多年嘅兄弟姊妹咁，有傾唔哂嘅話題。我跟喺後面，唔自覺咁微笑。

其實佢開心…就夠啦，其他又係咪咁重要呢？

過兩日應該會加速，大家早抖

今日我都去咗搵鬼鬼靈魂

有無上埋船頂先

想上去果陣閆咗

Pish

乜又係你呀陳生

你成日跟蹤我

已經有100個正評！聽日加更

今晚都係晏啲先有更新

HI

好快，我哋就行到花樓梯，係一條塗上各式各樣花圖案嘅樓梯，並唔係有真花。

可能因為樓梯嘅位置比較偏僻，加上太陽已經落得七七八八，圖案都變得唔明顯。

差唔多行到花樓梯嘅時候，梓安同夢如好自然咁放慢咗腳步。鬼依然向前行，盯住花樓梯望，最後駐停喺樓梯面前。

梓安同夢如都好識趣咁留喺後方，聲音顯得不合時宜，所以大家都默契咁無講嘢。

環顧四周一圈，都無見到鬼嘅殘魂，最後視線落喺現場唯一嘅白衣少女身上。

出於某種覺悟，認為現場得自己合適喺此時此刻行過去。我邁步向前，對於梓安同夢如投嚟擔心嘅眼神，我只係輕輕點頭表示無事。

「記返起啲咩？」我行同鬼嘅身邊陪佢一齊賞花。

「嗯。以前嚟過，好耐以前。」

「同先存一齊嚟？」

「係啊。」

意料之內嘅答案…

「鬼，你記唔記得自己嘅真名啊？」我突然插入句無關重要嘅話。

「春蘭，韓春蘭～」

春蘭，好靚嘅名，好啱佢。

我合上眼全力去幻想，喺腦入面模仿，當我再擘大眼嘅時候，神情已經換過一番。

用比平時略為低沉嘅聲線開口：「春蘭，我哋一齊賞花啊～」

由鬼驚訝嘅表情到唔難知道，模仿成功！

「好似…」鬼好細聲咁講：「但…點解要扮佢啊？」

「我想…幫你重現返同爺爺嘅相處片段啊。」

鬼凝重嘅神情終於化開做笑容，唔知係俾我嘅話，定還是係模仿逗笑。

見到佢笑返，我都跟住笑。

「先存把聲先無咁沉。」鬼吐糟我一番，跟住抬起頭望樓梯嘅其他角落，又話：「以前成日會嚟依到，花雖然唔係真花，但好特別，我好鍾意。」

「爺爺帶你嚟先架？」

鬼聽到擰轉頭，不解咁望住我：「你好在意先存咁。」

「我想知多啲佢嘅事啊。」因為我想模仿得再似啲。

鬼意味深長咁望我一眼，但似乎無猜測到我背後嘅真正理由，繼續講：「有一日，先存帶我嚟到依到，話將牆上面嘅花送俾我。雖然花係無生命，但卻係永恆，唔會枯萎。就算佢以後唔喺到，啲花都可以代表佢，一直咁陪住我……」

原來依啲花係有咁深長嘅含意，幾浪漫嘅解釋，只係唔知點解我愈望啲花愈唔順眼。

「死物當然係永恆，無生命嘅嘢又有咩資格作為愛嘅載體。」說話唔經大腦思考就脫口而出。

鬼無講嘢。

我先意識到自己嘅自以為是可能傷害到佢…到底我係憑咩去否定人哋最珍重嘅物件呢？

「對唔住…」我擰過頭，好似做錯事嘅細佬咁，連直視佢嘅勇氣都無……

「無事啊，嗰啲只係我替春蘭講嘅說話。」鬼頓咗頓，又接住講：「跟住春蘭嘅記憶，以春蘭嘅身份行一次依條樓梯都係件幾有趣嘅事。」

聽到鬼嘅話，我呆咗呆，似乎…一直以嚟都係我自己誤會咗。

「咁我哋行啦，春蘭。」我向佢伸出手掌，而佢好自己咁放咗隻手上，用力握實。

兩個人拖住彼此，一步一步咁向上踏。今次我唔再抗拒假扮先存依個身份，因為鬼都只係扮演緊春蘭。

霎時間，場景好似一下子返去幾十年前，先存為春蘭獻上山盟海誓，以花樓梯許下一生一世嘅承諾。

不知不覺間就行到樓梯嘅最上方，回頭向下望去。

「春蘭，你願唔願意啊？」

彷彿見到兩道細少嘅人影，男人單膝下跪，女人雙手捂住嘴，好驚訝嘅樣。手上雖然無戒指，但卻以生命嘅長度作為指環，連繫陰陽相隔嘅兩人。

我擰過頭望此時此刻我最想見嘅人，而佢都望緊我。

「鬼，你話佢痴情唔痴情呢？」

「痴情啊，你會唔會都咁痴情？」

「只會比佢更痴情。」

聽到我嘅答案，鬼莞然一笑：「嘖～都唔知係咪真～」

我不置可否，千言萬語都不如付諸實行。

「走啦？」

鬼點頭。

仲有一條樓梯長嘅時間，先存同春蘭終於喺幾十年後嘅今日，行到終點。

「我願意～」

兩道若隱若現嘅人影心滿意足咁望住我哋，揮手道別，然後消散。

好似睇完一套電影咁，空虛感喺內心油然而生。

「角色扮演結束喇～」鬼伸個懶腰，長吟一聲。

「我以後應該叫你…」

「鬼啦緊係～你幫我起㗎嘛～」鬼講完就跑咗去搵梓安同夢如，獨留我一個人喺原地品嚐依份甜甜嘅味道。

鍾意嘅可以俾個正評啊~

每50正評會有加更

後面會唔會虐架

希望可以虐待大家

仲未瞓喎

前面三個人行得好快，我容乜易先追上佢哋，迎接我嘅係梓安同夢如嘅怒睥，而我係完全唔知發生咩事。

夢如隨意咁揮咗揮手，似乎係示意叫梓安嚟搞掂我…

梓安點頭表示收到，之後氣沖沖咁行埋嚟。

「喂…做咩姐…」

聽到我咁問嘅梓安好似更加嬲：「做咩！？你好意思問做咩？」

佢嬲到講嘢都卡下卡下，吞咗啖口水接住講：「講好一齊搵殘魂，結果要我同夢如喺樓梯下面睇你放閃？？？」

噢～原來係依件事～我知道之後哭笑不得。

「但鬼都有份放喎…」我捉到佢哋致命嘅無理點！

「唔同，鬼鬼點都得，你唔係，總之唔好跟上嚟，保持距離，到車站之前都要係咁。」講完佢就即刻追返上前。

唉～區別對待～為何受傷的總是我呢？

無奈咁搖搖頭，無所事事嘅我唯有周圍望解下悶。喺視線掃過一個公園嘅時候，見到入面有位醉酒嘅啊叔瞓咗喺長凳到，好熟口面…好似就係上次吉之島離開嗰陣撞到嗰個阿叔……

突然而來嘅巧合令我打咗個冷震…係咪真係咁啱乍？

「喂！」遠處傳嚟梓安嘅大嗌聲。

原來我同佢哋脫軌得有啲遠，估唔到佢哋都係會惦記住我，依班口說心非嘅朋友真係呢……

「你行咁遠就俾塊鏡我哋啊嘛。」

……

原來係我諗太多，佢哋只係驚距離太遠，鬼會被逼返到鏡入面去…

-

「呼～佢哋終於上哂車喇～」我鬆一口氣。

鬼好似無咩反應咁，於是我問：「攰喇？」

鬼點咗下頭，之後撞埋嚟我肩嗰位，隨時會瞓著咁嘅款，畢竟佢化實形都持續咗好耐。

「返入去瞓喇。」

鬼用個頭喺我個肩到轉嚟轉去，好似隻貓咁。之後撞咗我兩下就消失咗，返到鏡入面去。

今日雖然無搵到殘魂，但卻搵到第種意義。

大家早抖~

做個人都要俾隻鬼放閃

推完就瞓咗

一起身就被鬼放閃...

平安夜悄悄降臨，商場逼滿人流，詩歌喺某個角落傳嚟。

路人成雙成對咁擦肩而過，今年聖誕終於唔洗自己一個過。

「點解會有咁多紅綠嘅裝飾嘅？」鬼東張西望，對一切嘅佈置都好好奇。

「因為聖誕節啊。」

「聖誕節？」顯然鬼係無慶祝過聖誕。

「係為咗慶祝西方一位偉人降臨世上而訂立嘅日子。」

鬼似懂非懂咁點點頭，搖搖身子：「啲歌幾好聽～」

雖然我唔信奉基督教，但都覺得詩歌有種包裹住愛嘅感覺，可以傳遞到人嘅內心。

「聽日係聖誕節正日，我約咗梓安同夢如上嚟食飯，依家去買定餸先。」

鬼依然周圍張望緊，唔知有無聽到我講嘢。

「啊！」佢一支箭咁跑去間鋪面前，賣飾品嘅，佢死死咁盯住一對銀戒指望。

「鍾意啊？」戒指嘅設計好簡單，但就好吸引人望多幾眼。

鬼瘋狂點頭，眼神發哂光。

「先生小姐～睇啱依款戒指？」一個女店員行過嚟，帶住標準式嘅微笑。

鬼擰過頭望住我，眼睛眨啊眨，於是我點點頭。

「依款戒指嘅設計理念係，簡簡單單卻長長久久，耐得住平凡，行到永遠。」店員停咗停，拎起兩隻戒指，等我哋可以清楚啲睇到內環上嘅字。

上面一隻寫KEY，另一隻係LOCK。

「設計師認為愛情好似鑰匙同鎖嘅關係，一把鎖只得一條專屬嘅鑰匙，上鎖嘅心只有專屬嘅鑰匙可以解開。」店員接住補充：「好襯依位小姐～」

「多謝～」鬼禮貌點咗點頭。

後面嗰句理應係店員嘅銷售手段，但我都覺得好襯，白裙配銀戒，好似…新娘……

「做咩臉咁紅嘅你？」鬼問。

「無…我要依對啊咁。」我急忙轉移話題，擰向店員話。

咁早有文

返到屋企之後，鬼變返做幽靈狀態，即係得我睇到。

佢迫不及待咁叫我折開個禮物盒，拎對戒指出嚟。我揀咗KEY嗰隻俾佢，喺打開包裝嘅瞬間佢即刻拎起隻戒指戴起身，好似之前咁，真正嘅戒指仲喺盒入面。

「好唔好睇啊？」鬼期待咁望住我。

「好睇啊～」

「嘻嘻～」佢開心得轉咗個圈，睇得出佢真係好鍾意隻戒指。

時間唔早，我去準備晚飯。依個禮拜喺鬼嘅指導下，廚藝突飛猛進。

…
…
「我煮好喇～」擺好碟就可以開飯。

雖然鬼唔洗食嘢，但佢都會陪住我食。

只係…佢個樣好似有啲嬲，唔知咩事…明明頭先仲好開心……

佢喺房到行出嚟，手上拎住我本筆記簿，唔通佢睇到！？大鑊！

果不其然，本簿已經揭到「驚喜」嗰版。雖然大半張紙都係水漬，但重要嘅嗰幾行都仲見到……

「我可唔可以解釋？」兜唔到，唯有認咗佢。

「好啊。」

「因為我覺得自己係先存…嘅替代品……」話音未落鬼已經嬲爆爆咁行埋嚟，抬高手掌。

唉，我應該要一早解釋依個誤會，佢嬲都正常…合上眼，做好接巴掌嘅準備。

「噠」冰冷嘅手只係輕輕咁放喺我塊面，依個力度…佢唔係真係怪我……

「但我已經唔係咁諗喇，我就係我，你都唔係春蘭，係咪先～」我捉住臉上隻冰冷嘅手掌，輕聲咁講。

「嗯…你唔係任何人嘅替代品啊……」

隨即鬼哄上嚟，我無諗過佢會咁做…冰冷嘅唇接上暖和嘅唇…合埋眼，希望想時間可以永遠定格喺依刻。

時間嘅流逝變得好慢、好慢。唔知過咗幾耐之後，冰感退去，我擘開眼，鬼竟然流下眼淚……

「係咪…係咪我做錯咗啲咩啊…」不知所措嘅我慌忙問起，生怕自己做錯啲咩惹佢喊。

「唔係啊…我只係太開心，眼淚不自覺咁就流咗落嚟～」鬼擦拭眼角，重新露出笑容：「食飯啦～」

「嗯…」我突然記起啲咩：「等等先。」

接過佢手嘅筆記簿，「呲呲」…我將「驚喜」嗰版撕咗落嚟，揉成一個舊扔咗佢。

「開飯啦～」重新返到飯枱，最後嘅隔閡都消失咗之後，彼此嘅距離又拉得更近。

只要同你一齊，就係最美好嘅平安夜。

今晚要出去，早啲出文好啲

仲有十五分鐘就係約定嘅開飯時間，梓安同夢如應該差唔多到。

飯菜都準備得七七八八，差最尾一道。正當我諗住開火嘅時候…

「叮」門鐘響起。

到喇佢哋～我除低圍裙正要行去開門。

「叮叮」又兩聲門鐘。

咁急咩佢哋…打開門嘅瞬間，面前企嘅並唔係梓安或夢如，而係一位高大嘅男人，要稍為彎曲身子先唔止於撞到個天花板。佢著住一身厚重嘅黑西裝，但唔難見到佢魁梧嘅體型。

佢動作好遲緩，慢慢拎低頭上頂紳士帽。無咗陰影嘅遮蓋，可以清晰咁見到佢臉上駭人嘅疤痕，一條似係被刀深割嘅疤痕，仲有佢稍為驚訝嘅神情……

「你好。」男人用低沉嘅聲音講，聲帶破損得好嚴重，講多句都會走音咁。

直覺話我聽面前嘅男人好危險。

「你搵錯人。」講完我就大大力閂埋道門…但門閂到一半就無再郁，男人用手擋住道門。

我全身驟然都起哂雞皮，無論我點用力都好，道門都無再向前推進半分…佢嘅力度好大，雙手都推唔過佢單手。

「睇嚟嚟啱地方。」低沉嘅聲音好似死神嘅低語咁再次傳嚟。緊接住，門向屋入面反推，就算我用全身嘅力阻擋，都只係減慢佢嘅速度。

到底佢係邊個啊！咪住…盡靈？佢係為咗鬼而嚟…唔得！唔可以俾佢入嚟。

「啊！」我大嗌一聲，全身再次發力，道門終於稍為停咗落嚟。

「有一瞬間，我以為你係嗰個男人。」佢話落，推門嘅力道大大增加，我嘅重量有無都一樣咁，眼見門就要被打開，佢半隻腳已經攝咗入嚟。

「啊啊啊！」面對實力差距咁大所產生嘅恐懼，我歇斯底里咁吶喊，只係希望肌肉可以再擠出少少嘅力量，哪怕只係少少！拖多陣就得！

肌肉已經傳嚟痛楚，我已經撐唔住…此時此刻心入面諗嘅唔係自己嘅生死，而係我倒下之後，佢會對鬼做啲咩……意識開始模糊，身體嘅力氣就嚟用哂。

門理應即刻俾推開，但奇蹟咁懸停咗喺原來嘅位置。

「噠、噠、噠」走廊傳嚟急速嘅腳步。

「喂！做咩啊你！」係梓安嘅聲音，終於趕到過嚟喇…我喺內心鬆咗口氣，得救喇。

腳步聲愈嚟愈近，到喇！我捉住梓安過到嚟嘅時間點，順勢打開道門，諗住配合梓安夾擊個男人。

點知門後迎接我嘅卻係一個詭異嘅笑，梓安俾佢一手捉起咗，好似獵鷹捉起隻雞仔咁輕鬆。梓安不斷掙扎但都係無果。

見到依個狀況，我失去理智咁衝上去，成個腦只係諗住救梓安。

「放開佢啊！」我對住佢咆哮。

注意力集中喺佢淨低嗰隻手到，唔可以俾佢捉到，一旦捉到我就玩完。

果然不出我所料，佢粗大嘅手直直咁伸過嚟，好緩慢，絕對有時間俾我去避。

我望準時機，喺手掌準備掂到我嘅瞬間，側身一扭，再用力打落佢手肘嘅關節位。點知絲毫都打唔郁，佢嘅身體就好似鋼鐵咁硬，我稍為失神一瞬間。

依一秒嘅遲疑俾佢捉到機會，我側腹毫無防備咁接下佢實在嘅一腳，肋骨好似斷咗幾條咁，好痛…

「砰」我成個人倒飛入屋，撞咗喺地板上。

身體變得唔屬於自己咁，一啲力氣都使唔出，只可以痛苦咁捂住腹部，但都阻止唔到嗰種撕心裂肺嘅骨折痛楚。

「啊！」

梓安仍然俾佢牢牢咁捉住，由開頭仲可以捉住佢隻手掙扎，到後嚟已經無哂力，雙手垂直。

男人嘅手指已經陷到頸入面，愈嚟愈深，一滴血流下。

聽到梓安凄厲嘅喊叫，我好想上前去救佢，但我已經無力企返起身，只可以蠕動身體向住門口嘅方向爬去…

「唔好啊！你要殺殺我啊！！」我全力咁嗌，但男人好似聽唔到咁，仍然折磨緊梓安。

「唔好啊！！！」聲音已經變得沙啞：「有無人可以救我哋啊！！」

我嘗試向隔離鄰舍求救，但幾聲開門之後又回歸無聲，無人願意捲入依場麻煩。

「點解啊！點解啊！！！」我心入面只有滿滿嘅悔懊，點解自己咁廢！點解自己咩都阻止唔到！！

梓安嘅頸上已經流下幾行血，神情好似就嚟窒息咁痛苦。雙眼反白，擘大口伸條脷出嚟，只係希望吸到一丁點嘅氧氣。

似乎對於手上嘅玩具感到厭倦，男人隨手一拋。

「砰」梓安重重撞上牆壁，然後噠落地面，無再反應。

梓安

男人嘅視線掛喺我身上，一步一步咁行過嚟。眼前已經係佢粗壯嘅雙腳，但我無理佢，只係望住梓安…

「啊！」佢一手捉我啲頭髮，扯起我個頭，逼我望住佢。近距離之下，先發現佢嗰條觸目驚心嘅刀疤真係入肉好深。依個人到底經歷咗啲咩？

男人提起玩意咁笑住講：「你開門嘅時候，我仲以為係嗰個男人。」

「你知唔知依條疤痕，」男人指住臉上嘅疤痕，瞪大對眼話：「就係拜嗰個男人所賜。」

話畢，佢捉我嘅力道變得更大，頭髮甚至都要被扯出嚟。佢無視我嘅慘叫，繼續講：「凡係同隻幽靈，仲有嗰個男人相關嘅人，我都唔會放過！」

男人最尾一句，係一隻一隻字重重咁講嚟。

眼前雖然已經好模糊，但都依稀見到…終於到喇…等咗你好耐，差啲撐唔住喇……

「你仲笑得出啊？」男人見到我嘅笑，佢都瘋狂咁笑咗起嚟。跟住瞬間變臉，收起笑意，捉住我個頭狠狠咁砸向地面。

「砰」一下。

「砰」兩下。

「哈哈哈！你再笑啊，笑啊！！」佢變得好瘋狂，毫不猶豫…

正當第三下來臨之前…

「啊…」佢嘅動作定格咗喺空中，成個人向側邊瞓低。

係夢如嘅偷襲，手刃劈落佢條頸到，整暈咗佢。終於…終於停止咗佢…

「你終於…到喇……」我塊臉緊緊貼喺地面，已經血肉模糊，無哂知覺。

「到底發生咩事？」夢如問。

「走…咗……再講……」

「我扶你。」夢如將我隻手放落肩到，撐住我起身。

「你…你哋……」瞓低咗嘅男人竟然開始醒返。

時間緊急，要快啲走。

「鬼…鬼！」我向房嘅方向嗌。

嗡～嗡～

好快就有塊鏡由房入面飛出嚟，落到我手上。

嗡～！似乎係對於我嘅傷勢好擔心。

「無事…咳…」我吐出一口鮮血，無力咁講：「走…走啦……」

點知個男人仲係唔死心，緊緊咁抓住我腳踝。明明只係醒返無耐，就已經可以用咁大力度！

夢如見狀抬起腳，狠狠咁踩落佢手腕個位，逼佢放手。終於喺四五下之後，佢忍唔住痛鬆開手。為咗避免佢短時間內追到上嚟，夢如再次抬腳，重重咁踩落佢個頭到…

「砰」佢頭撞地，再次昏迷。只係唔知佢幾時又會醒返，同埋後面有無幫手，我哋要盡快離開依度。

「梓安！梓安！」夢如拍打梓安塊臉，喚醒佢。

好彩嘅係梓安都好快醒返，將道門閂埋，我哋三個狼狽咁逃走。其實最狼狽嘅主要係我，要佢哋半拖住咁扯走；梓安都還好，仲自己行到。

「佢係咩人嚟？」夢如又問起。

「陣…陣間再講，我好攰……」

眼前一黑，我昏迷咗。後嚟嘅事我已經唔係好記得，只係知一醒就喺夢如屋企，隔離仲瞓住梓安…

「醒喇終於。」爺爺行咗入房，手上面仲捧住兩個碗：「嚟食藥啦。」

我接過碗，一口而盡…我差啲當場嘔返出嚟，好苦！

不過湯藥喺我肚入面化開，形成一道暖流，沖向身體嘅每一個角落，瞬間力氣返嚟唔少。

我突然記起啲咩咁，搵咗塊鏡照一照自己個樣…好彩眼耳口鼻仲啱位……

「夢如同鬼呢？」我隨即打開被，行落床。

「喺廳外面。」

…

一行出廳，夢如同鬼坐咗喺沙發上。見得返佢哋，我個心都定咗好多，真係有一瞬間以為自己可能要死喇，以後都見返佢哋…

「你醒咗喇！」鬼一見到我就衝咗過嚟抱住我…啊！仲係有啲痛，但無所謂啦…我揮動唔靈活嘅手臂抱返佢。

經歷過生死之後，就算係好細微嘅溫暖，都顯得格外嘅得來不易。

「你仲痛唔痛啊？」鬼滿臉擔心。

「無事啦～你睇下～」為咗證明自己無事，我仲大動作咁揮動對手…「咔」一聲傳來，我嘅動作僵硬咁停低咗…好痛…我欲哭無淚。但唔可以俾佢發現，於是我放慢動作咁郁……

點知都係俾鬼發現咗，佢連忙撳低我對手，有啲嬲咁講：「你痛就講啊嘛，做咩要逞強？一間又整親點算啊你話？」

見到佢嬲嘅樣，我反而覺得好溫暖，忍唔住咁露出微笑。點知佢仲嬲…

「仲笑？話緊你啊！」嘟起嘴嘅樣真係好得意。

「咳！」背後傳嚟一聲打斷。

我差啲唔記得咗夢如都喺到…

寫住咁多先，今晚返嚟應該仲會更多少少，不過講緊好夜

大家早啲瞓

樓主出得好快
瞓得是福 聽日再返嚟睇

聽日見

成日慣撳不推文 推多兩下先

梓安又好嘢㗎喎 被人叉頸叉到流曬血暈埋 都仲醒到行到

鬼鬼好可愛

因為夢如個力度

係夢如拍得醒佢
定平時訓練被夢如打得多 復元得快

前者啦

不過夢如唔止拍醒佢 差啲拍到佢暈多次

愛情故

被你發現咗

推～睇到想喊
樓主可能係我第二個追既作者
之前追過幾個故，最後發現都係同一個作者黎嘅

主角配鬼鬼
梓安配夢如

今晚都係無更新

大家聽日見，早抖

聽到依啲真係好感動

同一個作者好似講緊墨說

梓安好差咩依家

硬係覺得梓安對男主唔止友情咁簡單

原來你係想梓安配男主！

主角如果冇苦練係咪會直接死咗

好彩有訓練個幾月

新讀者 live 咗

咁係咪你

今晚再入嚟先

夢如望住佢地咁耐一定好眼冤

唔係啦 墨說勁好多

歡迎啊

樓主應該唔係墨說掛 墨說同讀者傾偈無咁活潑的 同埋通常俾人估中會扮睇唔到留言唔會否認但係樓主都寫得好好睇支持

係 不過尊重番樓主唔講其他人啦
你個故係好睇既支持

推推
成日睇錯梓安做技安

新讀者留名
一開始以為係恐怖故嚟

+1

樓主今晚幾點出

應該9點左右出

同埋有次打咗眾坊街做眾安街

好耐無見

下次會小心啲

等我鞭策下你先

梓安同爺爺喺房到行咗出嚟，我急忙行上前，佢頸上面嘅傷痕已經埋口，痊癒得好快。

「無事啊嘛你？」腦入面又重現梓安被人叉起嚟，然後拋落地嘅場景。

「爺爺啲藥效好勁，已經好返咁濟。」梓安搖搖頭，但神情凝重咁講：「只係…我無諗過同嗰個男人嘅實力差距會係咁大…毫無還手之力……」

我拳頭都不自覺咁握得更實，男人嘅出現打破我對於自己實力嘅信心。原本以為嗰個幾月嘅苦練至少足夠我應付，點知…只係夠保住條命。明明大家都係人類，點解佢可以咁恐怖……

諗起嗰日嘅慘況，臉又會隱隱作痛，好似新形成嘅傷口咁。

「搵個位坐低先。」爺爺行開咗，去拎茶壺同茶杯。

喺爺爺返嚟之前，無人出聲，似乎都陷入到嗰日嘅回憶之中。

「咯咯咯」

茶一杯一杯分配到我哋面前，係之前嗰款令人心神鎖定嘅茶，氣氛都緩和咗啲。

「小友可唔可講下當日發生咗咩事呢？」爺爺邊抿口茶邊問。

我點頭，思索緊由邊到講起好。夢如應該同爺爺講過嗰個男人，咁我就由遇到佢之後嘅事開始講。

「我覺得嗰個穿住黑色西裝嘅男人…就係『盡靈』，而且係同我爺爺有關係嗰位。」我頓咗頓，回憶佢當時嗰句話，接住講：「佢話過…打開門嘅一瞬間以為我係嗰個人，我諗佢講緊嘅係我爺爺…因為我哋好似樣。」

爺爺放低茶杯，大家都全神貫注咁聽緊。

「佢接住話唔會放過同嗰隻幽靈，仲有我爺爺有關係嘅人，我諗佢係講緊鬼……」我望咗鬼一眼，見到佢自責嘅神情，心揪咗一下，唔係咁滋味。於是我緊緊捉住佢隻手，搖搖頭：「無事架～」

「仲有，嗰個男人嘅身體好似鋼鐵咁硬。我打落佢手肘嘅關節位到，竟然紋絲不動……」

爺爺若有所思嘅樣，又飲咗啖茶，先開口：「聽你咁講，應該係『盡靈』唔會有錯。『盡靈』雖然只係一班普通人，但身體質素強硬。正因為咁佢哋先有同『靈使』對抗嘅資本。」

「仲有，最重要嘅一點係，『盡靈』佢哋嘅死纏難打。我諗你哋都睇得出，就算相隔幾十年，佢哋都唔會放棄復仇。」爺爺接住一臉正色咁望向我：「你已經被盯上咗，唯一可以擺脫嘅方法係……」

「廢咗佢。」

我表面上點頭表示認同，但其實內心已經悄然萌生殺念。可能係因為對佢嘅恨意導致我產生咁極端嘅諗法，只係唔完全杜絕後患，又點放心落嚟。

「小友，我知你咩諗法。」爺爺一語道破：「我明你想斬草除根，但現實唔係咁易。盡靈人雖然大多時候干預其他人嘅仇口，但一旦牽涉到性命，佢哋唔會任由你落。」

「姐係只準佢哋殺人，唔準人哋殺佢哋？」真係霸道嘅一班人，如果話開頭仲會對佢哋有一絲嘅同情，依家則係完全嘅厭惡。

「你可以咁講，所以咁多年嚟無咩其他勢力會同佢針鋒相對，除咗『靈使』。」

無論爺爺點遊說我都好，已經決定好，如果有機會，一定要斬草除根。一日嗰個男人唔死，一日都唔解我心頭嘅惡夢。

「叮」

門鐘忽然響起，現場瞬間寂靜，大家都屏住呼吸望向門口。我心入面有個不祥預感，希望唔好成真……

「叮叮叮叮」

門外嘅人不斷催促，好唔耐煩咁。

「咁快搵上門喇～原本我都唔想摻和，不過似乎已經被牽連入局呢～」爺爺輕輕嘆咗口氣：「一把年紀，好耐都無活動活動過喇。」

雖然佢口係咁講，但都掩飾唔到眼中嘅狂熱…估唔到爺爺嘅心態仲咁年輕。

「餵食鬼們，郁動囉～」爺爺轉動手臀，鬆一鬆根骨，一掃老人家嘅形象。佢每踏過一步，牆上面嘅畫框就會跟住震一震，然後上面嘅畫作都會逐漸消失……

屋內再次捲起狂風，我哋都逼住用手擋喺面前，鬼已經返到鏡入面去。風實在太大，不斷有影子喺眼前掠過，然後跟喺爺爺身後，一副百鬼夜行咁嘅景象。

爺爺離遠一揮手。

「嘭唧」

門被打開，出面企住嘅正係…嗰個穿住黑色西裝嘅男人，駭人嘅疤痕，仲有惡夢般嘅詭異笑容！

佢瞬間捕捉到獵物，眼神同我對上。嗰種熟悉嘅恐懼又返嚟，好似食物鏈底層撞上百獸之王咁，連逃跑嘅勇氣都無…我係咪真係可以同依個人對抗到……

「真係難纏啊～」爺爺嘅話好似強心針咁，打消咗我嘅恐懼。

下一秒，佢身後模糊嘅影子飛快咁衝向門口。男人即刻收起笑容，雙手交叉擋喺面前，艱難咁抵擋爺爺嘅攻勢，仍然被逼退幾步。

可以見到佢全然不同嘅神態，棄去散漫，換上嚴肅，同樣係低沉嘅聲線：「『靈使』？」

不過佢又好快又搖搖頭，否定咗自己嘅答案，目不轉睛咁盯住爺爺：「唔係…啲『幽靈』唔係完全聽命於你…到底係咩身份？」

「葉家法師。」簡潔嘅四個字，男人卻瞪大眼睛，唔敢置信，不過好快回復返，冷靜咁講：「真係榮幸，連葉家都要摻和依件事。」

「誤會大喇～依家係你踩上我屋企啊～」爺爺淡淡咁講，只係手腕無停止轉動，依然指揮緊幽靈去進攻：「我無心摻和，係你逼我架～」

門仲打開住，可以見到男人慢慢被逼退到牆角，連綿嘅攻勢，根本唔俾男人喘息嘅機會，打得佢毫無招架之力。終於喺一個瞬間，佢因為疲於防守一邊，嚟唔切轉防去第邊，被幽靈捉住機會，狠狠衝向佢側腰…

「砰！」

男人嘅身子重重咁砸向牆壁，一聲巨響喺走廊迴盪，久久未止。喺撞牆嘅瞬間，佢雙眼反白，口吐白味，睇得出幽靈嘅力量真係好大。

「喂喂喂～咁快瞓低架，企返起身啦～」爺爺企埋一邊講風涼說話，完全刷新咗我對佢嘅認知……

今日係咁多先~

一入嚟就有文睇

今日更唔多，大家就住睇啊

爺爺原來咁勁等我仲擔心左一下

寫得好好睇，加油！

Do u wanna know how I got these scars

放心放心，爺爺頂得住

完全係依一幕

一黎就打海格 BTW新讀書留名

支持爺爺

唔覺意撞左入來，好睇

樓豬點解可以同時寫咁多故
樓豬係唔係唔洗番工

樓豬淨係寫緊依一個故乍

樓豬仲係學生

一開始係鬼故
講講下變左做愛情故
最後變埋武鬥故
原來我睇緊台灣偶象劇

新讀者留名好睇

癱瘓喺地上嘅男人竟然慢慢企返起身…準確啲嚟講喺被拎起身，兩手垂直，雙腳彎曲。顯然係幽靈嘅作為，將男人提到半空中。

「啪」

又一聲巨大，男人嘅頭好似受到重大衝擊擰向另一面，側面已經紅腫起嚟。只係依個時候，佢嘅右手微微顫抖，靠向褲袋附近，準備拎啲咩出嚟咁……

「小心佢使詐！」我見狀大聲提醒話，但爺爺又點會見唔到，只係佢無出手阻止，任由男人將東西攞出嚟…係一串黑曜石珠。

伴隨一聲突如其來嘅悲嗚，幽靈好似鬆開手散開哂咁，男人一下子噠到地上。模糊嘅影子重返入屋，但無再捲起狂風，只係默默咁停留喺爺爺身後，似乎好恐懼黑曜石珠，唔願再靠近。

「不愧係對付幽靈嘅專家。」爺爺揶揄話，畢竟專家依家被幽靈打到瞓緊喺地下。

男人用手撐住身子，幾經辛苦先企得返起身。吐咗啖口水，佢望住爺爺嘅眼神變得兇狠起嚟。

「無咗幽靈，你就等住俾我折磨！」男人表情掙擰，加上佢龐大嘅身形，乍看之下就係一隻人形怪物。每踏出一步，我心就噗通一跳，冷汗直流而下。雖然我未見過爺爺全力以赴嘅實力，但男人嘅可怕我卻係領教過，不禁為爺爺緊張。

男人行到爺爺面前，不屑咁向下斜視，兩人足足差咗一個半頭，佢似乎認定自己贏緊。

下一秒，男人嘅拳頭已經落下，速度快到我連佢嘅預備動作都見唔到，只係爺爺嘅速度更快，閃避都不特止，仲兜到佢身後。男人連忙收拳轉過身，但奈何爺爺又快一步，再次兜到佢背脊後。無論男人點轉身都好，爺爺總係快佢一步。

於是成個畫面顯得好滑稽，男人好似馬戲團嘅動物咁被戲耍。

「你玩夠未啊！」男人惱羞成怒，有力使唔出嘅樣令人忍俊不禁。但估唔到嘅係，下一刻佢竟然衝我哋而嚟！

「喂，拳手點可以喺擂台打打下走落去打觀眾架～」雖然見唔到爺爺嘅身影，但憑住男人戛然而止嘅步伐就可以知道，爺爺正喺佢身後扯住佢。

男人咬緊牙關卻無辦法挪動半步，於是佢握實拳頭，驟然轉身，想憑借腰力擊中身後無法躲避嘅爺爺。

「砰」

「咣啷咣啷」

喺男人拳頭落下之前，爺爺已經出咗腳，同樣係側腰，而且係一樣嘅位置。男人倒飛而去，撞上個櫃到先停咗落嚟。龐大嘅身軀震得櫃上面嘅擺設一次過跌哂落嚟，一件一件咁砸落佢頭頂。

但佢仍然未失去意識…爺爺緩緩咁行到佢面前，蹲下身子，笑住咁望佢。

「啪！」

熟悉嘅巴掌，依一刻我確信夢如嘅巴掌功係師承爺爺……
「依巴係梓安嘅。」話畢，爺爺將男人塊面擰返正中間。

「啪！」

「依巴係你嘅。」爺爺望咗我一眼，男人塊面被逼擰轉第邊。

「嗯！嗯！！」大量鮮血自佢嘴裡流出，顯然喉嚨已經塞滿血，講唔出話嘅佢只能沉聲怒吼。

望住半殘廢嘅佢，我先醒起依個係好機會斬草除根。於是我由沙發上企咗起嚟，敲碎手上嘅茶杯，拎起其中一塊碎片向前行，梓安同夢如都無阻止我。

男人望住我一步一步咁靠，唔甘心咁怒吼…

「嗯！！嗯！！嗯！！！」神情由憤怒逐漸變為驚恐。

但我無因此心軟，成個腦都係嗰日佢點樣對待梓安，仲有我！如果唔殺咗佢，我哋同鬼一日都唔會安全！愈諗就愈失去理性，步速都加快咗，我要殺咗佢！

男人可能依世都估唔到，當初弱小嘅獵物有朝一日會化為死神，拎走佢條命。仲有幾步，依一切就結束喇。

五…四…三…二…一。

係咪鬼鬼要阻止佢啦

就係最尾依一步，我完全郁唔到，拉扯力嚟自身後，唔洗望都知係爺爺。

「放開我！放開我啊！！」我咆哮，明明只差一步，一步乍！

男人先係驚愕，然後笑咗起嚟，得戚咁笑咗起嚟。咁樣令我仲嬲，不顧一切咁用力向前行，終於艱難咁郁到少少，碎片愈嚟愈接佢條頸。

「小友，你唔殺得佢。」爺爺嘅聲音自後方傳嚟：「佢背後係成個『盡靈』，如果殺咗佢，你依一生都會無止鏡咁俾佢哋追殺。」

無論爺爺講咩都好，都阻止唔到我。碎片已經好近、好近，仲差少少乍！

「咯咯咯咯咯！」男人以令人發毛嘅聲瘋狂咁笑，笑緊我無可能殺到佢。

終於，碎片掂到佢喇…「啊！」巨大嘅扯力將我拉返向後！

「夠喇小友，要走喇我哋，此地不宜久留。」爺爺嘅聲音好似判官咁，剝奪我最後一絲嘅可能。

碎片離佢愈嚟愈遠，「咣啷」一聲趺到地上，我知道已經無機會喇……

「點解啊！！明明仲差少少，少少啊！！！」我崩潰咁嗌咗出嚟，喉嚨變得沙啞，發痛。隨即我又諗起啲咩，捉住最後一根救命稻草：「咁你廢咗佢啊。唔洗殺佢，你可以廢咗佢啊！」

點知爺爺搖搖頭，話：「依個係你哋之間嘅恩怨，我唔可以過多插手，依家已經係我最大限度嘅干預……」

「明明你有咁嘅實力，仲要顧忌啲咩啊！」

「實力唔係一切。我當然唔怕佢哋，但小如呢？」爺爺仍然保持耐性：「如果我再干預，就會徹底俾佢哋列入復仇名單。往後嘅日子，我兩爺孫都難以再過安寧嘅生活。」

聽到關乎夢如嘅未來，理性又返返嚟少少。我咬緊牙關，拳頭不自覺咁握實，我無辦法將夢如嘅未來作為籌碼押注。

我同男人再次對上視線，望住佢得戚嘅樣，我忍唔住俾佢一拳，爺爺無阻止，因為佢知依一拳無關緊要。

「下次，下次我一定會殺咗你！」

佢仍然無停止笑，好似癲咗咁。

「走喇。」爺爺行到窗前，打開窗：「餵食鬼們，走啦，遲啲再搵返你哋。」

「蓬蓬蓬」

爺爺身後嘅影子瞬間衝出窗外，一刻都唔想錯過得來不易嘅短暫自由時間。

「咯咯咯咯咯咯！」

最後一次回頭，屋入面得返一片混亂…仲有我永遠唔會忘記嘅笑聲。

估唔到係爺爺

終極一班

樓豬真係日日出文
養壞咗班讀者 會不停催你加更

樓豬質量唔夠數量補

數量唔夠燒嚟填肚

唔好燒樓豬

好睇
不過打鬥part如果係書面語更加容易代入

應承你下個故用書面語

已正評

Lm睇下個故

離開德福之後，我哋一行四人搭的士去上水，目的地係夢如嘅祖屋。

落車之後仲要穿過一段山林路，先至到達村口。一排排嘅村屋似乎都荒廢已久，無任何人居住嘅痕跡，得返建築物空蕩蕩嘅外穀。

數住建築物嘅數量，就知以前一定好熱鬧，只係經唔起時間嘅考驗，各家各戶各散東西。不禁為依遍空曠嘅土地感到婉惜。

沿住村口行入去，路過嘅間間屋都差唔多樣，都係三層高。而爺爺只係隨意咁帶咗我行入其中一間。

我斜望咗夢如一眼，見佢無異樣，咁應該無問題啦…

「咔嚓…唧…唧…」封閉嘅大門被打開，粉塵撲面而來。月色之下，粉狀塵埃游離喺空氣之間。舊時代嘅氣味完美咁保留落嚟，我哋好似行咗入間荒廢已久嘅古堡。

「要暫住依度一段時間喇。」爺爺說罷，行到空地上燒一張符咒，但咩都無發生。見到我哋迷惑嘅樣，佢又補充話：「設個結界，等外面啲人以為依度仲係間荒廢嘅屋。」

對於爺爺嘅能力，我心入面仲係未有個大概。好似馭靈、體術、法術，佢樣樣都識，而且造詣都唔低。

咦！？唔通…

「隔離屋唔通都有人住緊？」我問。

「無啦。走哂喇」爺爺毫不在意咁答，對佢嚟講只係一件再平凡不過嘅事咁。

睇嚟係我諗多咗。不過隨即又醒起頭先村口嘅木牌上，好似係寫住「葉公村」…自從爺爺可以一腳踢飛嗰個男人，我就對「葉家」依兩隻字更加好奇。

「我可唔可以都喺到住…」好耐無出過聲嘅梓安終於講嘢：「怕嗰個男人會追上我屋企。」

聽到依句話，我心入面唔係咁滋味…

「入屋啦。」夢如率先踏入屋。無正面回答梓安，但都俾咗個肯定佢。

「噠」

牆上嘅燈一眨一眨，似乎係沉睡太耐，需要啲時間甦醒。光暗不斷交替，屋內睇起嚟更加似係鬼屋。

「返嚟喇。」忽然一把古老而低沉嘅聲音喺某個角落傳嚟。

梓安同我明顯都嚇一嚇，唔通有人住緊？

奈何眼前嘅燈光係咁閃，無辦法準確咁搵到講嘢嘅人，只可以大概估到喺邊個方向。

「依兩個細佬係邊個？」聲音再次傳嚟，再聽一次先發現唔似係人類嘅聲音，更加似係幾把唔同嘅機械聲疊埋一齊。

「徒弟仔。」爺爺輕輕咁答咗句，埋首繼續清理陳舊家私上嘅灰塵。

終於喺一瞬間，燈光穩定落嚟，可以清晰咁見到每個角落嘅細節。我依家先見到屋嘅中間仲有條柱，而柱上面掛住一面大鐘。

依面鐘好奇怪，上面嘅數字有一半係左右調轉，唔知設計師嘅原意係點。

「細佬，望夠未？」嗰把機械聲竟然係嚟自依個鐘！

「幽靈？」疑惑脫口而出。

爺爺卻開口替佢解釋：「唔係幽靈。但小友都唔需要知道佢係咩嚟，我都解釋唔到。只需要知道佢喺先祖嘅年代已經存在緊，一直到依家。」

「細佬，」機械聲再次傳嚟：「你身上面有隻好虛弱嘅幽靈。」

我依家先醒起，鬼好似一路上都無再出過嚟，塊鏡都無再有反應。

「你哋之間嘅因果，有趣。」佢講咗句莫名其妙嘅話，又接住話：「幽靈仔嘅魂剩唔多，你哋行動要快。」

聽到後半句話，我心底涼咗涼。

點解佢會知！？

「爺爺你…」我下意識認為係爺爺同佢講。

「佢可以睇到你嘅過去同未來。」爺爺一口否定。

到底眼前依個鐘係啲咩嚟？眼前嘅發生嘅事再次超出我嘅認知…依個世界…變得好玄乎……

鐘無再出過聲，變返做個普通嘅時鐘，滴答滴答咁轉動緊。

好睇

夜已過半，新界嘅星空特別明亮，星晨變得有量可數。望住星空，我總係會唔自覺咁發呆，有時候覺得自己好似就係嚟自嗰粒亮住紅火光嘅星體咁。

長時間保持抬頭嘅姿勢，頸都酸起嚟。捶一捶後頸，離開窗邊。唔知係咪因為瞓咗好耐嘅緣故，無咩睡意，不如落樓行下。

殊不知屋前嘅千秋上已經坐緊一個人，比我快一步出嚟透氣，不過佢仲未知我出咗嚟。

「唔眼瞓咩？」我坐咗喺佢身邊嘅空位上。

「你呢咁？」梓安反問。

「瞓夠啦。」

原來香港嘅夜空都可以咁靚，無咗窗框嘅限制，繁星好似就喺唔遠嘅前方，直直向前行就會行到星宮上邊。

「時不時發夢會返到小學嗰陣，」梓安忽然提起我哋最初相識嗰陣，喺左邊心口比劃一條線，「俾鉛筆𠝹過依度嗰刻。醒返嗰陣，皮膚同肉被撕開嘅感覺仲會短暫停留一陣。」

我擰過頭，佢嘅表情一改以往，好平靜。

我哋好少會提起嗰單嘢，以為已經完結咗，但估唔到…時至今日仲會好似怨靈咁，唔肯放過佢。

我無急住開聲講咩，因為我知佢仲有嘢想講。

「你一定會覺得奇怪，點解我無端端要拎返出嚟講。」

我搖搖頭，表示唔緊要。

「有時我會諗，如果嗰陣唔係你出現制止咗佢哋…我…我可能已經無活下去嘅機會。」

嗰日我只係咁啱去廁所，點知聽到廁格傳嚟慘叫聲。於是我即刻衝去打開廁格道門，兩個人正圍住梓安，手頭上揸緊兩支鉛筆，一地都係血。

由細俾人欺凌嘅我點會唔知發生緊咩事，

「喂！」我未試過咁嬲。

但我仲未嚟得切郁手，其中一個人已經推咗我落地，第個仲跑走埋。

廁格入面得梓安一個人，恤衫已經染紅，左邊心口有一道觸目驚心嘅𠝹痕，隱約見到白骨，血仲湧緊出嚟，但佢無理到嗰傷口，只係抱住頭係度喊緊。後嚟我跑咗去搵老師，返嚟嗰陣，佢已經暈咗喺地下。

「喺廁格嗰陣，我又諗過…不如大大力撼個頭埋牆，一了百了算，只係後嚟失血過多暈咗。」

梓安依家講嘅每一句話，我都係第一次聽。

「嗰陣我真係好驚返學校…我連見到校服都驚…又會諗起嗰兩支鉛筆。」

「如果唔係你上咗嚟我屋企搵我…我真係唔知點算好……」梓安講到依度，開始哽咽，「我唔敢同媽講…佢一個人照顧我已經好辛苦……」

我都係嗰陣先知道，梓安嘅爸爸喺佢讀緊小二嗰陣，因為車禍過咗身。可能正正係依份同病相連，我對佢特別照顧。

「所以…所以我真係……唔知點報答你 …」梓安已經喊成一個淚人，「好多謝你救咗我…仲有我媽媽。」

聽到依度我都有啲感觸，如果唔係當年一個巧合，我哋可能依世都無機會再見。

「所以無論前面再危險都好，我都唔會退縮，就好似當初你救我咁。」梓安擦乾眼淚，接住講：「你無拖咗我落水，我條命係你救返嚟架。你有難我點可能唔幫手啊？」

依一刻，我終於明點解梓安要提起成件事…原來依件事以來，我對佢嘅愧疚之情都俾佢睇得一清二楚，等我仲以為自己收埋得好好……

「你唔需要覺得欠咗我。」我重新凝望星空，「我只係救緊我自己。」

我只係拯救緊嗰個由細被圍毆、被嘲笑嘅自己而已。

皎潔嘅月光雖然霸佔半邊天，但繁星細微嘅光堆疊埋一齊都唔輸蝕。

斑駁嘅星空，真係好靚。

加油呀好好睇
P牌仔比唔到正皮唯有推下po啦

哇屌原來我甩咗p啦

開心推呀
樓豬加油

多謝支持
開心

推！

主角會唔會就係自己爺爺既轉世或者直頭係失左憶既爺爺
所以先冇名
同埋覺得梓安一路以嚟立左好多flag出事架嘛

個標題風格又真係幾似喎

主角係失咗憶嘅爺爺會唔會太後生

呢個加更模式

點解越睇越似某一個故台名人

係喎都係亂估咋

加埋又係要返日本

。。。
樓豬未睇哂小松

其實我以為係戰鬥/冒險故

舊版啫

新版開始追未

新版睇咗少少去咗睇酒店

酒店故都完咗啦
等緊外傳

其實樓豬啲文筆完全唔輸其他故

雖然成個大綱似 小松 mix 未聞花名
但係啲感情位真係寫得好有代入感

覺得樓豬就係墨說
話未睇哂小松都只係想令你覺得佢唔係墨巴！

我唔係墨說啊

小弟都好鍾意墨說ｄ故

多謝你啊～對我嚟講係好大嘅肯定

不過你咁講我都好榮幸

下個故就寫戰鬥+冒險

仲有夢界故啊你話會更

放心~夢界應該會重寫

「今晚就出發去大老山啦。」趁食晏齊人嘅時候我開口講。

「傷勢點？」夢如分別望咗我同梓安一眼。

我邊夾住炒蛋送入口，邊搖搖頭講：「無大礙。」

梓安點頭表示佢都係。

於是咁就決定咗今晚出發，把握時間，盡快搵返鬼嘅殘魂。

食過後飯，大家都唔知散咗去邊。我行落樓下，都係一個人都無。

「咯咯咯」

有人喺樓梯上面行緊落嚟，轉過頭…竟然係鬼。

「醒喇你終於。」鬼顯得好虛弱，我上次去扶佢。

「嗰日係小如屋企突然好暈…之後就瞓到依家喇。」

我印象入面好似喺爺爺去開門嗰陣，鬼就消失咗。可能係牆上面嗰啲幽靈魂力過於強勢，影響到鬼？我都唔知原因，亂估下咁。

鬼似乎唔知嗰日後來發生咗啲咩事，為咗唔好刺激到佢，我都無提起。

「小幽靈。」低沉嘅機械聲忽然響起，鬼明顯嚇親，緊緊咁捉住我隻手臂。

「無事架，佢無惡意～」我將手疊喺佢手背上安撫佢。

機械聲接住講：「悲劇啊。」

「咩悲劇？」我問。

機械聲消失咗，無再回答。

我最憎就係依啲講一半唔講一半，心入面暗暗鬧咗佢一餐。

「我就係唔講。」機械聲睇穿我心聲又開口。

「……」

不過我都思考緊佢講嘅話…悲劇…可能啦。

我望住鬼，鬼不解咁回望返我。

淨低俾我哋嘅時間真係好短好短…點解…點解我哋唔係出生喺同一個時代呢？

「做咩發哂呆咁啊～」鬼用手搣一搣我塊臉，先回過神嚟。

「無～啊～～」塊臉被拉長，講嘢都講唔正，逗得鬼眉開眼笑。

我順勢捉住佢隻手：「陪我出去行下～」

…

唔知點解今日嘅時間過得特別快，太陽不動聲色咁鑲咗喺山與山之間。餘暉點著長空，燒起一幕幕靜止嘅火雲。

一年入面總有會幾日係咁，路過嘅人再忙都會駐足發呆。

依一刻嘅依度卻得我同鬼，兩人不約而同咁抬頭，被壯麗嘅自然景象所吸引。

今次係我見過靚嘅火燒雲。

返到屋入面嗰陣，梓安同夢如都已經坐咗係度，等我返嚟就出發。

「行啦。」我都無咩好準備。

「等等先，」就喺我哋準備踏出門口嗰刻，爺爺喺樓梯上行落嚟，「依張符你袋住佢，生死關頭時候就點著佢，可以救你一命。」

爺爺遞咗張符同個打火機俾我。

「多謝。」我接過手，鞠咗個躬，「我走喇。」

「去啦。」爺爺揮揮手打發我哋走咁，之後轉身頭也不回咁走咗去，「聽朝記得返嚟食早餐。」

忽然間，我有種細個出遠門嘅不捨感……

「走喇。」夢如唔耐煩嘅聲傳嚟，我先醒起係佢嘅爺爺嚟……

有冇機出對小友X梓安CP

我哋決定由沙田坳道上飛鵝山，再行去大老山個氣象站到。

上飛鵝山嘅路基本上都好簡單，都係沿住條石屎路行，每隔一段路就有支街燈。

「呀…呀呀…呀…」

前面傳嚟啲奇怪嘅叫聲…行近啲先知原來係馬騮…仲要係好多隻馬騮喺棵大樹上……

梓安話依度係成個上山之旅最難嘅地方，你要喺馬騮嘅注視穿過去。

其實馬騮本身還好嘅，咁細隻，只係面前會唔會有太多隻…成五十隻都有我諗，仲未計匿咗樹葉後，見唔到嗰啲。

梓安熟練咁行過棵樹，我擰過去望望夢如…佢都同我一樣腳震緊，估唔到平時咩都唔怕嘅佢，都會驚馬騮。

梓安喺樹嘅對面係咁擺手勢叫我哋過去，我同夢如只係行出幾步…

「呀…呯…呀呀…呯…」

樹上面嘅馬騮就好似睇穿我哋嘅恐懼咁，不斷叫同拍打樹枝，見狀我哋又退後幾步。

現場一直僵持，梓安無奈咁行返返嚟。

「陣間捉住我對手，唔好望上面。我話『衝』，就跟住我向前衝就得。」梓安背住我哋伸出手，一下子變得好可靠。

「衝！」梓安開口。

「呀呀呀！呯呯！呀呀！呯！」馬騮愈發過份，劇烈嘅聲音喺上邊壓落嚟。我唔敢擘開眼，只管向前跑。

終於聲音喺後方離得愈嚟愈遠，而我哋已經喘哂氣。

無諗到仲係山腳已經咁狼狽，但無休息太耐又起行，畢竟係同時間競賽緊。

你要唔要試下寫

喂啊 ching文筆咁好
唔差在由格鬥故變BL少甜故

由於飛鵝山嘅依邊近市區，成段山路都好明亮。

話咁快就行到涼亭位，好多車都泊咗喺度，當然都好多人，一家大細咁上嚟。

依個位可以望哂成個九龍嘅風景，我都係依家先知，原來香港嘅夜晚可以咁靚。

「幽靈嘅味道。」夢如突然提到。

但佢講嘅唔係鬼，係幽靈。

「喺邊到？」我問。

佢指咗指上山嘅路，大多數人都停咗喺涼亭位，無再上去，令嗰段路睇上去更顯幾分陰森。

「行啦。」

依段路相對較陰暗，有幾個轉角位一片黑暗，幾乎咩都睇唔到。

「近。」

聽夢如咁講，我哋停低落嚟。

面前有兩條路，一條係石屎路繼續向前行，另一條係向左轉入去一塊空地到。

今次梓安企咗出嚟，指住左邊條路話：「依邊係上大老山。」

「氣味都係依邊傳出嚟。」夢如又補充句。

又會咁啱得咁橋？

左邊基本上就係山路，一啲燈光都無，黑咪蚊一片。喺今嘅環境底下，神經都會繃得好緊。

「聞到，鬼鬼！」夢如激動到叫出嚟咁濟。

因為咁，我反而更加緊張。

小友係鬼鬼架

行去大老山嘅路係一條窄狹嘅山路，頭頂俾樹葉遮蓋，月光微弱咁透射而下，喺泥土上散開一個一個圓點。

再行多陣，前面有個凹入嘅位，行近啲睇，係個廁所咁嘅建築。有張凳，仲有塊石碑，但睇唔清上面寫啲咩。

咁狹隘嘅地方加上視覺被剝奪咁濟，周身好唔自在。

「好近！」夢如話。

面前又係個轉角位，開始有啲光。我哋加快步伐…踏過轉角位，眼前嘅景象令我震驚……

係白衣少女！真係佢！但佢好似反抗緊啲咩咁，不斷避嚟避去。

白衣少女望咗過嚟，眼神先係驚訝，緊接住係求救。

未等我邁步，夢如已經衝咗上去，我同梓安緊隨其後。

少女下一刻就跌咗落地，神情好痛苦係度抽搐。

我終於知發生緊咩事，佢正俾其他幽靈蠶食緊。

「喂！放開佢啊！」我對住嗰邊嘅空氣大嗌。

「小心！」夢如突然向我大喊。

「砰！」

下一秒，我好似撞咗落道空氣牆上。酸痛同暈眩一下子衝上腦，全身瞬間乏力。

「扯走佢！」夢如再次嗌。

梓安聽到即刻扯我到側邊。

「砰！」

我原來嘅位置驟然出現個細坑洞，如果被擊中，我應該當場就去世。

等我稍為清醒啲，先見到夢如擋喺我哋面前，對住空氣拳打腳踢…佢同幽靈戰鬥緊……

殘魂…殘魂！我即刻擰過頭望住前面嘅空地，只見白衣少女捂住左手手臂，苦苦支撐緊。

「我要過去救佢！」憤怒又衝上頭腦。

「過唔到去，幽靈嘅數量太多。」夢如已經輕微咁喘息，臉頰冒起汗氣。

殘魂就係對面，好近，但偏偏我哋過唔到去…只能夠眼白白咁睇住白衣少女被其他幽靈一啲一啲咁蠶食。

今晚係咁多先~大家早抖

咁多文,縱壞曬我哋啲胃口

追到LIVE 點算

LM

唔算多啦，但我盡寫

恭喜你體驗到追更嘅痛苦

「陣間捉住我對手」

樓豬 加速加速

可以無限賣鏡比人

live 咗

正 期望開心皆大歡喜結局

樓豬可唔可以BBQ大結局
近排睇既所有故都係sad ending
睇到個人都哭撚晒

盡寫盡寫

一齊喊

樓豬加油

樓豬依家加到滿油

繼續唔好比佢停

返到去就寫

「沙沙沙」

樹葉不斷被掃動，沙沙作響，將我哋嘅聽覺都剝去一大半。

十五分鐘過去，我哋仲喺原地無郁過。

夢如嘅喘氣聲愈嚟愈大，但我同梓安都感覺唔到幽靈，根本無辦法幫手。

「我一定要過去救佢。」我對住夢如講，雖然我都知咁樣會令佢分心，但眼見鬼嘅殘魂愈嚟愈稀薄，再唔過去就嚟唔切！

「機會得一次。」夢如對於我嘅話點點頭，拖落去唔係辦法，擋喺前面嘅幽靈沒完沒了，始終唔肯退讓。

「咻。」

夢如俐落咁跳到我身邊，衣領已經滲咗好多汗，呼吸都變得急速。

「陣間…我引開幽靈…之後用依張火符…開條路…你衝過去…機會…得一次。」佢拎咗張符出嚟，「梓安…過嚟幫我。」

夢如嘅體力消耗得好快，引開幽靈嘅任務就交到梓安手上。

計劃就係梓安跟住夢如嘅指揮，扮做衝前嗰個，之後等幽靈聚喺佢嗰邊嘅時候，就用火符隔開啲幽靈，等我可以衝過去。

只係…成個計劃最危險嘅部分係…做引鬼嗰個，被包圍之後，無咁易出返嚟。

喺我想開口之前，梓安拍咗拍我後背：「仲有夢如睇住我，放心啦。」

之後佢指住前面嘅空地，彎起個大笑話：「一定要救到鬼鬼！」

我重重咁點頭，集中注意力，等夢如指揮。

「梓安，衝。」隨住夢如一聲令下，梓安飛奔起嚟，喺夢如側邊跑過。

就嚟到幽靈所在嘅位置，好近！

「右邊！」夢如大叫。

梓安毫無延遲咁靠向左邊，但腳步無停止。

「砰！！」

梓安頭先嘅位置上又出現咗個小坑洞。

「右！」
「右！」
「左！」
「頭頂！」
「３點鐘方向！」
「６點鐘方向！」

隨住更加多嘅幽靈加入圍堵梓安，夢如出聲嘅間隔愈嚟愈短。

旁觀嘅我同樣緊張，連眨眼都唔敢，生怕下一刻就見唔到梓安。

夢如嘅喘息好大，指揮嘅工作絲毫唔比親自落場打簡單。

好消息係，白衣少女嗰邊放鬆咗落嚟，啲幽靈似乎都走咗去梓安度。

撐住啊！我唔敢嗌出嚟，只能夠喺心入面幫佢打氣。

時機應該差唔多喇…就喺依個時候！

「準備，」夢如點著手上嘅符，口中默念啲咩咁，之後一瞬間擘開眼。

隨住話落，佢手上嘅符驀然炸開成藍色嘅火焰，將成張符吞噬、銷毀。

喺符咒徹底化成灰燼嘅瞬間，藍焰燃得更旺盛，龐大到好似要燒盡依遍山林咁。

我第一次見識到葉家真正嘅法術，氣勢磅礡，難怪嗰個盡靈人會咁忌憚葉家。

下一秒，藍焰好似有自主意識咁，向前飛奪而去，所過之處留低一道熊熊火牆，將前面嘅路隔開一半。

「呀呀呀！」

刺耳嘅悲嗚聲響徹依個空間，仲要喺幾把聲疊埋一齊，耳膜就嚟穿，聽聲應該死咗唔少幽靈。

「衝！」夢如細微嘅聲音夾雜喺魔音之間，好艱難先捕捉到。

我二話不說就向前跑。

唔知係咪因為啲幽嘅反抗，火焰嘅側邊勾起唔少毛絲，只係好輕微咁掂到我，就令身上嘅衫被燒焦，皮膚都被燙傷。

但我都無理會，目標只有眼前嘅白衣少女。

「呀！」

忽然，又一聲慘叫，火牆穿咗個窿，有幽靈跨過咗火牆！

可惡，仲差少少啊！

依個位夢如都幫我唔到，只能夠靠自己。

睇唔見嘅幽靈就喺面前，五步。

靈機一動，我將身上嘅褸除咗落，沾上藍焰，披喺面前，繼續衝。

有一刻，我好似撞咗落塊木板度咁，有唔細嘅阻力。

「嗚！！嗚嗚呀！」

刺耳嘅慘叫聲喺我耳邊毫無防備咁炸開…

一下子耳膜傳嚟撕扯嘅痛楚，瞬間耳嗚，淨係聽到「嗡嗡」聲。

阻力驟然消失，我繼續拔腿狂奔。

唔使跑幾個鐘掛

依家出...我以為擺咗上嚟...

愈嚟愈近，仲有十步就到。

八步。

五步。

三步。

就要到喇…「砰！」

我眼前一黑，頭部受到巨大衝擊，向後一仰，成個人喺半空中呈現「一」字。

「砰！」重重咁砸向地面。

面前…仲有道空氣牆…係幽靈先啱…明明應該去哂梓安度架。

我挪身向後，暫時拉開距離。

依家定下心先發現，原來白衣少女一直望緊一個方向，準確啲嚟講係望緊一個人咁。

原來有隻幽靈一直無走度，就喺度等緊我。

除咗眼前依個麻煩，第個壞消息係，火牆已經萎縮咗好多，已經可以見到後頭嘅梓安同夢如。兩個人背對背企埋一齊，喘哂氣咁，撐唔到好耐。

到底仲有啲咩破局嘅辦法啊…？似乎已經行到絕路。

「咔嚓」

我點解會唔記得仲有…鬼！

「鬼！」我拍咗拍褲袋。

同面前一模一樣嘅白衣少女剎時顯現喺我身邊，鬼出咗嚟。

白衣少女唔敢置信咁捂住個口，反觀鬼都係同樣表情，只係我諗佢驚訝嘅係面前嘅幽靈。

「發生咩事啊？」睇嚟鬼頭先仲瞓緊，依家完全係狀況外。

「對面係你嘅殘魂，而面前有隻幽靈擋咗喺度，但我見佢唔到，得你見到佢。」我背住鬼話：「但…我要點先傷害到佢啊……」

頭先穿過殺隻鬼都係要靠夢如啲火，我又唔識咩符術…到底可以點……

就算山頂嘅溫度好低，頭頂都不斷冒出熱汗。

奇怪嘅係隻幽靈都無攻過嚟，似乎只係會守喺白衣少女側邊。

唔理喇，試下先啦。

「鬼，報佢嘅置俾我聽！」我邊跑邊嗌。

「３點鐘，四步！」鬼準確咁報距離俾我聽。

三…二…一，向後一步！

「蕭呼」

面前嘅空氣俾劃過一下，成功呃到佢出手！

把握機會，我跟住鬼嘅報位，避開咗隻幽靈，兜到白衣少女身邊。

「無事啊嘛？」我抱起少女問。

「先存…你終於到喇…」少女嚎啕大哭起嚟。

「我係佢個孫。」

少女聽到之後，先係錯愕，緊接係空洞嘅眼神。

「我…」話未講完，猛烈嘅力拉住我件衫，將我成個人向後扯，捉實少女嘅手逼不得已要放開。

我喺地下滾咗幾個圈，先停咗落嚟…

「咳…咳咳……」

鬼急忙行嚟我身邊，扶起我：「無事啊嘛…」

「殘魂…殘魂啊…」我艱難咁指住白衣少女，但接下嚟嘅一幕奠定咗我哋將會徒勞無功依個事實。

白衣少女突然被提起到半空中，雙手不斷拍打住空氣，舌頭申咗出嚟，眼珠反白。

明明頭先隻鬼都無再行動，唔通…佢係專登等我過嚟，再當住我面吞食鬼嘅殘魂？

「啊…先…先存……」少女嘅喉嚨被牢牢咁叉實，艱難咁吐出幾隻字。

我知佢唔係叫緊我，但佢係向我求救緊啊！

「放開佢啊！」頭先撞地嘅衝擊力令我全身無哂力，雙腿好似上次面對嗰個男人咁，唔聽使喚，根本郁唔到。

鬼已經捂住個口，眼淚嘩啦嘩啦咁落下……

今日係咁多先～

聽日有啲忙，可能會更少啲，喺度講聲唔好意思先

大家早抖

咁夜都唔瞓

3點都有文睇 好幸福早抖樓主

墨說
破局呢個term墨說好似用過幾次
硬係有種熟悉嘅感覺

早啲瞓啦

唔係墨說啊

墨說勁好多出文快好多

我細薯仔乍

如果太忙 停更一日都ok㗎 會繼續等樓豬

緊張

今晚半夜先有更新

大家早啲瞓

你如果保持到水準
（文靚量多）

下個墨說唔敢包
但我覺得你至少做到一個受歡迎嘅作家

如果你出書
我一定捧場
立此為證呀

一縷霧絲自少女嘅口中飄出，但依個只係開頭…不斷有霧氣湧出，愈嚟愈多。

「嘎…嘎嘎……」少女痛苦咁抽搐緊，手指伸得筆直。

畫面好殘忍，鬼別過頭，唔敢直視。

「唔好啊…」依個係鬼僅存嘅殘魂嚟，留俾我啊，救下你留俾我啊！「放開佢…救下你啊！！！」

無論我再大聲都好，幽靈都唔會聽。

又係咁…同上次一樣…我咩都做唔到。

唔可以咁樣放棄…依個可能係最後一個剩低嘅殘魂嚟！

撐住劇痛嘅肌肉企起身，一拐一拐咁行向前。

少女嘅身體正崩壞緊，裂紋蔓延全身，碎片一塊一塊咁跌落。

「先…先存…點解…點解啊…」少女雙眼已經失神，無再反抗，只係口中不斷重覆……

最後幾步就行到佢身邊，但佢半邊身已經無咗。

到喇…伸手向前一捉，落空咗…最後嘅半邊身都徹底崩潰。

空蕩蕩嘅手喺空中停留，一種愧疚感油然而生，係我救唔到佢…係我救唔到鬼。

點解會咁…最後一個殘魂…消失咗。

「呯」

再無信念可以支撐住我企起身，雙膝撞上泥土，跪咗落嚟。

「嚶嚶嚶～」
「嚶嚶嚶～」
「嚶嚶嚶～」

樹林嘅周圍俾詭異嘅笑聲包圍，就算捂住對耳仲逃避唔到。

夢如佢哋嗰邊無哂聲，戰鬥應該結束咗。

笑聲漸漸遠離，愈嚟愈遠，愈嚟愈細聲，最後消失埋，山林回歸本來應該有嘅死寂。

鬼鬼

「鬼…對唔住啊……」我擰過頭對住鬼講，點知一開口，眼淚就忍唔住…

鬼行咗過嚟踎低身，搖頭咁抱住我話：「唔緊要啊～」

但佢嘅身已經震哂，嗰個畢竟係佢嘅殘魂啊…

「對唔住啊…我應承過你架……」我埋頭喺佢懷裡，眼淚始終止唔住。

「話唔定仲有機會呢～」

明明係佢嘅殘魂，但佢仲安慰緊我。你愈係咁，我愈內疚啊……

夢如同梓安都行咗過嚟，兩個人嘅衣衫都破損咗啲，睇落好疲倦，梓安塊臉仲腫埋。

「嚶嚶嚶嚶」

仲有笑聲，有幽靈未走？

唔係…把聲好實，係人類嘅聲。

我哋齊頭望去嚟嘅嗰條路，有個身材高大嘅黑影卒然企咗喺度。

好熟悉嘅身影…佢慢慢喺樹陰下行過，喺一瞬間被從樹隙溜下嘅月光照到…係佢！

盡靈人！！！

佢下一秒又沒入黑暗之中。

「係你搞嘅鬼！」依一切終於解釋得通，點解突然之間會有咁多幽靈！

「我話過唔會放過你哋。」男人喺外套度拎咗啲嘢出嚟，睇唔清係咩。

「咕咕咕」

突然有水倒落地下嘅聲音。

「但我已經改變主意，我唔想咁快殺咗你哋。」低沉嘅聲再次傳嚟，接住講：「我要令你哋，生 不 如 死。」

佢一隻字一隻字重重咁講出嚟。

「我要殺咗你！」憤怒已經搶去身體嘅主導權，痛覺都被麻痺咗，腦入面得返一個概念—殺咗佢！

「小心有陷阱！」夢如急忙拉住我，但佢顯然已經無咩力，扯唔住失去理智嘅我。

「你都唔好阻我。」依句我係同梓安講。

依一刻我咩都唔想理，我只係想行過去。

「嚶嚶嚶～你覺得你係我對手？」難聽嘅聲又出現，「我唔會咁快殺咗你…我要慢慢折磨你～」

「噠」

零聲嘅火光喺男人手上點著，照出咗佢嘅面容…佢正喺度笑緊，兩眼擘到好大，牙齒無保留咁露哂出嚟。

仲有…支拐杖！

佢傷勢未好返，係好機會！

我拖住本應無力嘅身子繼續前行，同佢仲有十步到嘅距離。

「下次見面嘅時候，你同你嗰位朋友仔都走唔甩。嚶嚶嚶～」話落，佢將手上嘅火苗向前一拋，喺空中轉咗幾個圈，時間變得好慢。

一切都以慢動作咁播放。

火機…我終於知佢想點！

我不顧一切咁向前跑。

但…趕唔切喇……

「蓬蓬」

火苗喺接觸地面嘅瞬間，升起一卷猛火，沿著酒漬蔓延開嚟，形成一面火牆擋住去路。

「哈哈哈哈哈哈！」男人得戚咁笑。

同上次一樣，佢就喺我面前，但就係無辦法掂到佢。

「返嚟！你同我返嚟啊！！！」我崩潰咁對佢背影大嗌，「啊啊啊啊！！！」

拳頭不斷捶向泥地，但都係無補於事，佢嘅身影一拐一拐咁遠去，消失喺轉角嘅陰影之中。

唔記得咗講，今晚得咁多先

大家早抖喇

好大認同，好鼓勵到我

我會盡全力向文靚量多依個方向進發

最後，真係好好好好多謝你啊

聽日都係更咁多到，過埋聽日就加速！

等樓豬加速

準備架喇準備架喇

等緊

樓豬食飯未

聽日啊聽日啊咁多位

食完飯準備返去

太攰要瞓陣，半夜起身再更

大家可以聽朝先睇

聽日出而家就開始排隊

等聽朝 解Monday blue

三點起身等更

「噼啪噼啪」

火焰燃燒嘅聲音取代咗原始嘅寂靜。

望住旺盛嘅烈火，心入面嘅不滋味無處安放。

「我哋…好似無路可以再行喇。」我轉過頭，對住後背面嘅佢哋露出一個慘笑。

三張相上面嘅地方已經去過哂，我哋一下子失去方向。

梓安同夢如應該大概都估到咩事，露出唔甘心嘅表情。

好彩火勢無蔓延到附近嘅樹林，只係霸佔咗我哋返去嘅路。

依家可以做嘅唯有等啲火自己熄滅。

現場氣氛跌到冰點，無人想開聲講嘢。

鬼由男人出現之後就一臉呆滯…唔通佢記返起嗰個男人？

「鬼，」我捉起佢隻手，寒氣比以前更勝幾分，「你認得佢？」

我嘅話打斷咗佢嘅呆滯，令佢回過神，神情變得複雜而奇怪。

「嗯…」鬼皺起眉頭，卻言又止。

「佢係咪…傷害過你？」我講得好婉轉。

但鬼又點會唔知我問緊啲咩，佢搖搖頭：「我唔肯定…打碎我靈魂嘅人…好似唔係佢。」

依一番話係咩意思？唔通…當初追殺爺爺同鬼嘅盡靈人係另有其人？定還是…唔止一位？

「一係你返入鏡到休息陣？」今日嘅事對鬼嚟講一定好大衝擊，接下嚟會發生啲咩又未知，我唔想佢再受到更多刺激。

鬼猶豫咗一下，最後都係點點頭，身影化成泡沫散去。

梓安同夢如仍然一言不發，好難得會咁。

「對唔住。」夢如突然打破死聲。

「唔係你嘅錯…」我仲想安慰佢，點知發現佢眼角已經紅咗起嚟。

佢一定好憎恨自己救唔到鬼嘅殘魂，我好明白依種內疚。

依一刻我先醒覺，面前係一位比我同梓安都仲要細幾個月嘅女仔嚟。

佢都不過係一個17歲嘅中學生，而我哋對佢嘅依賴太多，俾佢嘅壓力太大。

要講對唔住嘅…係我哋啊。

「係盡靈人設嘅局，錯嘅係佢！」梓安忽然爆出咗句。

不得不說，梓安真係長期散發住正能量。

同一句說話由佢講，效果好好多。

「我有個疑惑…點解會有咁多幽靈？」我問。

依個時候，夢如喺衫袋入面拎出一件通體白色，晶瑩剔透嘅東西出嚟。

「因為佢…水晶蘭。頭先地下執到。」夢如小心翼翼咁將舊嘢捧喺手心上：「爺爺話，依種花嘅氣味，會吸引幽靈。」

居然係花嚟！？我第一次見長相咁奇特嘅花。

盡靈人應該就係靠依種花將幽靈聚埋一齊，方便一網打盡。

只係今次…佢係用嚟折磨我哋…要我哋睇住鬼嘅殘魂被吞食。

「劈啪」嘅聲音散去，火終於燒完。

我哋拖住疲倦嘅身軀沿路落返山，但神經仍然繃緊，邊個都唔知會唔會又有突如其來嘅危機。

天仲未光，人同車都走哂，空蕩蕩嘅山有份講唔出嘅陰森。

好彩仲有梓安同夢如，一個人唔會有勇氣自己行。

行到山腳，咁啱有架的士，我哋二話不說就截低咗佢，打算返上水。

點知一打車門，司機係佢。

前兩次搵殘魂嘅時候都見到嘅醉酒大叔…

三次搵完殘魂都見到佢，已經唔係巧合咁簡單。

「你到底係邊個？」筋疲力盡嘅我已經無力氣再去諗點裝飾語言，直接問佢。

梓安同夢如同時地挑一挑眉，但無太多驚訝，唔知係咪太攰嘅關係，連表情都擺唔出幾多個。

「不愧係先存個孫。」大叔語出驚人。

「你識得我爺爺？」

「當然啦。」啊伯調整咗下後視鏡，又問：「去邊啊你哋？」

「上水火車站。」夢如答。

「點稱呼你好？」我問。

「白叔啦叫我，聽落後生啲。」

「白叔你同我爺爺係咩關係？」

「師徒。」

「即係你都係靈使？」

白叔對於我知道靈使二字唔太驚訝，平淡咁講：「無做好耐。」

既然係咁，點解佢無去搵盡靈人報仇？

「點解…唔幫爺爺報仇？」

「報咩仇？」毫不在意嘅語氣。

「搵盡靈人報仇。」

「生死有命。行得依條路，死依啲好閒。」

佢講得真係輕鬆，唔講都唔知佢同爺爺曾經係師徙嚟。

「你後嚟做咩唔做靈使嘅？」我好奇一問。

「因為我怕死。」

簡單直接嘅答案，人類最原始嘅恐懼。

語言搵唔到被講出口嘅理由，車廂入面變得異常安靜。

白叔唔知係咪都頂唔順咁靜嘅環境，擰咗擰個制，播咗首劉德華嘅《十七歲》。

「十七歲那日不要臉，參加了挑戰～」

唔屬於依個年代嘅歌聲響起，我卻覺得好應景。

喺十七歲依一年，我偏離咗人生原本嘅軌道，向咗個未知方向前行咁。

而依一切，都係因為鬼嘅存在。

今晚繼續更~

今晚見

又live咗

正呀

樓豬係起身先出 定通宵追更

六點幾就起身
唔洗訓

今朝早起更嘅

更完即刻又瞓咗

窗外嘅事物飛快咁掠過，風景不斷更替。

夢如挨喺梓安個膊頭到，兩個人都瞓著咗，原來佢哋喺不知不覺間已經變得咁熟絡。

得返我自己望住窗外…仲有白叔揸緊車。

零晨時份，寂寥無幾嘅街道，仲喺街上面嘅人一定都有自己嘅故事。

香港嘅街道都一式一樣，望多陣就厭，視線返到車箱入面。

「白叔，我想聽下你同爺爺啲事。」我開口。

「你想聽啲咩？」

「無所謂。」

「咁…」白叔思索咗陣，搵緊切入點，「就由我識佢開始講起。」

「仲係細佬哥嘅時候就識咗佢，嗰陣仲細過你。」

「我係孤兒嚟，中學都無讀就出咗嚟做嘢，做廚房。喺嗰度識咗先存，佢帶走咗我，話教我做靈使。」

「後來先知，原來我嘅父母係日本人嚟，係佢嘅朋友。喺降服惡靈嘅過程入面不幸死咗，佢之後搵咗好耐先搵到我。」

「先存喺我最苦困嘅時候俾我溫飽。你知唔知咩嘅生活最充實，就係你每日都要為三餐奔波，嗰陣你根本無瑕諗其他事，頭腦入面得生存兩隻字。」

「係先存俾咗我生活嘅機會。」

雖然佢係咁講，但我都係半信半疑。照佢講到咁感激爺爺，但對於爺爺嘅死又好淡然咁，我始終無法理解。

「靈使嘅路真係好辛苦，尤其係先存用我親生父母嚟做我嘅標杆，逼我要短期來成長到佢哋嘅地步，但……我其實對所謂嘅父母無咩感情，都無諗過話要報咩仇。對我嚟講，佢哋兩個只係掛住父母之名嘅陌生人，無咩特別。」

「結果就係依個諗法俾先存知道咗，嗰次佢好嬲，追住我嚟打，我真係差啲以為自己要俾佢打死。」

的士喺紅燈面前停咗落嚟，白叔拎出個水壺，打開嚟飲。

先存係男主爺爺 白叔只係中年阿叔
計落先存點都大過白叔一截 仲要係佢師傅嚟
但白叔一直嗌先存先存 好奇怪

去到佢哋咁上下嘅年紀，年過半百，稱呼都差唔多係咁

紅、黃……綠。

的士再次跑起嚟，白叔接住講：

「嗰次真係令佢好失望，我自己都愧疚。之後我狠下心要發奮圖強，唔係為親生父母，只係想當作報恩。」

「但喺一次行動入面，我親眼見到另一位靈使死喺我面前，得返半截身體，手腳都被斬斷。連雙眼都未嚟得切合上，一條命就咁無咗。你明唔明嗰陣恐懼，根本唔知幾時會輪到自己啊！」

白叔好激動，一手拍落軚盤。

「嗶」一聲零舍刺耳。

「嗰次之後，我就無再出過行動。無論先存佢點鬧我點打我都好，我都係靜靜地坐喺度由佢。」

「因為…我真係好怕死。就算你用恩親達我，都係咁話。因為咁，佢對我好失望，之後放低一筆錢，就唔知去咗邊。」

「好多年之後嘅一日，佢返嚟搵我，話有件物品要交托俾我。」

「我開頭好猶豫，因為同佢有關嘅事都好危險。但可能係先存嗰日離開之後，我勞碌咗半生，人生變得好無意義，生活好枯燥。或者守護住一件物品都係一種意義，都係一個機會俾我擺脫現狀。」

我不禁好奇到底爺爺俾佢嘅係啲咩。

「就快到，叫醒你兩個朋友。」白叔傳嚟最後一句。

我拍咗拍佢哋兩個，睡眼惺忪，眼睛擘得一條線咁樣。

的士抵達上水火車站，已經唔知坐咗幾耐，屁股都坐到有少少痛。

梓安同夢如率先落車，白叔叫住咗我，喺唔知邊度拎咗支髮髻出嚟，遞俾我話：「依支嘢就係當初先存交托俾我，話佢個孫會嚟拎。」

我心中一震，唔通爺爺已經計劃好依一切？頓時覺得好似無論點行，都仲係喺爺爺設嘅迷宮入面兜緊。

「白叔，你識唔識春蘭，韓春蘭？」我忽發奇想。

「點會唔識。」

原來白叔都識鬼嘅前身！咁樣睇嚟，白叔出現嘅時間點應該係爺爺好後生嗰陣，喺爺爺仲未遇到嫲嫲之前。

「白叔可唔可以留低個電話俾我？」

「唔啦，我要做嘅嘢已經完咗。如無意外，我哋之後都唔會見面。快啲落車走啦，唔好阻住我收工。」白叔唔耐煩咁趕我走，但我卻喺佢眼神入面見到一絲嘅失落，似乎係俾我發現咗，佢即刻擰轉頭。

可能白叔並無我想像中咁無情。

正如佢所講，我哋應該唔會再有見面機會。喺我落車之後，白叔同爺爺之間嘅連繫就要徹底被斬斷。

我唔係白叔，唔知佢心入面真正諗法係咩，但一定唔會好受。

佢同爺爺以後唔會再有交集，無論係以一種點樣嘅形式都好。

「再見喇白叔。」

「再見。」

跟住夢如兜嚟兜去，終於行到熟悉嘅樹林面前，穿過去就係「葉公村」嘅入口。但我發現件好神奇嘅事，就係無論我點記都好，都記唔住嚟嘅路，但我並唔係路痴。

喺山上面行落嚟嘅我哋對於伸手不見五指嘅樹林並無咩感覺，打開手機燈，好快就行過咗。

嚟到祖屋門口，安全感返返嚟，繃緊嘅神經終於得以放鬆。

「咔咔…嘤嘤…」大門自動打開，原來係夢如爺爺，天都未光就已經起身等我哋返嚟。

見到爺爺之後，疲軟感徹底佔據全身，眼皮異常沉重。依一刻甚至想就地瞓覺，咩都唔理。

視線變得模糊，好攰啊……

記憶嘅最後係梓安同夢如扶住咗我，之後就無咗意識。

醒返已經喺張床上面，時間嚟到中午，結果都係無食早餐。

快快手沖完涼，行落飯廳，大家都係度食緊飯。依個畫面好溫馨，唔知由幾時開始，見到齊人聚埋一齊就已經覺得好滿足。

「幫你潷飯。」夢如講完就入咗廚房。

「飲茶啊。」爺爺遞個茶杯俾我。

飯到，個肚咕嚕咕嚕咁叫緊。

我大啖大啖咁爬起飯嚟，好似前世未食過嘢咁，真係好餓。

飯桌上得平常嘅一葷一素，但就係格外滋味。

「嗝～好飽～」我捧住稍稍突起嘅肚話。

「係咪，要傾下之後點？」

夢如嘅話瞬間戳破溫暖嘅氛圍，將我拉返到骨感嘅現實。

「線索好似斷哂…？」梓安補咗句。

我點點頭，目前狀況似乎真係。有啲嘢我好似應該要記起，但唔記得咗。

「話說你琴晚喺的士入面同白叔講咩講咁耐？」梓安問我。

白叔…係喎！我即刻衝上樓摷個褲袋，仲係度，支髮髻！

覺得白叔同男主講再見 係真係會再見

樓主今晚仲有冇

仲有仲有

可能呢~

希望未瞓

「依支髮髻係琴晚白叔俾我，話係我爺爺留俾低。」我話。

「白叔？」爺爺問。

「佢係我爺爺嘅徒弟。」我解釋，「唔知支髮髻有咩特別呢？」

「可唔可以俾我睇下。」爺爺嘅眼睛已經發緊光，唔通真係好特別？

我將髮髻遞俾爺爺。

爺爺對髮髻把玩喺手，左睇右看，臉上嘅表情愈嚟愈驚訝，時不時仲要發出驚嘆聲。

見到爺爺咁專注嘅樣，我哋無人敢出聲打斷佢。

良久之後，佢嘆咗口長氣。

「妙啊，真係妙啊！」佢嘅眼神同語言滿滿都係稱讚，「咁樣嘅封印真係妙啊！」

「封印？」我諗起屋企個皮箱，唔知仲係咪度…話說都好耐無返過屋企。

「依支髮髻上面有個封印，好高明嘅封印。」

「即係入面有隻幽靈？」我思緒一轉。

爺爺點點頭。

又有返希望！封印住嘅幽靈好大機會就係鬼嘅殘魂！

「依家可以即刻解開佢？」連梓安都迫不及待。

「需要啲時間，我要研究下先。」

第一次見到無所不能嘅爺爺受到挑戰。

但佢嘅眼神異常熾熱，自顧咁急步行上樓研究去，就好似小朋友得到新玩具咁興奮，同平時從容不迫嘅形象判若兩人。

聽朝再睇都可以啊

即刻有 樓主肯定係靚仔嚟

喺等緊嘅過程入面，我哋三個喺度閒聊，無咩嘢做。

「咯咯咯」

有人喺樓上行咗落嚟，唔係爺爺，係鬼。

「鬼鬼！」梓安搶先我一步打招呼，夢如更加係圍咗係鬼身邊。

「大家好啊～」

「你哋唔好淨係拖住鬼企喺度，俾佢過嚟坐先得架。」我無好氣咁講。

鬼抿嘴一笑，大家坐埋一齊。

「鬼鬼，好消息！」夢如忽然開口。

「……」我原本唔打算咁快講出嚟，因為我唔想令鬼失望，哪怕只係好低嘅機率。

鬼擰過嚟，以招牌嘅圓碌碌眼神望住我。

每次面對依招，我都毫無法子，唯有招供：「搵到支髮髻，入面封印住隻幽靈，可能係你嘅殘魂。」

「喔～好啊～」

鬼並無預料中驚喜，雖然佢微笑緊，但佢真正開心嘅樣唔係咁。

但我無講出嚟，只係喺執邊睇住佢同梓安仲有夢如有講有笑。

「咯咯咯咯咯」

急速嘅腳步行緊落樓梯。

「解到喇解到喇！」爺爺急急腳行落去，巴不得即刻向我展示結果。

「搵到解法喇。」爺爺將髮髻拎出嚟，乍眼睇上無咩變化，「你哋想依家就解開佢？」

我哋三個同時望向鬼，佢點咗點頭表示無問題。

我好緊張，可能俾鬼本人仲緊張，手心已經冒哂汗，唔自覺咁握一握拳頭又放鬆。

隻眼跛咗睇唔到

「啊…仲有件事，差啲唔記得講。年紀大真係無記性」爺爺敲咗敲自己個頭，望住我講：「以依個封印嘅水準推斷你爺爺嘅實力，先前嗰位盡靈人根本唔係一個水平。」

我將爺爺嘅話放入腦袋整理一次…唔通盡靈人真係唔係兇手？

由當初白叔嘅反應我就覺得好奇怪，點解佢對盡靈人好似完全無憎恨咁，加上鬼話過盡靈人唔係傷害佢嗰位…爺爺嘅死真係同盡靈無關係？

但啊媽封信講過，依單嘢同爺爺嘅死有關。

如果唔係盡靈，仲可以係邊個…？

「明白。」我點點頭，依啲都係遲啲再諗，解封要緊，「爺爺請開始解封。」

只見爺爺喺髮髻上篤咗篤，翻轉佢又篤咗篤，重覆十幾次，而且每次嘅速度都愈嚟愈快。

「篤」隨住最後一篤落下，髮髻都係無咩改變咁。

下一秒，月曆、頭髮、衣衫都被一陣突如其來嘅風輕輕吹起咗，髮髻冒起白煙。

原本一細縷嘅白煙唔係好明顯，但愈嚟愈多冒緊出嚟，而且係向住同一個方向。

第一批白煙喺電視機前勾出一個人嘅形狀，緊接而嚟嘅白煙則湧入人形之中，填滿佢，擴充佢，令人形立體起嚟。

形成嘅速度比想像中快，唔洗一陣，由白煙構造嘅人已經形成。

爺爺行近白煙人，用兩隻手指喺髮髻上拉出一條隱形嘅線咁，最尾點喺白煙人嘅眉間位置。

「解。」爺爺一聲令下，原來依家先係解封嘅最後一步。

白煙人驟然換上新面貌，人類的膚肉逐漸浮現，喺白煙層嘅底下被擠逼出嚟咁。

片刻之後，熟悉嘅面容再次出現。

果然係你，春蘭。

現場兩位一模一樣的少女正注視緊彼此。

依一次，春蘭對於鬼嘅現無顯露出震驚，反而好理所當然咁。

「你好，我叫鬼～」鬼率先伸手示好。

「你好。我叫春蘭。」春蘭都伸出手。

兩隻同樣白皙嘅手握上。

毫無分別嘅二人如果唔講嘢，其他人可能都分唔清邊個打邊個。

150個正評啦啦啦啦啦啦

過幾日再加更
(連續加更兩日我怕猝死 都係休息陣先)

第三章完結喇，故事都差唔多去到尾聲

其實寫咁多我都係第一次，衷心多謝大家，唔係客氣說話

如果無大家嘅留言互動、正評，我可能都未必堅持到依家

仲有啲好鼓勵嘅留言，我會記得

有你哋做讀者真係好，多謝仲肯睇到依個留言嘅大家

聽日見啦咁多位，早抖

樓豬早唞

白叔呀爸呀媽係日本人，主角老母又去咗日本

已經到咗聽日啦，早晨

加油等緊BBQ

推 支持樓主

早晨咁多位，今晚繼續

9點出文

現場氣氛有啲奇怪，兩個人好似針鋒相對咁，之前嘅殘魂都唔會咁，面前依位春蘭有啲唔一樣。

「你諗住幾時回歸返嚟我依度呢～」春蘭語出驚人。

「你咩意思？」我搶先鬼開口。

「啊…先存…唔係，你唔係先存。」春蘭先係驚訝，又平復落嚟，「不過你真係好似。」

佢係第一位望一眼就睇穿我唔係爺爺嘅殘魂。

「我係佢個孫。」

「唔怪得咁似樣。」春蘭眼神閃過一瞬間嘅失落，接住話：「你問我咩意思…無咩意思啊，我係本魂，叫佢回歸好正常姐～」

「你憑咩做本魂？」我行到鬼面前，盯實春蘭。

「咁你後面嗰隻幽靈又憑咩做本魂？」明明係同鬼一個樣，但佢嘅笑真係令人討厭。

對於佢嘅反問，我無辦法回答。

憑咩？憑佢叫鬼？我無理由咁答。

「我係本魂，我知道，你都清楚。」鬼捉住我隻手，聲音喺後方傳嚟。

我第一次見佢咁堅定嘅神情，稍皮可愛嘅一面被完全換走。

「睇嚟你嘅記憶返嚟唔少。」春蘭望咗望我哋拖埋一齊嘅手，眼神入面全都係嘲諷嘅意思，話：「唔通你將佢當咗係先存？」

鬼堅決搖頭：「佢唔係先存，我好明白。而我都唔係春蘭，我係鬼。」

點知春蘭聽到依番話，神色大變，勃然大怒：「你就係我，就係春蘭！唔通你唔記得先存對你嘅好咩？」

鬼緊緊咬住嘴唇，捉住我嘅力度變得更大。

唔通依排鬼成日瞓覺，就係因為記憶返緊嚟？

我好清楚鬼無將我當做爺爺，但始終我哋嘅相處時間真係太短，萬一真係俾春蘭時期嘅記憶蓋過……我唔敢想像。

望住鬼掙扎嘅表情，我突然醒覺…鬼其實一直都同緊春蘭爭鬥緊，一直都掙扎緊唔俾春蘭嘅記憶同化…佢好努力，為嘅只係作為鬼嘅依個身份。

「韓春蘭依個身份喺好多年前已經完結咗，潘先存亦都唔再喺人世。」我對住眼前嘅令人討厭嘅白衣少女講：「企喺你面前嘅係我同鬼，無容置疑。」

「如果你只係為咗潘先存而活嘅話，咁你嘅生命已經無意義。」我毫不留情，半威脅咁講：「非必要嘅，我唔想採取強硬嘅方法。」

「要殺要剮，悉隨尊便。」春蘭根本唔在意我嘅威脅，打個呵欠，望住鬼講：「等你諗清楚要回歸嘅時候，再叫我出嚟啦～」

話落，一陣白煙乍然四處冒開。

等到煙消散嘅時候，佢已經唔見蹤影。

實在太固執，根本說服唔到佢。

「我…我唔係春蘭啊……」鬼將頭完全埋咗喺我手臂到，好細聲咁講。

「嗯。你一直都係鬼。」我用手緩緩掃起佢後背，「無事嘅～」

「好攰…好攰…」鬼愈嚟愈細聲。

「瞓啦～」話落，鬼後背嘅質感變得軟綿綿，愈嚟愈唔真實，最後我隻手晾咗喺空氣之中。

鬼返到鏡入面。

「睇情況，依個殘魂應該係最大嗰份。」爺爺嘅聲自角落傳嚟，佢頭先成程都有睇住。

「點解嘅？」梓安問。

「佢嘅記憶好完整，自主意識好強烈。」爺爺抿咗口茶，又話：「不過其實佢都知道，自己唔係本魂。本魂得一個，就係鏡入面嗰隻幽靈。只係出於某些原因，佢一直唔肯承認依個事實咁解。」

「爺爺，鬼佢會唔會…俾原本嘅記憶…取替？」我最擔心就係依樣嘢。

「唔知，依個邊個都預料唔到。」爺爺都無辦法，「要睇佢對於依家依個身份嘅執著到底有幾大。」

原本以為油麻地花樓梯嗰日之後，潘先存同韓春就已經徹底成為過去式。

直至到依一刻…我同鬼好似變咗佢哋兩個跨越時空嘅縮影，再續佢哋故事。

但我真係唔想咁…我唔想我哋做邊個同邊個嘅替身……

原本嘅好消息一下子變得亂七八糟。

「我想返一轉屋企，睇下仲有無咩線索。」我開口。

事到如今，哪怕係接近零嘅機率，我都想搏一搏。

「去。」夢如舉手話。

「我都去！」梓安點頭附和。

「仲有一個可能。」爺爺開口：「嗰個盡靈人身上應該都有個殘魂。」

「真係？」我有啲激動，爺爺講得出口一定唔會係胡亂猜測。

「之前盡靈人可以準確咁搵到你所在之地兩次，我諗正因為係佢哋嘅一種特殊手段，就係憑著一個殘魂嘅氣味，去追蹤其他嘅殘魂，甚至本魂。」

咁樣講就講得通，點解佢可以搵到上門，仲耍係兩次。

但既然係咁，點解吉之島上面嘅殘魂仲會存在？唔係應該一早俾佢摧毀咗咩？

同時，我諗到更可惡嘅事，即係大老山嗰次，佢係明知有鬼嘅殘魂，專登等我哋到，再喺我哋面前毀咗個殘魂。

無論佢同爺爺嘅死有無關係，我都唔會放過佢。

「把握時間，依家就起程。」我已經唔想再浪費一分一秒。

樓豬好準時

Ooops撳錯不推文 推返兩下先

究竟先存同春蘭係咩關係呢

男主阿媽去邊去咁耐

白叔會唔會再出場

準備出場

今晚仲會有，12點前出

行入大廈，感覺好怪誕。其實只係一個禮拜無返嚟，已經覺得好陌生。依幾日發生嘅事實在太多，唔睇月曆，我會以為過咗一個月咁長。

大堂除咗瞓著咗嘅保安無其他人。

有架𨋢停咗喺8樓，我住嗰層。

又會咁啱得咁橋？但盡靈人無可能追蹤到，巧合姐。我咁樣同自己講。

梓安同夢如齊頭望咗過嚟，佢哋都知我住8樓。我搖頭表示無事。

8…7…6…5……2…1…「叮」

話係咁話，𨋢門打開嘅瞬間，緊張感依然出現，纏繞住我。

入到𨋢，撳個8字，門閂埋，𨋢慢慢向上升。

數字開始順住數，1…2…3……

每升一層，肌肉會自然而然咁繃緊，內心有啲不安，會唔會開門就見到…嗰個男人嘅臉，仲有笑容……

一諗到依度，背脊寒咗寒，起哂雞皮。

6…7…8…「叮」

我屏住呼吸，盯實門縫嗰位。

𨋢門徐徐打開，注意力完全集中，如果真係佢我會好毫不猶豫衝上去。

呯。

門開到最大，走廊空無一人。

呼～我哋三個不約而同咁長呼一口氣。

全身一下子變到軟綿綿，無咩力。

咔嚓。

打開鎖，推開屋門，迎接久違嘅空氣。

但下秒映入我眼嘅係一位男人坐咗喺沙發上，唔係盡靈人，我未見過佢。

握住門柄嘅手開始冒汗，梓安同夢如已經架好姿勢，做好準備應付隨即而嚟危機。

「邊個嚟咗？」好熟悉嘅女聲…

聲音嘅主人喺房度急急腳行出嚟，視線同我對上，滿面驚喜。

佢幾步跑咗過嚟，緊緊咁攬住我：「啊仔你終於返嚟喇。媽好掛住你啊。」

見到係我啊媽，大家先又再放鬆落嚟。

「我…我都好掛住你…但…會唔會太緊……」啊媽嘅力度實在太大，我就快透唔到氣。

啊媽即刻鬆手，露出訕笑，目光打量緊我身後嘅兩人：「同學啊？」

「夢如。」夢如露出罕有嘅甜笑，唔識佢真係會俾佢呃到。

梓安就唔洗介紹，一早就識。

而我嘅視線返到沙發上嗰位男人身上，佢嘅身份得一種可能，

我親生啊爸。

今晚係咁多先~聽日繼續

早抖咁多位

養足精神聽日再戰

彼此有愛意~可以睇返油麻地花樓梯~

好好好！

如果主角同呀爺似樣咁老豆同主角係咪都似樣
但一見到老豆個個都咁有介心又應該同主角唔似樣

無錯！老豆同爺爺唔似樣

主角同爺爺就似樣，就係咁巧合

樓主

後果自負

阿爸阿媽到底是敵是友呢
希望係我諗多左等聽日

皮已正
幾好睇

好少睇講故台 無意中睇到呢個po
劇情好緊湊 一日就追晒
加油樓主

個男人係邊個

老豆係咪收到乜風，所以返嚟？

男人係主角啊爸

主角啊媽去咗日本搵佢返嚟

會唔會男主一族都係日本人嚟
所以先存先會幫死鬼同鄉照顧白叔

唔算一族，但差唔多

近喇近喇

諗起二月廿九 女主yeesa阿媽係日本人 佢喺神社出世 所以識穿越 靈使係血緣繼承 定係另外有方法指定繼承人的

又順手撳錯不推文 夜啲返嚟幫你推返

可以話係血緣繼成，唔係隨便一個普通人就可以做靈使

不過主角爺爺同老豆唔係普通靈使咁簡單，遲啲會講

好好睇

「做咩打電話俾你唔聽架？」啊媽問。

拎電話出嚟先知，有十幾個未來電顯示，原來我先前較咗靜音。

「你依幾日去咗邊啊？擔心死我喇！」媽不斷打量我個身，睇我有無穿爛破損。

「去咗朋友屋企住…」

依個時候，男人慢慢喺沙發上企咗起身，，比我足足高成半個頭，應該有米八幾。

佢著住黑色皮夾褸，一頭卷髮，正益壯年嘅樣貌。

雙眼之間有住銳氣，會令人自然心性畏懼，不過喺見到我之後，佢嘅眼神變得逐漸緩和，慢慢向我走過嚟。

「仔…」男人開口，但無將說話講哂，欲言又止。

呯。

我膊頭撞過佢嘅膊，喺佢側邊經過，連望都無望佢一眼，我同佢無咩好講。

「啊仔！」啊媽大聲嗌，我停低咗腳步，等緊佢下一句，「爸爸難得返咗嚟，陪佢傾下計啊。」

原本我仲壓抑到情緒，但聽到依一句，真係忍唔住。

「難得…真係好難得，由我出世到依家先第一次出現。」我揶揄話，「我甚至乎，都唔知你係咪真係我啊爸。」

「仔！」啊媽俾我嘅說話激到好嬲，要衝過嚟咁款。

但男人卻伸手攔低咗佢，轉過身望住我，眼神入面好平靜，無一絲波瀾。

「對於咁多年嚟嘅缺席，我好抱歉。對唔住。」佢看似誠心咁講。

「一句對唔住大哂？」講咩對唔住，我有無話過要你道歉？你連道歉嘅資格都無啊！

愈諗愈嬲，我一大步上前，逆住身高差，抬手抓住佢衣領：「對唔住有咩用啊？」

「對唔住係咪可以令我唔洗喺學校俾人蝦啊？」

「對唔住係咪可以令我唔洗俾人笑係野仔，無爸爸啊？」

「啊媽發燒重病入醫院嗰陣你又喺邊啊！」

「對唔住有咩用啊！你答我啊！」最尾一句幾乎係面對面咆哮咁講。

聲音喺屋入面迴盪咗一陣，之後全場肅靜。

啊媽捂住口，別過臉。

十七年喇，我點會唔知一個女人仔湊大個仔係幾咁辛苦…所以我更加無可能原諒眼前依個男人。

「既然一開頭就諗住消失嘅，咁就依一世都唔好再出現。我會自救，唔需要你。」話落，我甩開隻手，調頭入房。

男人嘅聲音無跟住過嚟，我都無興趣知佢依家係點諗。

皮箱仲係度，盡靈人無拎走到佢。

抬起皮箱，我準備走，都無咩其他嘢好拎。

點知又係佢，擋咗喺門前。

「你唔可以拎走佢。」男人開聲話。

「喂！你唔好自以為是，依度係我屋企，唔係你屋企。」我完全唔俾面，用手大力咁推開咗佢，自顧咁行。

「我哋可唔可以傾下？」烏蠅般嘅煩人聲音，我無理會，繼續向前口方向行。

「媽，我走喇。」我拍咗拍啊媽後背，希望安慰到佢。

「唔好走啊仔…求下你啊……」對於媽嘅苦苦哀求，我有一刻嘅心軟，但我知道依家有啲好緊急嘅事等緊我去做。

對唔住啊媽。

我擰過頭狠狠咁望住嗰個男人，仲係咁平淡嘅神態，真係令人火氣都嚟！

「你已經失去作為父親嘅資格，但我希望你可以做好作為丈夫嘅身份，好自為之。」

「走啦。」我對住門前嘅梓安同夢如講，見佢哋仲想開口勸說，我搖咗搖頭。

你哋始終唔係我，唔會明我真正諗緊咩。

今晚仲會唔會有

有有有

原本我唔打算成個箱抬出嚟，但實在唔想再停留喺嗰個空間度，哪怕一秒。

不過對於佢話我唔可以拎走個箱依句…有啲好奇。

唔通依個箱入面啲嘢好特別？應該唔會，大部分嘢都係我擺落去。

咁就得返一種可能，就係個箱本身好特別。

依個時候我唔自覺咁望住箱蓋上面個狼頭圖案，有咩特殊意義呢？

「無事啊嘛？」夢如問，可能係見我發呆個樣，以為我諗緊頭先發生嘅事。

「無…我係諗緊依個圖案。」我用眼神意會佢哋望去個蓋到。

「係個狼頭！」梓安講咗句廢話。

「頭先嗰個男人唔俾我拎個箱，一定係有特別原因，應該同我啊爺有關。返到祖屋問下爺爺睇下佢知唔知咩事先。」

「咁依家去邊好？返屋企？」梓安指嘅屋企係祖屋。

我原本想話好，但突然諗起啲嘢…

「陪我去買衫。」我話。

佢哋兩個都露出疑惑嘅表情，唔係好理解我想點。

依個係秘密計劃，當然唔會同佢哋講。

我拎出嗰三張相，細仔咁觀察上面爺爺著衫嘅風格。

哇，真係唔知仲有無得買喎……

行咗個幾鐘旺角，搜羅過唔同嘅鋪頭，終於買到一套同相入面差唔多風格嘅衫褲鞋襪。

夢如都還好，唔知係咪女仔天生對行街依項技能特別在行，唔攰不突止，仲會幫我不斷比較，務求揀到最合適嗰件。

相反，梓安喊苦喊忽咁，行多一秒對佢嚟講都係種折磨。

「行完喇，返去喇。」

梓安一聽到我咁講，成個人即刻充滿電咁，行得跳得。

「你買嚟做咩？」夢如好奇咁問。

「秘密。」我故作神秘咁話。

「返嚟喇！」我打開門之後嗌咗句。

梓安同夢如瞪大對眼望實我。

「做咩？我塊面度有嘢？」我摸一摸塊面，好乾淨啊。

「嗌得好順口。」夢如淡淡咁講咗句，就行咗上樓搵爺爺，梓安跟隨其後。

係喎…我又會嗌得咁順口嘅……

搵個位擺低啲衫之後，我抬住個箱急急腳上樓。

「返咗嚟喇～」爺爺背住門口沖緊茶，梓安同夢如一早坐咗喺爺爺間房度。

砰。

我將皮箱放喺地面，聲音引嚟爺爺嘅注目。

點知佢一轉身，雙瞳又再次散發光彩。手不由自主咁放低茶壺，腳唔自覺咁抬起又放低，行到皮箱面前。

「小友，依個箱係點得嚟架？」爺爺略顯驚訝咁望住我。

「喺屋企拎返嚟…依個箱就係我之前話擺塊鏡嗰個箱。佢…好特別…？」

「睇嚟我都係低估咗小友你爺爺。」佢嘆咗口氣，搖搖頭咁講：「上面依個狼頭標誌，加上高明嘅封印術…如無意外就係『狼使』。」

「嗯？咩嚟架？」

爺爺對於我嘅無知笑咗笑，耐性咁解釋話：「等我慢慢解釋。」

「狼使係一個職位，嚟自日本一個龐大組織——「靈宮」。入面有8位極靈使，而狼使正係其中之一。靈宮世世代代都要同惡靈周旋，為嘅只係令凡人間嘅和平啊。」

爺爺不斷搖頭，但唔難見到佢眼入面全部都係讚嘆、感慨。

唔通…嗰個男人…都係8位高階靈使之一？

「咁如果其中一位不幸逝世，佢個位點算呢？」我問。

「每一位極靈使都掌握住一種秘術，同時亦係出任極靈使嘅最低要求。不過絕大多嘅秘術只會族內相傳，所以極靈使嘅位置通常都係世襲。一旦喪命，由族內後人補上。」

如果咁講嘅話…唔通嗰個男人就係因為補上爺爺個位，先逼不得已拋低我同啊媽……

不過我好快就搖搖頭，將依啲雜緒甩掉。

我無必要煩惱去幫佢搵拋妻棄子嘅籍口。

大家放心，主線都係男主同鬼鬼，唔會打到上天界落地獄嗰啲

開外傳

今晚仲有冇

唔記得咗講...今晚無喇

可能會啊~

今晚得咁多~大家早抖

樓主好好休息等你更呀

外傳!

加速加速

推呀推

世襲
男主咁樣對佢老竇, 一陣唔傳比佢就救唔到鬼
(嗡~
睇到我都鐘意咗鬼鬼

BTW, 樓主做咩成日將細路寫成細佬?
後者係younger brother, 前者係child

唔怪得成日都覺得細佬好怪，原來係細路

多謝指正

聽日加速，加更！

多謝～

考慮緊！

「個箱有無咩特別啊？」我將話題拉返到皮箱上面。

爺爺搖起頭，知道我想問啲咩：「無，入面無幽靈嘅氣味。」

其實係預料之內嘅結果，不過個心都係沉咗沉。依家得返嗰個方法喇，盡快要試。我喺心入面暗暗同自己講。

「唔好坐哂喺度喇，落樓幫手開飯啦。」爺爺揮一揮手，打發走我哋。

「依個箱…」我望住個箱有啲猶豫。

「如果小友唔方便嘅就拎走啦，畢竟上面有啲你哋家族嘅秘密。」

我急急搖頭否認：「我唔係咁嘅意思…如果爺爺鍾意，就留喺度啦。」

「多謝小友。」爺爺仁慈咁笑，睇得出佢係發內心嘅高興。

…

夜深了，我又瞓唔著，輾轉反側，腦入面不斷回想起今日喺屋企發生嘅事。

到底你有啲咩苦衷，所以咁多年都無返嚟…

「我哋可唔可以傾下？」依一句重覆又重覆咁浮現。

仲有啊媽之前封信所提及嘅危機，要依個男人先救到我嘅危機到底係啲咩？

萬千愁緒繚繞心頭，不如落樓行下。

行落樓梯，有個人仲未瞓。

「爺爺唔攰咩？」

「我正等緊小友呢。」

爺爺等緊我？我坐到佢身邊，屋嘅大門打開緊，爺爺凝注緊外面嘅風景。

「爺爺等我係因為咩事呢？」

「小友今日係咪相遇返生父？」

我諗係夢如話佢知。

嗯。我話。

「我心入面有個猜測，當然只係猜測。」

「唔緊要啊，爺爺照直講啦。」

「我懷疑…你爺爺嘅死係同靈宮有關。」

「點解咁講嘅？」我實在搵唔到靈宮同我爺爺嘅死有一絲關聯。

「因為我突然醒起…十七年前靈宮發生咗場災難……」

十七年前…即係我出世嗰年。

「一隻惡靈突然發難，造成靈宮嘅北陣大量靈使傷亡，而駐守北陣嘅極靈使…正係狼使，而狼使亦喺嗰場戰鬥中不幸戰死。」

「即係我爺爺係因為嗰隻惡靈而死？」

「未必。據說狼使有兩任，新舊之分。確認唔到你爺爺或新或舊。」

「好亂……」我用力咁捽個頭，希望可以捽走啲暈眩感。

依家一個可能性就係，十七年前，爺爺戰死，之後我親生啊爸補上佢個位。

「但係咁樣都解釋唔到關我咩事…點解我啊媽會話得啊爸先救到我？」

爺爺搖頭表示佢都唔知，接住話：「依個就係我等你落嚟嘅原因。不妨可以同你生父傾下，佢應該知成件事嘅來龍去脈。」

晏啲仲有

More!!!!

原來爺爺係嚟勸我搵返嗰個男人。

「唔好誤會，天倫之樂固然美好，但我唔係嚟做你哋兩父子嘅和事佬。只係如果你想知道真相，搵佢傾係個好方法。」

「明白，我會返去搵佢。」我點頭。

「呵欠～係咁多啦，我都休息先喇。」爺爺打咗個喊露，閂埋道門，徐徐行返上樓。

夜幕之下，得返我一個未瞓。

係時候喇…我去拎出今朝買嘅衫褲鞋襪，迅速換上。再拎出嗰三張相，仔細咁觀察爺爺嘅神情，希望似啦。

著上黑色皮夾、牛仔褲，髮型梳咗個all back，似係電影入面先會見到嘅造型。

我慢慢咁行去廳張枱度，上面擺住支髮髻。

「春蘭～」我用返平時把聲講，因為鬼講過爺爺把聲唔沉，咁應該同我原本把聲差唔多。

白煙自髮髻漸漸飄出，熟悉嘅面孔再現。

少女嘅臉上盡係驚喜，捉住我隻手：「先存！」

我抿嘴笑一笑，手掌疊喺佢手背上，輕聲：「好耐無見～」

「真係你啊先存！」話落，少女一大步跨過嚟攬住咗我，「你知唔知…我好掛住你啊。」

我第一個反應係想推開佢，但隨即醒起自己喺度角色扮演緊，於我伸手拍拍佢後背：「我都…掛住你啊。」

點知下一秒，少女即刻變臉。

「你話過會好快放返我出嚟架！」少女輕輕推開我，泛起紅嘅雙目含住淚花咁望實我，用手不斷捶打我胸口：「衰人！衰人…衰人啊你……知唔知我等咗幾耐啊……」

力度愈嚟愈細，最後捉實我件衫，埋咗個頭落嚟。衫嘅胸口位已經滲透淚水，爺爺對佢嚟講真係好重要。

講真個句，我無諗過會變到咁…眼前嘅佢…好似變得無咁乞人憎。

「對唔住啊。」我都唔知點解自己會講對唔住。

「以後都唔準拋低我啊。」

原本我諗住假扮爺爺氹佢回歸本魂，但事態發展到咁，我唔忍心……

「做咩唔答啊…係咪又要拋低我自己走咗去啊？」少女即刻抬高頭，生怕我下一秒就消失喺佢身邊。

我搖搖頭，許下咗個虛假嘅承諾：「我唔會再走。」

點知，少女下一瞬間破涕為笑，雙手不斷擦拭眼角嘅淚點：「嘻嘻～仲話唔會走～」

睇嚟角色扮演去到依度就夠。

「滿意未？」我開口。

「如果依句可以溫柔啲就更加滿意喇～」少女幽幽咁話：「不過真係好似…多謝你。」

我唔知點接話好，於是直奔正題：「咁可唔可以拜託你回歸本魂，求下你。」

甚至乎用上「求」字再所不惜，只要有機會幫到鬼。

「可以啊～」少女忽然一改以往，爽快咁應承咗。

「真…真係？」我仲有啲懷疑。

「當然有條件啦。」

我就知無咁簡單，輕輕嘆咗口氣：「講啦。」

「陪我去一個地方～」少女俄然靠身近我，「但鬼唔準跟過嚟，淨係得我同你，兩個人去～」

唔知佢心入面打緊啲咩盤算，態度嘅突然改變都好可疑，但…佢頭先…嗰啲唔係做戲做得出嚟，而係佢真正嘅情緒。

至少我係咁相信。

「好。」我點頭應承咗佢。

「咁聽日就出發啦～到時再叫醒我，早抖～」話落，佢哄咗上嚟，但我連忙後退一步。

佢嘅吻落空，呆咗一呆。

「角色扮演結束喇。」我話。

「嗯。早抖～」佢眼入面嘅失落盡顯出嚟，不過好快又被蓋過咗，微微一笑。

喺我睇嚟，只係強顏歡笑。

下一秒，佢化霧而去，消失喺我面前。

摸一摸心口嘅淚跡，心情有啲複雜，我開始可憐佢。

頭先嘅說話，佢一定係等咗好多年，但最尾都等唔到聆聽者返嚟……

今晚得咁多，早抖喇咁多位

無喇

不過聽曰加更

一出你就睇哂喇已經

樓主嘅故係我係連登睇咁耐最鍾意嘅故其實連登好多故都好標題黨，個劇情同轉折好吸引，但往往都好少仔細刻劃角色嘅性格，每次睇完個故只會記得啲情節而唔係角色但feel到樓主有用心地寫好主角，想俾我地見到佢嘅轉變支持你!!!

我都唔想成日live

有交帶喺好習慣嚟

喂啊，唔好咁啦，又整喊我喇要

淨低嘅劇情都會盡力寫好佢！

以後都會keep住有交帶

又要等聽日啦

嗰故會唔會有惡鬼

男主完全唔關心老母

春蘭好慘

要等到夜晚 等男主同春蘭出完街賽後包膠

第二日朝早，鬼好似仲未醒過嚟，我對住塊鏡自言自語。

「今晚我要同春蘭出一出去…」語音未落，鏡就忽然震動起嚟。

嗡嗡嗡！！

「你醒咗喇原來！」預料之外嘅狀況。

嗡嗡！！！

鬼原全唔俾機會扯開話題，我尷尬咁撓一撓頭。

「唔係約會啊…我諗住扮先存氹佢回歸啊～」希望解釋有用。

鬼無出聲，唔知係咪嬲咗。雖然都明佢嬲咩，但我感覺好無辜。

「唔好嬲啦～應承你速去速回！」

嗡！鬼表示唔理你。

「…」

「你有無好返啲啊？」係時候用暖心攻勢化解當前嘅困局。

嗡…鬼嘅聲音變細咗好多，睇嚟佢嘅魂真係就嚟耗盡…

一定要盡快令殘魂回歸，對唔住喇春蘭，我好同情你，但為咗鬼，今晚之後你必需回歸。

「聽日就無事架喇～」我用最輕嘅力度講，又輕輕咁摸一摸塊鏡。

嗡～～～

「瞓啦，早抖喇鬼～」話落，鬼無再反應。

落樓同大家簡單交代咗聲今晚要出去，接下來只要等到夜晚就得。

今日嘅時間過得好快，朝昏之間變得模糊，一閃就過咗咁。昏霞落幕，一塊黑布迅速蓋過天空。

我換上同琴晚一模一樣嘅造型，行到髮髻面前，做咗幾組深呼吸，先開口：「行啦。」

「嘻～我等你好耐喇。」少女緩緩飄出。

「去邊呢？」

「尖沙咀海旁。」少女眨眨眼，滿是期待。

希望可以順利，過埋今晚又可以鬆一口氣喇。

巴士由上水駛出，穿過厚重嘅新界山林，遠處終於見到九龍嘅高樓林立。對春蘭而言都係新嘅風景，所以佢哇聲不斷，又時不時捉住我嚟問咩嚟咩嚟。

開頭我仲嫌佢好煩，但後尾又覺得…依種氛圍好似幾唔錯。

佢嘅側面，真係好靚。

唔得…我急忙搖搖頭，眼前嘅係春蘭，唔係鬼，我要分得好清楚。

於是我即刻抽離視線，瞇埋眼，整理雜念。不過一切似乎都俾春蘭收盡眼內，溫柔嘅聲音喺耳邊傳嚟：「你諗緊…鬼？」

我扮聽唔到，無理由，集中注意喺眉間嘅黑暗之中。

不過咁樣嘅行為似乎刺激到佢。

「今晚可唔可以淨係屬於我哋兩個…再做多一晚先存，陪我行埋佢啊。過埋今晚我就回歸，以後都唔會再有咁嘅機會喇。」

聽到依番說話，心又再軟落嚟。。我頓時擘開眼，擰過去，而佢仲望緊窗外面。

其實都係短短一晚姐，咪當為爺爺同佢嘅緣份作一場了結。

「落車喇…春蘭。」

「嗯～」

我哋喺尖沙咀碼頭落車，沿著海邊向太空館嘅方向行，而春蘭主動挽起我隻手。

「依度好靚啊！」春蘭好似個細路仔咁，對咩都好奇，由喺車上面到依家都係咁。

同第一日見佢嗰陣嘅強勢形象簡直兩個人。

俾佢扯住周圍走，我竟然唔自覺咁笑咗起嚟。

海邊有好多情侶喺度相互依偎，春蘭見狀都有樣學樣，挨住我膊頭。

「我哋以前都未試過行海邊。」我哋一齊望向海對面嘅港島區，佢忽然提起以前嘅事。

「仲記得會成日上吉之島個船頂，就算無所事事咁坐成日都好開心。」

「仲有個花樓梯啊～嘻嘻～邊有人會送啲咁嘅嘢俾女仔架，你真係蠢啊！」講完，佢用手指輕輕篤咗我個頭一下。

「仲有夜行飛鵝山，每次行過馬騮嗰棵樹嘅時候都會嚇到面青青。嘻嘻～嗰個樣真係好得啊～依啲事我都仲記得。」

又接住話：「如果可以返到以前就好喇，簡簡單單咁過每一日，已經好滿足。」

佢挽我挽得更加緊。

海風迎面吹嚟，寒意隔住厚重嘅衣衫滲透到骨入面去。

「凍唔凍啊？」我問。

少女點點頭，但忍唔住笑一笑話：「你以前都係咁，會問啲咁蠢嘅問題～」

我微微一呆，訕訕一笑，將外套披喺佢身上。就係因為依個動作，我雙手搭咗喺佢肩上，而佢順勢抱住我條腰，頭挨喺心口個位度。

寒意更重，但我都抱住佢。

兩個人就喺無聲中佇立喺海旁路上，遠處嘅情侶似乎都抵擋唔住海風嘅洗禮，逐漸離開。

原本嘅熱鬧一下子空剩冷清，被燈光照耀到嘅地方得我哋兩個仲喺度。

「有無好啲啊…？」我嘗試問。

「嗯～」佢用頭喺我個心口位不停咁轉，成隻貓咁，我記得鬼都好鍾意咁…下一秒佢突然抬高頭，吻上我嘅唇，好似蜻蜓點水咁，冰冷感只有一瞬間。

「咁多年喇，我真係好希望可以再次見返先存…多謝你啊…圓咗我依個夢。」終於佢鬆開咗手，後退幾步，露出一個發自內心嘅笑容，連雙目都彎半月。

我同樣回以一個微笑，事情終於告一段落喇，但點解春蘭嘅面上會突然露出咁驚恐嘅表情嘅？

唔通…我察覺到啲嘢，馬上擰轉頭，熟悉嘅龐大身軀、黑色西裝，仲有…喺腦入面揮之不去嘅怪異笑容……離我好近嚟唔切避開喇……

男人揸住把黑色嘅刀，就喺我眼睜睜睇住刀落下嘅時候，一股強大嘅力扯開咗我，係春蘭！

春蘭替我擋咗依一刀，捂住肩膀位，跪咗喺地上，神情好痛苦…點解要幫我擋啊……

男人揸住春蘭嘅頭髮，忽然用力向上一扯，逼得春蘭抬頭望住佢。

「啊！」慘叫聲傳嚟。

怒火已經衝上心頭，但經過上兩次嘅教訓，我知自己唔可以再亂衝動。

一對一我無勝算，雖一可以靠嘅係，爺爺俾我張符。

10點仲有

又係條痴漢冤魂不散

「我哋又見面喇～」低沉嘅男聲，配上瘋狂嘅笑容，比海風更令人生寒意，「今次你身邊終於無人。」

男人一步一步靠近，右手持刀，左手仍然唔放手，春蘭俾佢拖住喺地上。而我跟住佢嘅步伐不斷向後退，同佢拉開距離。

點知男人突然停低，提起春蘭，狠狠咁喺佢塊臉上劃咗一刀。

「啊啊啊呀！」春蘭極為痛苦。

認真啲睇，把刀…係黑曜石做。

「你每行一步，我就𠝹佢一刀。嚶嚶嚶～」男人威脅咁話。

別無他法，我只可以企喺原地，但雙手插咗喺褲袋度，分別拎住張符同火機。等佢再行近啲，我就點著佢。

男人愈行愈近，愈行愈近…差唔多喇，我都唔知張符有咩用，爺爺無講，但我相信唔會係伏…到！

雙手迅速由褲袋裡抽出嚟，躂著火機，火苗正好對上符咒。

男人顯然俾我嚇咗嚇，後退幾步。

符咒燒盡，但…無事發生。

「哈哈哈哈哈哈！！！」男人鬆開咗春蘭，用手捂住塊臉，仰頭放肆咁笑咗起嚟，「我充竟然會俾啲玩具嚇親，哈哈哈哈！！」

「好精彩嘅表演，作為小丑嚟講，你好出色。」話落，佢踎身，收起笑臉，用刀猛然拮落春蘭嗰背到。

點知，好似有塊無形嘅屏障擋咗喺佢哋之間，刀去到半空就無辦法再落下。

任憑男人再力，都無用，刀始終停滯半空，佢擰過嚟望住我：「係你搞嘅鬼？」

老實講，我都唔知，應該係符咒嘅作用。

下一秒，男人放棄傷害春蘭，果斷起身向我走嚟，但走到一半又停低咗…

唔通又係張符嘅作用？但事實好似唔係，佢嘅視線唔再停留喺我身上，望緊我身後嘅方向。

我即刻轉身，估唔到係…白叔！點解佢會喺度？

「咁熱鬧嘅。」白叔嘴上面仲擔住支煙，悠然咁行過嚟，同現場嘅氣氛格格不入。

「居然係你。」盡靈人嘅眼瞪得好大。

佢哋相識？

「咦？依位咪就俾師傅一招收皮嗰個細路～」白叔揶揄咁話，將煙頭拋到地下，用腳踩熄佢。

睇落去幾型，但佢對腳好似…震緊……

「估唔到今晚咁大收穫，嚶嚶嚶～」由盡靈完全唔驚嘅反應就可以睇出，白叔唔係真係咁厲害。

白叔幾步跨到我面前，背住我話：「帶上春蘭走，我同佢玩玩。」

我知道佢只係喺度逞強。

「你唔係話無做靈使好耐喇咩？」

「講你就信。時不時都仲有訓練，得啦。」

聽佢咁講，有一刻我真係諗就咁走咗去…

「唔得，我做唔到。依個係我同佢嘅恩怨，我無可能拋低你自己走咗去。」

我唔走得，除咗因為係自己嘅事之外，白叔唔係佢對手。

點知白叔大發雷霆，鬧返我轉頭：「啊叔做嘢唔洗你教！叫你走就走啦，毛都無生齊嘅細路唔好喺度阻住哂。」

我仲未嚟得切開口，佢已經邁步向男人走去。先係急步，再跑咗起嚟，硬食男人嘅幾腳揮腿，直接扑向佢條腰度，將佢壓制喺地下。

「快啲走啊！」白叔以撕裂嘅低沉聲大嗌。

我真係唔知應該點…我……

「走啊！！！」白叔再次大嗌。

對唔住喇白叔…我急忙跑去春蘭身邊，拎支髮髻出嚟，等佢可以入返去。

「入去先，我帶你走。」

春蘭艱難咁點點頭，隨即飄散。

「頂住啊白叔，我去搵人返嚟救你！」臨走之前，我對住白叔大喊。邊跑邊撥打啊媽嘅電話。

咁遠爺爺一定嚟唔切，唯有我親生啊爸可以救到白叔。

「電話暫時未能接通……」

點解會咁…又連續打咗幾次，都係咁，無人聽……

喺路邊截咗架的士，渾渾噩噩咁上咗車。

內疚感充斥住身體每個角落…仲有機會，依度返屋企5分鐘左右姐。

到樓下，我急忙推開車門，跑入大廈，衝咗入𨋢。

我係咁撳個8字，快啲啊，救下你快啲上去啊。

終於𨋢門打開，用最快速度跑到門口。

「叮噹」

撳鐘無反應，唔好係最壞嘅情況，唔好啊…

咔嚓。

用鎖匙打開門嘅瞬間，烏黑黑一片；打開燈，人影都無隻。

最後一絲自我欺騙徹底粉碎，救唔到白叔啊！

砰。我失神咁跪喺地上。

點解會咁…先係梓安、殘魂、再到白叔…身邊嘅人都會因為我而受傷。

大門仲打開緊，好似有幾人經過，我都唔清楚，依家應該要點……

「啊仔！」唔知過咗幾耐之後，我要等嘅人終於返嚟喇，但…一切已經太遲。

我轉過頭，係啊媽、親生啊爸，仲有……白叔！

我唔敢相信咁不斷捽自己對眼，真係白叔！佢俾啊爸扶咗返嚟。

「白叔！」

「都話唔會有事架啦細路。」白叔露齒對我笑咗笑。雖然佢話係咁講，但仍然用手捂住腹部，嗰個位附近仲有啲血跡。

「到底發生咩事……」

「入屋先講。」啊爸打斷咗我嘅話，慢慢咁扶住白叔入屋，放咗佢喺我張床上面。

「點解你哋會同白叔一齊？」

「頭先同陽…即係你爸爸喺尖沙咀行嘅時候，佢話海邊有幽靈嘅氣味。點知一去到就見到依個男人被人捅咗一刀，陽即刻衝咗上去救人，但捉唔住個兇手，俾佢走甩咗。」媽解釋成件事，又問：「見你白叔白叔咁叫，你識得佢？」

「嗯…」我點頭，「佢係爺爺個徒弟。」

依一句話令原先忙住包紮傷口嘅陽都停咗停手。

等文

仲有最後一更 搭半左右出

改11點，我想一次過寫埋佢

等你

「你係父親嘅徒弟？」陽向住床上嘅白叔問。

「算半個啦…估唔到咁多年之後都會撞到佢個仔…咳…」白叔邊講邊咳，情況唔樂觀咁。

「已經幫你止咗血，好好休息，我哋出去先。」陽講完就同我哋一齊出咗廳度。

「頭先件事同你有關？」陽問我。

「兇手，係盡靈人，佢追殺緊我同依隻幽靈。」我拎咗支髮髻出嚟。雖然唔知眼前依個男人會對春蘭點，但春蘭都傷得唔輕，我需要佢嘅幫助。

「韓春蘭…」陽眼神驟然收縮，「最尾竟然落到你手上。佢嘅魂流失得好快，俾支髮髻我。」

我竟然無猶豫咁遞咗俾佢…

只見佢用手指喺髮髻上劃咗幾劃，同當初爺爺解封印嘅動作有啲類似，但爺爺係用篤。

片刻之後，佢就歸還返俾我，話：「我封印咗佢，雖然做唔到完全閉合，但魂嘅流失會慢好多，應該有足夠時間俾佢回歸本魂。」

佢竟然知道我仲有本魂……

「你都識得…韓春蘭？」我問。

「有聽你爺爺講過。」

「到底…爺爺係咪死咗喺十七年前嗰場災難入面？同埋點解啊媽話得你先救到我？」我直接了當咁問，將埋藏心底已久嘅問題一次拋出嚟。

陽挑一挑眉：「你知道十七年前嗰場災難？」

我點點頭。

「咁我長話短說，十七年前，惡靈動亂，狼使戰死，但死嘅喺父親個啊哥，新任狼使。你爺爺知道依個消息之後，因為愧疚，自願返到靈宮接受審判。最後被判死罪。」講到依度，佢神色黯然，畢竟係佢至親嘅人。

「點解爺爺要放棄狼使個位啊？」

佢搖搖頭：「我都唔知。」

「爺爺無諗過返去？」

「已經返唔到去喇。靈宮嘅每位靈使身上都有個印記，透過印記可以追蹤到靈使嘅位置。而當初你爺爺逃嚟香港，之後無幾耐佢就斷咗自己嘅修為，令印記失效，等靈宮無辦法再追蹤佢，徹底變做一個普通人。」

原來係咁。

「咁得你先救到我嘅危機係？」

「自從你爺爺叛逃之後，靈宮對狼使一系特別嚴謹。狼使一系嘅人都必需活喺靈宮嘅監察之下。所以…咁多年我都無返嚟，就係因為唔可以俾靈宮知道我仲有個仔…如果唔係嘅話，你將會被捉返去，囚禁一生。」

我倒抽一口氣，佢…係保護緊我……雖然好唔想承認，但依個就係事賓。

「咁你呢？你嘅自由呢？」

陽搖搖頭，露出一個慘笑：「我一早已經失去自由，由你爺爺帶我返去嗰刻起，我已經成為咗靈宮嘅一件物品，一隻籠中鳥…所以我唔希望你都係咁，今次返嚟係要幫你同媽媽換個身份，去外國生活，去到靈宮嘅爪牙都伸展唔到嘅地方。」

依個就係…佢咁多年嚟唔見人嘅原因……

「點解爺爺要帶你返去啊？」

「因為佢啊哥無後代，狼使嘅空缺無人補上。而狼使一系嘅最後血脈…係我，如果我唔補上，後果可以嚴重到造成上千上萬嘅傷亡，但人民嘅命係無辜啊。父親佢無辦法放任唔理。所以我係俾佢…獻祭咗。」

空氣變得好沉好重，連呼吸都唔係易事，冷空氣沉落肺嘅底部就排唔返出嚟咁。

先前對於佢嘅憎恨全然無哂，你叫我仲點憎得落……

150正評嘅加更找咗數喇~個故都埋尾lu

大老山嗰啲就係惡鬼嚟

今晚係咁多~大家早抖

又要等聽日

包膠出咗喇

聽日見啊

痴漢

似

搭車睇 爭啲唔記得落車

先存阿爸又會傳畀佢 而唔係傳畀大仔
莫非起初係先存自薦嘅？但後來又唔做？

兩個都有傳，但先存叻過佢啊哥，所以一開始嘅狼使係佢做而非佢啊哥

陽可以喺靈宫逃走出嚟 睇嚟男主阿媽都有啲料到

佢其實唔算逃出嚟，因為要返去，聽日會講到

Ok聽日返嚟睇

樓豬真係好快 出文速度

出文速度

感覺主角阿媽都唔簡單

仲有咩咁快

係喎樓豬有冇ig?

唔知呢～

諗住開個新，到時完故感想嗰陣一次過po

潘先存
潘陽
男主叫潘安啦

潘安

加速

一陣之後，說話嘅能力終於返返嚟。

「你依家出現喺度，靈宮唔會起疑？」

「我返嚟就係為咗一個箱，你嗰日拎走嗰個。」

我依家先恍然大悟，唔怪得之嗰日佢話我唔可以拎走佢。

「我聽日會拎返嚟俾你。」

佢無接住我嘅話講落去，而係話：「過埋聖誕就出國啦。」

我無應佢，低住頭思考緊。

依家擺喺我面前嘅…有兩條路。

第一條，聽佢講換個身份重新生活，自由自在，無拘無束。

第二條，跟佢返去靈宮，一生嘅自由都可能被剝奪。

傻嘅都知要揀第一條路，但…我唔想回歸返做一個普普通通嘅人…你話我任性又好，點都好……

於是我搖起頭，開口話：「我唔去外國。」

「你…講咩話？」陽以為係自己聽錯。

「兩年，你幫我爭取兩年，我跟你返靈宮。」

「唔係時間問題，係你唔可以返靈宮啊！」陽略顯激動，隨後又即刻為自己嘅行為道歉：「唔好意思…我唔想你依世都同我一樣…明明有更好嘅選擇，點解你要糟蹋自己？」

「咁有無唔返靈宮又可以做靈使嘅方法？」

陽呆一呆，明白我想要嘅係咩，隨即神情苦澀咁搖搖頭：「無…你身上面流住狼使一系嘅血，終有一日會俾靈宮知道，捉你返去。」

「所以我嘅選擇…其實得一個。」我輕輕一嘆。

一上黎就有文

又陷入一陣沉默，啊媽一直都無出聲，陽表情都變得複雜，大家都需要啲時間。

「應承我，兩年之後，如果靈宮嘅人嚟搵你，你走到就走。」

喺經歷一番掙扎之後，佢最終妥協咗。

而我…仲有兩年嘅自由時間。

「聖誕之後我就會返去，走之前我會傳授你狼使嘅秘術。」陽頓咗頓，望咗啊媽一眼，接住講：「仲有…照顧好媽媽。拜託你。」

「陽！」媽緊緊捉住佢隻手。

「放心，唔洗你講我都會咁做。」我答。

睇一睇個鐘，已經十一點，係時候返去祖屋。

「我要走喇。」我企起身，「白叔醒返嘅話，幫我同佢講聲，真係好多謝佢，救咗我、春蘭，仲有鬼。」

「啊仔…」媽仲想挽留我，但被陽阻止咗。

「佢有重要嘅事要做，俾佢走啦。」

估唔到佢會咁講，我睄咗佢一眼，無多講就轉身走咗去。

我諗依啲可能就係父子間嘅默契。

…
…

喺火車站落車之後，我叫咗梓安同夢如嚟接我。因為我認唔到入村嘅路……

「咁夜先返嚟嘅你？」梓安一見面就開口問。

「出咗啲事，要快啲返去。」

夢如點點頭，二話不說，行喺前頭。

好快就入返村，打開祖屋大門之後，我諗都無諗就衝咗上樓拎塊鏡，跟住去搵爺爺。

「爺爺！」未到房門前已經開始大嗌，事態緊迫，如果打擾到佢休息只能講句唔好意思。

房門自動打開，爺爺就企咗喺門口等緊我：「咩事呢小友？」

我急忙將髮髻遞上去，話：「可唔可即刻解封佢，佢應承咗回歸喇。」

爺爺睇咗睇上面新嘅封印，挑一挑眉，又望咗我一眼。睇得出佢有疑惑，但都無多言，轉身就去解封支髮髻。

後尾追上嚟嘅二人仲一頭霧水，喺佢哋開口之前，我揮揮手示意入房再講。

喺坐定之後，我開口問：「講嘢會唔會嘈到你啊爺爺？」

「無事，你講啦，我都想聽。」話係咁話，爺爺依舊全神貫注咁觀察緊髮髻上嘅紋路。

我將今晚發生嘅事大致咁講咗次，包括同陽嘅對話，但就保留咗同春蘭行海邊嘅細節。

而爺爺都開始喺側邊篤嚟篤去，同上次解封嘅動作差唔多。

仲未完，陣間繼續出

「得咗。」隨住爺爺最後一篤，我嘅故事都講完。

「解。」爺爺一聲令下，白煙再次冒起，但比之前稀疏咗好多。

「佢嘅魂流失咗好多。」爺爺講咗句。

我點頭。依個已經算係不幸中嘅大幸，如果無陽嘅封印，春蘭可能已經捱唔到依家。

白煙一縷一縷流向我側邊嘅凳上，聚成人形。

顯現嘅春蘭正虛弱咁坐喺凳上面，連坐都坐唔直。原本痛苦嘅眼神喺見到我之後變得柔和，佢伸手過嚟想摸我塊面，但我只係捉住佢隻手。

「見點啊你？」我問。

「拎塊鏡過嚟啊…我應承過你…今晚之後就返返去架嘛～」佢強撐住笑容，好輕嘅聲音。

接過塊鏡後，佢眼神入面有種落寞：「真係好羨慕鬼…有個人肯為佢做咁多嘢…」

「你話係咪啊？」佢將目光對上我。

見我支支吾吾嘅反應佢又抿嘴一笑，只係喺我睇落，係淒慘嘅笑。

「今晚真係好開心…多謝你肯扮演先存陪我行一次海旁。」佢嘅身體隨即朦朧起嚟，好似有道霧隔住我哋。

「我想…摸一摸你塊臉。」

我握住佢隻手，放到臉頰上。

「好暖啊～」佢露出滿意嘅笑。

絲狀嘅白煙由佢身軀度被抽出嚟咁，游離喺空氣之中，最後沒入塊鏡度。

佢已經無咗腳同半截腰，剩低嘅半截身慢慢靠近我，睇落好辛苦咁，於是我都配合咁靠近佢。

就喺二人愈嚟愈近嘅時候，佢毫無預兆咁吻上我嘅額頭…唔同海邊嗰次嘅蜻蜓點水，佢一直無移開嘴唇，直到最後一絲嘅白煙被抽離……

「再見喇，先存。」

只係留低一句最簡單嘅道別。

分針同時針啱啱好踩喺12依個數字上。

等咗半生，最後個天哪怕多餘嘅一秒都唔願意俾佢。

仲有冇

10仲有最後一更～

春蘭，只係一個陌生嘅身份，短暫嘅綻放喺我十七年嘅人生入面，但依一刻，我心入面好似失去咗個好重要嘅人咁……

梓安拍咗拍我膊頭，無聲咁支持住我。

「無事。」我搖搖頭。

拎起跌咗落張凳上面嘅鏡：「鬼？」

無反應。隨即又醒起夢如話過，幽靈回歸需要啲時間。

殘魂回歸本應係開心嘅事，但我卻開心唔起嚟。

接下來，只能夠等鬼醒返。

「小友，」爺爺開聲：「你當真諗住行靈使依條路？」

嗯。我答。

爺爺掃一掃新生出嚟嘅鬚，諗咗陣嘢又話：「可唔可以帶我去見一見你嘅生父？」

出乎預料嘅說話，不過我都頭點表示好。

「聽日我交還皮箱嘅時候，你哋都一齊嚟。」話落，我又隨即醒起一件事，對住梓安講：「我諗…係時候同嗰個盡靈人做個了斷。你跟唔跟埋嚟？」

「當然跟啦。」梓安爽快咁答。

我突然醒起爺爺話過盡靈人手上面好有可能有鬼嘅殘魂，依家咩方向都無哂，係時候同佢做個了斷。

夢如拍咗拍我後背，指住自己問：「我呢？」

依關我都知避唔過，唯有照直講：「盡靈人嗰度…你唔洗跟埋去喇。」

「點解？」佢嘅語氣瞬間冰冷。

「你同佢無怨無仇啊……」

依句係實話，畢竟我同梓安都俾嗰個男人折磨過。

夢如咬一咬唇，眼神卻無一絲波動。出奇地無郁手，一句聲都無出，企咗起身，行出門，唔知去邊。

「唉～時候唔早喇～」爺爺擰一擰個頭，打發咗我哋走。

夢如最尾個樣，令我諗起佢第一次送我搭車嗰陣…同樣有種孤獨嘅氣質，令人憐惜。

我係咪真係…做錯咗？

今晚係咁多～大家早抖

應該過多兩三日就寫完

覺得夢如點都會跟住去

我都想佢跟埋去

文

今日無喇

唔緊要
明天會更多文,你話係唔係呀,哈姆太郎？

melody 唔該你呀

聽日盡更

兩個都有聲有畫面

樓豬劇透？

繼續等

頂

我想姐

今晚晏少少出文，12點前會出哂今日嘅量

…
…

「咯咯咯」

敲門聲忽然響起，打開門，梓安企咗喺度。

「做咩？」我問。

「過嚟吹下水姐。」

「入嚟啦。」我點點頭。

除咗嗰晚喺樓下之外，好似好耐都無咁樣兩個人坐埋一齊吹水。

「除咗嗰晚，我哋好耐都咁樣吹過水。」梓安講咗我心入面嗰句出嚟。

我呆咗呆，又笑話：「係啊～想傾啲咩呢？」

「咁我直入正題啦…你真係唔打算俾夢如跟埋嚟？」梓安直接了當。

我擰擰頭：「我都唔知…但佢真係同盡靈人無怨無仇，陣間牽連到佢就唔好。」

「你真係睇唔清事實啊。」梓安輕輕一嘆：「如果真係會牽連到佢，爺爺又點會唔出手阻止呢？」

依番當頭捧喝，點醒咗我。

梓安講得好啱，如果真係會牽連到夢如，爺爺一定會阻止，我諗得太片面喇……

「的確係…」

「夢如佢訓練咗我哋成個月，又陪我哋到依家，幫咗我哋咁多，去到最尾你就一腳伸開人哋，唉…自己諗啦你。」梓安搖搖頭，又嘆咗啖氣，言語間盡係對我嘅失望。

我思索咗一陣，都係搵唔到反駁嘅理據。

「唉…知喇，陣間去搵返佢。」

「夢如佢雖然平時冷冷淡淡咁樣，但佢真係當我哋係朋友。」梓安又話。

「你好似知佢好多嘢咁。」我挑一挑眉。

「少少咁啦…我同你都仲話喺單親家庭入面長大，而夢如佢嘅父母喺佢五歲嘅時候就拋低咗佢。」

「我想聽多啲。」

「好似話係因為佢細佬嘅出世，葉家又重男輕女，喺佢五歲之後就無理過佢咁濟，令佢喺家族入面盡受冷眼。咁啱嗰個時候正打算出走嘅一位族人見到，就帶走咗佢。」

「一位族人…」我隨即明白咗啲嘢，「即係…佢同爺爺…唔係直接血緣關係？」

梓安點點頭。

竟然係咁…我對爺爺嘅佩服又增添幾分。原本無關係嘅二位陌生人，依家卻同家人無異。

「夢如話佢好驚認識新嘅人，因為佢好怕又會俾人拋低多次。我諗就係因咁，佢先一直咁孤僻，唉…」

梓安嘅每一句話好似支針咁拮一拮我個心，自己頭先所講嘅說話對於夢如嚟講，可能比我想像中鋒利百倍……愧疚喺內油然而生，揮之不去。

我又諗起第一次佢送我搭車嗰陣，我反問佢點解要對鬼咁好，佢嘅答案係話因為鬼無惡意…到底係經歷過點樣嘅差別對待，先至會覺得最基本嘅無惡意已經係種奢求呢……

「我依家就去搵佢。」隨即企咗起身，就要動身走人，但又醒起漏咗啲嘢未講。

我轉過身望住梓安，好認真咁講：「我會做靈使，之後得返兩年自由時間…你…你會唔會跟埋嚟？」

坐的士嗰陣我已經喺腦入面模擬咗依句說話幾百次，但真正講出口嘅時候，真係好難…

其實梓安無理由要跟住我，佢本身就唔屬於依個圈子。只係…爺爺講得好啱…一個人嘅路真係好難行……

「會啊，緊係跟啦。」招牌式嘅梓安笑容。

我都回以一個如釋重負嘅笑容，心入面一塊懸掛嘅大石被放低。我擰過身，只係揮一揮手，就走咗去。

…
…

「咯咯咯」

我敲起夢如嘅房門。

「夢如？係咪度到啊？」我明知故問。

房入面無回應，只係依稀咁聽到啲簿約嘅抽泣聲。我好似油鍋上嘅螞蟻，個心好唔安樂。

「對唔住啊，我頭先講錯嘢…」我塊臉幾乎緊貼道門咁講：「我哋可唔可以傾下？」

房入面嘅抽泣聲停咗，一粒聲都無。睇嚟佢都係唔想見我住，俾啲時間佢啦唯有…

就喺我準備轉身走人嘅時候，房門打開咗，夢如正低住頭。

「對唔住…」除咗道歉第一句都唔知講咩好。

夢如隨即抬高頭怒睥我，眼角泛起明顯嘅紅印。

「我仲有無解釋機會？」我好似做錯事嘅小朋友咁，唔敢直視佢。

「講。」

「跟…跟埋我哋去啦……」好難為情嘅話。

「你唔係話唔洗咩？」佢講得好順，我就知佢仲嬲緊。

「我哋朋友嚟架嘛…」我愈講愈細聲，愈講愈無底氣。

「朋友？咁你又叫我唔好跟過嚟？」夢如並唔打算放過我。

「矣…」一時間我啞口無言，講咩都顯得蒼白。

「梓安鬧得你無錯，成日就你以為、你覺得，但你從來唔考慮人哋嘅諗法。」夢如一輪嘴鬧得我體無完膚，又補多刀：「你依啲唔係為咗人哋好，係自以為是啊，知唔知？」

「係…知錯喇……」我雙手疊喺身前，企得筆直，十足十喺學校俾訓導鬧嘅樣。

夢如稍為喘息，氣沖沖咁盯住我。一陣之後，佢終於下咗啖火咁，變返平時高冷嘅形象。

「咁你…會嚟架可？」我小心翼翼咁問。

「嚟，為咗鬼鬼。」

「咁就好…」

「砰！」

我語音未落，夢如就大大力閂埋道門，撼到我個鼻。

「痛……」我摸摸自己個鼻，好似腫起咗…不過可以令夢如消氣嘅話，都係小事嚟姐。

「嘻嘻～」依個時候梓安突然喺轉角處行出嚟，睇嚟佢頭先一直喺後面偷睇緊。

我無奈咁笑咗笑：「食花生食得好開心啦你。」

「你要唔要都食粒？」

「…」佢又真係喺褲袋拎粒花生出嚟俾我，差啲激死！我撥開粒花生，咳咗咳話：「講返正經嘢，鬼醒咗之後，我哋就去搵個盡靈人。」

「點搵？」梓安邊講邊剝起花生殼。

…

「引佢出嚟。」

梓安頓時瞪大咗眼，唔確定咁講：「你諗住…利用鬼鬼？」

雖然「利用」兩隻字好難聽，但事實又好似真係咁……

「你可以咁講…」

「你就唔怕鬼鬼出事咩？」梓安語氣重咗啲。

「到時我會叫爺爺分簿少少鬼嘅氣息帶出去，而鬼嘅真身會留喺度。」我解釋：「只要有一道氣息，應該就可以呃到佢過嚟。」

「咁佢出現咗之後呢？我哋正面打唔贏佢。」

「其實原本我未諗到應該點對付佢，諗住搵啊爸幫手。但…依家有咗夢如，就唔同講法。」

「即係點？」

「夢如上次喺森林度同時對付咁多隻幽靈你都見到，喺睇唔到幽靈嘅情況下，齋靠嗅覺已經可以打到咁，佢比我哋想像中都要厲害。」

依番話唔係自我安慰，就算我同梓安經歷過一個月嘅苦訓，面對住夢如都係毫無法子，哪怕兩個人一齊上，都係幾招就被擊倒。

如此一嚟，我就唔洗去拜託陽。

一來，佢未必可以出手。

二來，我無要佢幫手嘅理由。

梓安點點頭，佢同我應該係最深切體會到夢如強大嘅人。

「係咁多，呵欠～瞓喇，聽日早啲起身，去還箱。」道過別，我就行返去自己房。

睡意襲來，眼皮被迫合埋。

搞掂埋個盡靈人，我就可以安心喇。

夢入面，我同鬼又一次約會…希望事件完咗之後，都係咁～

今晚係咁多～早抖喇

支持！

多謝！！

夜啲見

點解今次好似得咁小, 咁快就睇完

可能係篇幅跨太少

今晚見～

夢醒了，夜過得好快，太陽已經掛起，伴隨住僅剩無幾嘅鳥啼。

梳洗一番之後，我哋三人不約而同咁行出房門，爺爺喺樓下已經準備好飯菜。

早餐時份，大家都未瞓醒咁，個個臉上掛住一副睡眼惺忪。

「食完就出發喇。」爺爺作為第一個開口。

我哋都只係迷糊咁點點頭。

食過飯，換過裝就準備出門。雖然鬼未醒，但都帶埋佢出去，有爺爺係度，嗰個盡靈人唔敢亂嚟。

…
…

搭上巴士，幾經轉車之後終於嚟到樓下。打咗個電話告知啊媽一聲就上咗去。

叮噹。

隔住門都聽到屋內「咚咚咚」嘅腳步聲，屋門好快被打開。

「歡迎啊～」啊媽依句話顯然係對我身後嘅三人講。

除過鞋就入咗屋，陽喺沙發上企起身嚟迎接我哋。依個時候，一個熟悉嘅身影喺我間房度行咗出嚟，係白叔，佢仲未走！

「白叔！」我連忙放低個皮箱，跑過去扶住佢，「見點啊你？」

「陽琴晚煲咗啲藥俾我，飲咗之後今朝好返好多喇。」白叔嘅聲音仲係好虛弱，但臉色比起琴晚有返啲血色。

一下子，屋企變得好熱鬧，有成七個人咁多，十足十電視上面一家人過年嘅場景。

「你好，陽。」陽率先向爺爺伸出手。

「你好，葉瓏。」爺爺同樣伸出手。

我第一次聽到爺爺嘅真名。

隔離嘅白叔聽到爺爺個名之後呆咗呆，陽同樣都係咁，面露略為驚訝嘅表情，話：「葉家大長老？」

「都係陳年舊事嚟，無謂再提喇，我依家得一個身份，就係小如嘅爺爺。」爺爺用寵溺嘅眼神望住夢如，伸手想摸一摸佢頭頂，一幅溫馨嘅爺孫畫，點知被夢如嫌棄咁一手拍開，爺爺欲哭無淚……

「小兒有你嘅照顧，我就放心喇。」

「客氣喇。」兩人相視而笑。

之前仲一直猜測爺爺嘅身份，居然係大長老！雖然唔知實際有幾厲害，但聽落幾犀利咁。

「有件事不得不說，我依幾日都研究緊嗰個皮箱，如果有冒犯到狼使一系嘅秘密，實在抱歉。」爺爺微微鞠一躬，表示歉意。

「言重喇。」陽連忙扶起佢，臉露苦澀。

我喺心入面暗暗偷笑，爺爺真係狡猾，唔睇都睇咗啦，陽仲有佢咩符呢？

「我今日跟小友嚟，主要係有一事相求。」爺爺話。

睇嚟準備入正題。

「我聽小友講，佢已經準備行上靈使嘅路，而且得返兩年自由時間。」爺爺將話頓一頓，完全捉哂我哋嘅注意力，全場一粒異聲都無，佢又接住講：「唔知你願唔願意將小友交托俾我呢？」

爺爺嘅意思係…肯收我為徒？

陽思索咗一陣，挑眉望咗我一眼，最後面上又露出苦色：「依層你要問佢自己意願，我無權幫佢做決定。」

爺爺聽到後，笑意更重，同樣望向我問：「小友你意下如何呢？」

爺爺肯收我做弟子當然係開心嘅事，但…梓安呢？

爺爺似乎睇穿我嘅心聲：「唔洗擔心，梓安已經先你一步應承咗我喇。」

我聽到之後即刻擰過頭望向梓安，佢只係回以一個露齒笑。衰仔…笑咩笑，唔一早同我講。

10點繼續

嗡嗡～～～

依個時候，衫袋入面嘅鏡突然發出聲音，我即刻拎佢出嚟。

嗡～～～～～～～

佢好似啱啱瞓醒咁，伸咗個大懶腰，發出一聲長吟。

全場靜哂咁望住佢，似乎係感覺唔好意思，佢又「嗡嗡」兩聲，我嘴角唔自覺咁向上一彎。

嗡～嗡～

同初次見面一樣，喺陽光映照下嘅塵埃慢慢靠攏成人形，臉上嘅輪廓漸漸顯現。

臉頰紅通通嘅白衣少女就咁出現喺我哋面前，怕羞嘅樣清晰可見。於是鬼一頭鑽入我手臂度，拉扯出多餘嘅布料遮住自己塊面，十分可愛。

「依位就係…春蘭？」啊媽出聲，佢眼入面盡係好奇。

睇嚟我之前誤會咗，我以為媽一早識鬼，原來佢只係知道鬼嘅存在，無實際接觸過。

「佢叫鬼～」我指正。

「咦？咁依家係咪見家長？」梓安不合時適咁彈出一句。

如此一來，鬼嘅臉變得更加通紅。大家都哄堂大笑，只有啊媽眼睛瞇成一條線咁望住我。

睇嚟佢已經將鬼當咗係搶走佢個仔嘅假想敵……

陽好識趣咁同爺爺仲有白叔傾起其他話題，幫手分散下注意力。

突然，話題講到潘先存三隻字，鬼好似驚醒咁款企咗起身，用手敲咗敲腦袋，怪責自己嘅無記性。

「做咩啊鬼？」我不解咁問。

爺爺佢哋嘅交談都停咗落嚟，望住我哋。

「我…我記返起自己點解會被封印喇……」鬼神情有啲茫然。

「坐低慢慢講啊～」

鬼點點頭，大家都豎起耳仔聽。

「以前春蘭一直俾位盡靈人追殺…有次走下走下就遇到先存，係佢救咗春蘭，打發走個盡靈人。」

鬼以一個外人嘅身份講起依一段故事。

「之後春蘭因為虛弱，就俾先存收留咗。不過嗰位盡靈人唔死心，不斷前嚟騷擾，先存忍無可忍之下就重傷咗佢，喺佢臉上留低一條觸目驚心嘅傷口。聽講後嚟嗰個盡靈人因為懼怕，離開咗香港。」

「喺後嚟嘅相處入面，佢哋之間漸漸萌生起情傃。原本春蘭以為佢哋可以咁樣一直落去，直至有一日，先存話佢知…出咗啲意外，需要封印佢一段時間，好快會放返佢出嚟。點知…春蘭重見光日嘅時候已經係幾十年之後，甚至當年人都唔在世喇……」

「好亂…即係…？」我一時間理唔清中間嘅因果。

「我嚟解釋啦。」陽開口；「我咪同你講過，你爺爺係喺靈宮逃走出嚟，為咗避開靈宮嘅追蹤，佢放棄咗一身修為。」

「即係話？」

「即係話鬼所指先存遇到嘅意外就係，靈宮嘅追殺。因此，佢要喺最後時刻將鬼封印，以免喺佢無修為之後，盡靈人會搵上門。」

「咁佢又話會放返……」話去到一半就俾我吞返落肚。

如果先存嗰陣唔講依個大話…又點樣呃到春蘭呢？又點捨得同佢分別呢？

「但都解釋唔到點解要打碎春蘭啊？」我追問。

爺爺依個時候接過話：「其實解釋到，依個係你爺爺所設下嘅一種保險機制，將殘魂封印喺唔同地方，哪怕有朝一日俾盡靈人搵到，都無辦法徹底摧毀春蘭。但最重要嘅本魂…」

爺爺拍咗拍側邊嘅皮箱，繼續講：「則放咗喺佢最珍重嘅法器入面，牢牢咁封印住。」

「仲有最大部分嘅殘魂，佢喺返去靈宮自首之前交咗俾我保管。」白叔補咗句。

爺爺輕輕一嘆：「不得不佩服你爺爺嘅重情啊～就算棄去一身修為，就算即將死去，都要以另一種方式守護住依隻幽靈。」

鬼聽到一半已經捂住口，泣不成聲。

然而，佢卻努力咁向我解釋：「我…我唔知…唔知點解…會喊架……」

我只係抱住佢個頭，用最輕嘅聲音講：「想喊就喊啦～」

春蘭，如果你仲存在嘅話，我想同你講…

你曾經相愛嗰個男人，
就算去到生命嘅最後一刻，
都仍然惦記住你，
以另一種方式守護你，
佢無拋低你走咗去啊！

你聽唔聽到啊？

今晚係咁多~聽日就結局喇(如無意外)

咁快

依個故仔嘅主線基本上寫完架喇

唔捨得咁多個角色

係咪會出外傳

樓豬記得留ig

如果出外傳會係交代下主角兩年後返靈宮之前嘅事～

唔知你最鍾意邊個呢

好！！！

落咗咁多伏筆但係咁快完

方便佢寫下一季/同系列小說啩

好期待呢個世界觀可以寫到成個系列

其實我有諗過補哂啲伏筆，但就會偏離咗故事個主線（即係同鬼嘅故事）

我個諗法就係咁

期待下個故

世界觀吸引！

做咗咁耐cd-rom 睇到呢度真係忍唔到喊咗出嚟
其實呢個故春蘭同先存先係真正嘅主角
所有人嘅出現都係為咗講佢哋嘅故事

我應承過一位讀者要重寫另一個故啊～

至於依個故嘅續集就要再排後，可能令你失望喇

但開寫續集嘅時候希望都會有你作為讀者

多謝！！！！！

我同大家一樣，都係一齊喺度聽主角佢哋講春蘭同先存二人嘅故事～

好好睇呀

多謝你呀

嗚嗚嗚好感動你仲記得

又大法師 又老豆
仲要收埋做徒弟
今次仲唔係BBQ?

Live jor
人物性格寫得好立體 正

緊係記得

結局就知！

好耐冇試過追故追到咁開心
望住其他故由日更變週更變月更變唔更
開始唔想追了 但係呢個故唔同 佢令我搵番睇故事的感動 愈來愈期待個結局了
支持樓豬繼續創作多啲唔同風格的故事

期待結局！

嘆聲四起，大家都為依段故事作自己嘅感嘆。

良久之後，爺爺率先開聲打破死聲。

「如果大家唔嫌棄嘅話，不如就嚟我『葉公村』相聚一餐？」

「『葉公村』…久仰大名，早就想見識見識。」陽爽快咁答應。

白叔唔洗講，自然會跟嚟。

鬼嘅啜泣都去到尾聲，顫抖嘅嬌軀漸漸冷靜落嚟。

「返去喇我哋～」我用得我哋聽到嘅聲量講。

「嗯…」鬼只係點點頭。

春蘭同先存嘅故事終於完滿落幕，依家仲差最尾一件事就放心喇。

大家都無再多講，好快就起行去上水。

落車之後兜過長長嘅路，穿過山林終於返到村喇。但依個時候，有五個穿著一式一樣厚重黑色西裝嘅人圍咗喺村口。

其中一個黑衣人轉過身，又係嗰個盡靈人！

我未搵佢，佢已經自己搵上門。

但今次，佢唔係自己一個人嚟身邊仲四個同佢差唔多高嘅男人，都戴住帽，睇唔清佢哋個樣。

男人手上提住盞油燈，本來掛住猙獰嘅笑容，不過隨住陽同爺爺繞過山林嚟到嘅時候，佢嘅表情瞬間凝固，甚至後退幾步，唔敢再企咁前。

退後嘅佢同為首嗰個男人交接耳偷偷地講啲咩咁。

唔洗一陣，只見為首嘅男人隨便擺一擺手，無再理佢，邁步向我哋走咗過嚟。

喺距離愈嚟愈近之下，我終於睇清佢個樣，係一位老人家…但唔睇樣嘅話，佢嘅步態、氣場同正值壯年嘅中年人無咩分別。

「你哋好～」老人摘低頭頂嘅帽放到心口位，向我哋微微鞠一躬，猶如英國嘅紳士行禮咁。

但我唔會因為咁就對佢有好感，畢竟佢同嗰個盡靈人係同一伙。

「有咩直接講，唔洗搞依啲無謂嘅嘢。」我唔客氣咁講。

點知老人直接無視，望住我後面嘅人講：「我諗大家都知我徒兒同眼前依位細路有唔少恩怨。」

原來老人係嗰個盡靈人嘅師傅。

「我俾大家一個建議～不如將個依個細路同嗰隻幽靈交出嚟，廢事大家過意唔去喇。」老人笑住講，但字裡行間全都係寒意，咄咄逼人。

「喂！」我對住佢大吼。

「依度無你開口嘅資格。」老人以冷冷嘅眼神回應我，頓時令我背脊涼咗涼。

喺依個時候，一隻手掌輕輕咁搭咗喺我膊頭上，係爺爺，底氣又返返嚟唔少。

「你就係葉家法師？」老人瞬間變返笑臉。

「正是，至於你頭先講嘅都係廢話，不如嚟啲實質嘅提議。」爺爺淡然回應。

「咁不如就等我哋兩位徒兒出嚟公平對決，了卻依一段因緣，你意下何如呢？」

「唔知係咪人老咗，臉皮下垂會變厚咗呢？你好意思話係公平對決。」爺爺冷哼一聲。

依個時候，嗰個盡靈人行咗上嚟，用食指挑釁起我哋：「你叫埋兩個朋友仔一齊上，咁夠公平喇掛～嚶嚶～」

唔要臉嘅人我見過好多，咁唔要臉嘅我第一次見。

雖然我哋三個對佢一個本來都係我計劃之中，但事情走到依步有啲突兀。

唔知喺邊度走出嚟老人，仲有佢身後三個跟班咁嘅黑衣人。

我擰向爺爺問佢意見。

只見爺爺輕輕點點頭，臉色輕鬆：「應承佢。」

不愧係爺爺，對我哋咁有信心。

「最多打唔贏，我同陽會救場～」爺爺幽幽咁補咗句。

「…」

不過都明白佢只係想幫我緩解下緊張感。

「好。」我望向盡靈人，神色回歸冷淡。

「咁就跟我徒兒意思啦～」老人微微一笑，退到黑衣人堆入面去。

爺爺同樣鬆開手，退到後面。

梓安、夢如同鬼卻上咗嚟。

鬼牢牢咁捉住我隻手，顫抖得好犀利，畢竟眼前嘅係一直追殺佢嘅人。

男人喺見到鬼之後，嘴角咧得更開，更用拇指喺頸前劃一劃，嚇得鬼即刻匿咗喺我身後。

「無事架～我陣間就幫你收捨佢～」我用身體護住鬼。

「小心…」身後佢嘅聲音好細，但無妨依份心意已經傳達到。

「你企去爺爺度等一等我啦，好快～」

鬼輕輕咁錘咗我後背一下，我知道佢已經返咗去。

兩邊嘅人都退到一邊，空出場地俾我哋。

男人瞪大雙眼，好似突然醒起啲咩咁，拎起手上盞燈，用個鼻圍住盞燈大大力咁嗦一嗦，然後露出滿意嘅表情話：「真係好味道～不過可惜今日之後，我再都聞唔到喇～」

話落，佢露出傷心嘅表情，但喺我睇嚟只係假惺惺扮哂嘢，佢到底想點？

下一刻，我想要答案即刻出現。

男人打開油燈，一縷白煙自燈內緩緩飄出。

我瞬間明白，入面裝住嘅…係鬼嘅殘魂啊！

「喂！你想點啊！」我怒吼。

男人「嚶嚶」作笑，無答我。白煙聚成一個頭顱形狀，色澤好淺，好似隨時會崩散咁。

輪廓顯現，果然係春蘭！

男人右手向下一捉，輕鬆捉住春蘭嘅長髮，但春蘭無任何反應，依仍合埋眼，毫無生氣，好似一早已經死去咁。

「你到底想點！」我重重咁講，身體已經嬲到震哂。

「嚶嚶嚶～睇隻幽靈已經唔長命，佢嘅殘魂已經無價值喇～」話落，男人五隻手指放喺春蘭頭。

我點會唔知佢想點！

「唔好啊！！！！」我已經唔顧得咁多，向前跑去。

但太遲喇…男人五指一縮，將頭顱徹底捏碎，零碎嘅白煙喺指縫間擠出，然後消散喺天地之間。

「哈哈哈哈哈！！！」

然而男人卻毫無罪惡感咁瘋狂笑起嚟。

雖然係好簿弱嘅殘魂，但都可以延長鬼條命啊！

「點解…點解啊！」我唔顧一切咁衝向佢度。

男人絲毫無動作，只係企喺原地等我。

依種蔑視嘅態度簡直火上加油，嚟到佢面前嘅我二話不說就踎低身，俾佢一記右腳掃腿。

但結果並唔如我預料，男人甚至避都無避，帶住詭異嘅笑俯瞰住我，佢嘅身體實在太硬喇。

見先攻無效，我決定改變策略，進攻佢頭顱，嗰度理應係脆弱嘅地方。於是我收返右腳，側身旋轉半圈，雙手撑起身體，左腳由下至上踢向佢個頭。

點知佢好似預料到一切咁，右手已經舉起，準備捉住我隻腳。

弊！依個位收唔切腳，被佢捉到，以佢嘅力量話唔定會捏碎我腳腕。

就喺依個時候，佢嘅注意力被引走，係夢如！

「小心啲。」梓安乘機將我扯向後，拉開同男人之間嘅距離。

依家變相喺夢如同男人單對單，力量上面明顯有差別。但夢如嬌小嘅身軀活動輕靈，男人一時三刻都捉唔住，甚至偶爾食上一拳幾腳，不過都無關痛癢。

「我哋要幫手，夢如一個人體力會消耗好快。」我話。

梓安重重咁點頭。

好快我哋都加入戰局，由夢如主攻，我同梓安輔助。

要做嘅係壓制男人嘅起手抬腳，等佢有力都無地方使。男人每次俾夢如抽擊要還手嘅時候，我同梓安就會從後拑制佢。當佢轉目標嘅時候我哋又會即刻溜走，如此一嚟，佢只能夠被動咁受打又還擊唔到。

終於忍受唔住嘅男人瘋狂扭轉龐大嘅軀體，我哋都無辦法靠近。

「玩夠喇！」男人將厚重嘅外套除低，撕開白色恤衫，入面係一件簡單嘅背心。

顯露出嚟肌肉量實在驚人，佢要動真格喇。

我哋三人慢慢靠近彼此，聚攏埋一齊。

「搵佢弱點。」夢如話。

聽夢如咁講，意思係只要搵到弱點，佢有辦法贏到。

我腦入面不斷思索頭先嘅戰鬥過程…發現咗個細節，每次我哋後面偷襲佢嘅時候，佢都係順時針轉身…唔通，佢左邊條腰仲未好返？

「我唔知啱唔啱…」我開口同夢如講：「陣間你試下打佢左腰。」

夢如無講啲咩，只係點點頭。

好快，男人又再殺嚟。卸去重裝嘅佢動作變得靈活，我哋無辦法再好輕鬆咁壓制佢。

不過總算俾我捉到佢要嚟唔切回防左腰嘅瞬間，點知男人寧願硬食夢如嘅拳頭，都唔願意俾我掂到佢左腰。

果然，佢傷勢仲未好返！

夢如同梓安都察覺到，接落嚟我哋只需要集中進攻佢左腰就得。

男人臉色一黑，我卻帶起笑意。

「我上。」夢如話。

我仲未嚟得切攔住佢，佢已經衝咗上去。

衝動啊！原本我哋三個一齊上，贏佢係遲早嘅事。唉…

此時此刻，夢如竟然唔再閃避，正面同男人比拼體術，甚至有壓過男人嘅氣勢，打到男人一面苦色。

頭先男被重裝限制住，原來夢如都無用全力。

明明都係17歲，點解差距可以咁大…啊！我突然醒起，佢平時嘅訓練對象…係爺爺……

「陣間……」

我細聲同梓安講咗句，佢點點頭。我哋二人都慢慢靠近男人，但無即刻行動。

喺夢如嘅配合下，男人被逼到我哋之間，三個人形成包夾之勢。

夢如無停手，仍然施加壓力。

喺依個時間，我抽腿就要踢去佢條腰度，男人喺夢如嘅壓力下閃避唔到，只能夠用手擋。

但…我只不過係佯攻，真正嘅好戲喺後頭……

梓安喺另一個角度盡全力側腳踢向男人條腰度，而佢避無可避。

「啊啊啊啊！！！！」

一擊之下，男人慘叫起嚟，痛苦咁跪喺地下。

我當然唔放過依個機會，用力抽踢佢，喺佢右邊臉上補上一腳。

「砰」

龐大嘅身軀倒下，為免佢短時間內企返起身，我喺佢左邊腰又補多腳。

「啊啊啊啊呀呀！！！！」

對於佢嘅慘叫，我一絲同情、可憐都無，反而興奮。

「放手！」老人憤怒嘅聲音響起。

「幫我拎盞燈過嚟。」我無理佢，只係輕輕咁同梓安講。

燈到手……

「咚叮！」

「咚叮叮咚叮」

我將燈不斷敲向地面，直至分崩成一塊塊碎片。我執起其中一塊碎片，慢慢向男人走去。

場景尤如一下子返到嗰日喺夢如屋企，只係今次無人會阻止我。

「我講過，我一定會殺咗你。」我望住地上掙扎緊嘅男人，望住佢收縮放大嘅瞳孔，真係好想知道依一刻喺佢眼中嘅自己到底係咩樣。

我慢慢踎低身，將碎片架喺佢頸前。

「細路！同我放手！」老人嘅聲音愈嚟愈近，佢已經行緊過嚟。

揸住碎片嘅手不斷顫抖，我已經分唔清係興奮，定係對於殺人嘅恐懼……

我用另一隻手搭上嚟，希望稍為壓制到個抖動。

點知，一隻粗糙嘅手突然搶過我手上嘅碎片…

眨眼嘅瞬間，暖和嘅液體灑到我臉上，遮蓋住視線，我伸手一抹，全部都係血……

「咯…咯咯……」男人想手捂住條頸，想講嘢，但吐出口嘅卻係鮮血。

好快，佢連掙扎嘅力氣都無，雙手鬆開，眼睛仍然瞪大。

我望向佢條頸，連白骨都顯露出嚟，睇到有啲想嘔…

咪住，係邊個…

「你仲係細，殺人依啲交俾我啦。」係陽嘅聲音，佢替我殺咗個男人。

「混帳！」老人嘅聲音震耳欲聾。

爺爺身影一擺，擋喺我哋面前，輕描淡寫咁講：「拳腳無眼啊～」

「唔好廢話，交出個細路，仲有下毒手嗰個男人。」老人冷冷咁講。

「我怕就算交自己出嚟，你都唔敢收。」話落，陽喺褲袋入面拎咗塊墨黑嘅令牌出嚟，上面刻住一個「極」字。

「靈宮…極靈使……」老人嘅怒息一消而逝，取而代之嘅係面如死灰。

「俾個面子我同葉瓏先生，依件事就此作罷。」表面上係和解，實情係威脅。

「葉瓏…點解會咁……」老人一個失神，連企都企唔穩，後面嘅三人連忙扶住佢。

「好…好啊。細路，我睇佢哋兩個保到你幾耐！」老人回復平色，冷哼一聲，無再多作停留。

成件事發生得莫名其妙，咁就走咗去？

「佢哋…點解唔追究？」我問。

「不過都係利益，佢徒弟條命唔值得佢得罪我哋。盡靈就係咁，永遠自身利益行先。」陽答。

過於真實嘅世界。

我對手到依家仲震緊，頭腦冷靜落嚟之後，啱先發生嘅一切好似場夢咁唔真實。

「無事啊嘛？」鬼同啊媽把聲重疊埋一齊，同時間跑過嚟，捉起我隻手問，有種俾幸福包裹住嘅感覺。

我只係訕訕一笑，搖搖頭。

至於男人個屍體，只係隨便搵咗個地方埋咗佢。

依場鬧劇就徹底告一段落。

仲未完，晏啲仲有。

今日是咪大結局了

對~今晚12點左右應該就出哂

可以娛樂到你係我嘅榮幸

又撳錯不推文

加速加速
未睇曬冇心做嘢

好唔捨得

無諗過一個po就完曬

睇咗成個月 終於要完 好唔捨得
多謝樓豬咁勤力出文 又覆cm同讀者傾偈

好眼瞓但我會等你更埋先的

今晚，大家格外嘅放開，無論係陽、白叔、爺爺都好，三個人都飲起好多嘅酒。

陽為咗夢寐以求嘅自由而飲，哪怕只係曇花一現。

白叔為咗慶祝喺人生嘅高光時刻而飲，哪怕只係廖廖無幾。

至於爺爺，我諗佢…只係純粹想過酒癮……

啊媽、夢如不斷勸陽同爺爺唔好再飲，但似乎都無效果。

白叔嗰邊…無人理，陰公……

大家好似過大時大節咁聚埋一齊，打成一片，依種感覺…真係好好。

「我哋出去行下啊～」鬼失驚無神出現喺我身後，見到我嚇親個樣忍唔住笑一笑。

我無奈搖搖頭：「行啦～」

拖住佢隻手就行咗去門，出面好凍。鬼將頭放喺我肩上，挽住我隻手。

今晚一舊雲都無，月光奪過天空。

「今晚個月亮真係好靚～」鬼讚嘆話。

的確，圓滿嘅月，格外美麗。

「我話啊…」鬼又開口：「如果我走咗喇…你會唔會掛住我啊？」

我無好氣用頭敲咗佢個頭一下…

「啊！痛啊！做咩啊你！！！」鬼摸住自己個頭，嘟起嘴。

「唔止掛住，仲吊住，仲鑲住，仲……」

「喂呀！正經啲啦！我話啊…」鬼頓咗頓：「你以後一定要搵個識煮飯嘅女仔照顧你啊！你都知自己啲廚藝啦～希望佢係愛你嘅，好愛你嘅！嘻嘻～咁我就放心喇～仲有啊，唔洗太掛住我喇知唔知，你都要有自己新生活架嘛～，仲有啊……唔…」

我輕輕吻上佢嘅唇，睹住佢把口。

唔好再講喇…我唔想再聽到你好似喺度交代遺言咁啊…唔好再講喇…求下你……

熱淚喺眼眶溢出，流過我哋唇交接嘅地方。

依一吻唔知過咗幾耐，我先肯鬆開嘴唇，鬼嘅雙眼早已通紅，眼角仲有啲餘淚，我用手輕輕幫佢擦拭。

「我會掛住你！掛住你一生一世！掛住你一萬年！掛住你……」我已經諗唔到可以講啲咩，將鬼緊緊咁抱住。

所有嘅自我欺騙好似一張簿紙咁一桶即破，壓抑嘅情緒一下子噴發出嚟。

我唔想掛住你啊…我唔想你走啊！我想你以後都陪住我啊！我想同你去好多好多地方啊！

淚水唔爭氣咁再次落去，

神啊，我可以咩都唔要，但你可唔可以留低鬼俾我啊……

「唔好喊啦…我哋仲有啲時間啊…一齊去玩啊～」明明鬼都喊到聲沙，但佢仲安慰返我。

我哋剩係得返…一啲時間喇。

「嗯…」我強忍住準備溢出嘅淚。

「太緊喇你抱得～」

我唔敢鬆手啊…我怕一鬆手，你就會走咗好遠好遠嘅地方……

後嚟嘅事我已經記唔清，一打開眼，就見到鬼塊臉。

原來已經第朝，我喺床上面起身。

「早晨～」鬼正托住頭坐床邊望住我。

「早…早晨。」我個頭有啲痛，唔通琴晚飲大咗？

「我哋今日去行多花樓梯好無！」鬼將塊臉靠過嚟。

「好啊。」你要做咩我都會陪你。

「嘻嘻～起身食晏喇。」

「…」我竟然瞓到第日晏就。

…
…

黃昏，我同鬼換過衫就出發。陽同白叔話依度空氣好，住多幾日先走。至於夢如同梓安兩個人，晨早已經唔見咗影。

坐上巴士，夢如挨住我膊頭，望住窗外嘅景。佢問一句，我答一句。

時間過得好快，轉眼就落車，嚟到我哋熟悉嘅依條花樓梯。

隨咗我哋之外，仲有幾對情侶。

「行啦～」鬼拖住我隻手。

樓梯每隔一段都有對情侶喺度影相，而我哋嘅世界入面好似得返彼此。

兩個人沿住各式各樣嘅花向上行，時間好似一直向後倒退咁，返到去第一次行依條梯嗰陣。不過，今次係我同鬼一齊行，唔再代表任何人。

行到頂端，我哋對視而望。

鬼開口：「依度以後就係我哋嘅定情信地！」

我被佢逗得擠出一個微笑，隨後喺衫袋入面拎出一樣嘢…

「俾隻手我～」我話。

鬼雖然疑惑，但都照做。

然後，我將戒指套上，啱啱好嘅尺寸。

「嘻嘻～你嗰隻呢，俾我啊。」

我將平安夜嗰日買嘅另一隻戒指遞俾佢。

「係呢，點解我隻戒指係key，你係lock嘅？」鬼邊幫我戴上戒指邊問。

「因為你嘅出現好似上天送俾我嘅鎖匙咁，解開咗我封閉嘅世界。」我接住講：「因為你，我真係收獲好多，多謝你～」

「Good Take!」忽然樓梯下有個戴眼鏡嘅男人大嗌。

喺我哋一頭霧水嘅時候，佢跑咗上嚟，遞部機俾我哋睇，原來佢將我哋交換戒指嘅兩個時刻都影低咗。

「兩位嘅身影實在太過幸福，情不自禁就影低咗。作為賠罪我會曬出嚟送俾你哋，好無？」

「好啊～」

跟男人返鋪頭拎完張相，我哋就返返祖屋。

「今日真係好開心～」鬼話。

「係啊。」

「夢如同我講過有樣嘢叫摩天輪，不如我哋聽日去坐啊～」

「你想去邊，我都陪你～」

「嘻嘻～」

翌日朝早，鬼晨咁早就叫咗我起身。

「早晨啊～～」

「早……」

「快啲起身出去玩啊！」

「哦…好……」

快快手梳洗一番就出咗去。

鬼話唔知想去邊好，叫我帶路。於是我帶咗去佢去做情侶間最老土嘅事，睇戲。

…
…

「好好好好好睇啊！！！」鬼一出戲院就興奮得跳嚟跳去，好得意。

之後又一齊去買衫啦、食飯啦、夾公仔啦……終於到夜晚去坐摩天輪。

「好…好高……」鬼打死都唔坐去窗邊，緊緊咁挽住我。

原來佢畏高～

不過香港嘅海景真係好靚～

又過一日…

「早晨啊～」鬼叫醒我。

但其實我一早醒咗，只係等緊佢過嚟講依句。

「早晨～今日又想去邊啊～」

「今日要……」鬼講唔停口咁講咗一大堆地方。

雖然身體好攰，但我仲想去更多地方，仲有同你創造更加多嘅回憶。

…
…

夜晚返到嚟，已經神志不清，連涼都無沖就瞓咗，瞓得好冧……

夢入面鬼拖住我隻手，行咗好長好長嘅路…

「聽日繼續！」鬼話。

「好啊～」

……

陽光透窗而入，整醒咗我。

我打開手伸個懶腰～瞓得好舒服～

咪住…鬼…鬼呢？鬼喺邊！

唔好啊…求下你要仲喺度啊……

「鬼！」我大嗌。

全屋搵咗遍都搵佢唔到……

佢瞓著咗姐…一定係咁！

我即刻返房拎起塊鏡。

「鬼～醒喇～第朝喇已經，我哋要出去玩喇！」

無反應。

「鬼～唔好玩啦～出嚟啦～」

死聲。

「小友…」爺爺嘅嘆聲喺後邊傳嚟，宣告咗依個鐵一般事實咁。

「唔會架…佢未走架…佢無走啊！！！」我獰過頭同爺爺講。

「返嚟啊…求下你啊…返嚟啦好無啊……」我跪喺地下，眼淚唔爭氣咁滴喺地板上。

「爺爺，你一定救到佢架！係咪啊？」我爬到爺爺腳邊，捉住最後一絲希望。

「無…我做唔到…」

「啊啊啊啊！！！」

我崩潰咁大叫起嚟。

「返嚟啊鬼！！我好掛住你好啊…返嚟啦好無啊…」

我已經喊到收唔到聲。

爺爺同其他人都走開咗，留個空間俾我。

時間唔知過咗幾耐，已經擠唔再任淚水，我一個失神咁坐喺地板上。

企返起，我想行返上床，之後瞓一覺。

可能只係一場夢，我未瞓醒姐。

但就喺依個時侯，枕頭邊一舊嘢反光閃爍緊。

我行近一睇，係隻戒指…最後嘅希望都徹底破滅，我無發緊夢，鬼已經走咗喇……

我再拎起花樓梯嘅合照，得返我喺度……

係時候接受依個事實。

眼前好似浮現出今朝發生嘅一切。

你一定係驚我唔捨得所以無嘈醒我啦…

但…

你又點可以粒聲唔出咁走咗去呢？

本書完。

聽晚會寫埋感想，好多謝大家依一個月嚟嘅陪伴～

完故一pish

咁就完咗 跟住幾日應該會好空虛
btw 夢如挨膊頭係咪打錯人名

係打錯

多謝大家咁夜仲喺度等

早抖喇咁多位～

多謝你嘅陪伴

都係一個遺憾嘅～

無你哋cm我可能都無動力寫落去～

好少故可以一個po完
但係又咁正

你下個故我會推得落力啲

鬼同春蘭嘅生命雖然短暫，但都可以遇到咁愛佢哋嘅男人 都算係咁

見到先存同男主一樣咁深情，如果係家族設定嘅話，想知多啲潘陽夫婦嘅故事。唔知樓豬會唔會寫個前傳畀佢地呢

始終人鬼殊途，男主被鬼開發咗之後，唔好顧住同梓安hehe啦，去溝女啦 話說夢如都幾靚女㗎喎好似

仲未知男主叫咩名

除咗講兩年後男主去靈宮嘅故事，
仲想知道靈&靈宮嘅起源、白叔(父母)嘅身世、葉家嘅故事、夢如嘅成長&訓練歷程

許願樓豬間中寫啲番外 補完成個世界嘅設定
呢個故真心正呀喂

外傳嘅話可能要排到好後喇，講聲唔好意思先

同梓安搞HEHE
夢如堅靚女，但主角個心應該好長一段時間都會俾鬼佔據住
不過未來事又有邊個知呢～

真係可以寫成個系列

收到你嘅許願～

我唔敢寫包單話一定有，但我盡寫啦！

多謝支持啊～

已追蹤樓豬 到時再幫你推

到時見啦~

你d故寫得好睇阿～～
未來都會留意你寫既其他故～

多謝你嘅肯定

到時記得留言俾我知你嚟咗啊！

個結局好似有啲趕

係有啲趕，遲啲應該會改寫部分

係咪要出書修訂！

諗多咗喇你

支持你啵估唔到睇睇下就完咗lu

多謝支持~

覺得自己好似陪住主角同鬼經歷咗呢一切咁
雖然對主角係be，但換個角度諗，對於先離開嘅鬼嚟講其實都係he嚟，對鬼嚟講，起碼佢消失前嘅最後一刻都係快樂嘅
咁諗好似開心好多

另外想再一次多謝樓主咁用心寫呢個故
你嘅故成為咗我每日衝asm嘅鼓勵
只要我做完asm打開連登就會見到你更故
呢段時間有你嘅故先冇咁難捱
我地下個故見啦樓主

完咗

多謝樓主！
依家個故完咗就好似鬼一朝突然消失咁

佐為唔好離開我啊

鬼鬼好CUTE, 我唔捨得佢
睇到我眼濕濕... 你唔係唔補償返我地, 整返外傳/再追返個世界觀故嘛

自己偷偷地咁走咗去真係好難受 點解唔比人講再見
你叫留係到嘅人點面對呢件事

雖然我知就算講到再見都仍然會有一百萬個遺憾!
好難受呀

樓主真係好衰, 搞到咁SAD...雖然我都好自虐咁鐘意睇呢類結局

再見了 鬼

依個結局對我嚟講都算係he啦～
鬼一開始就注定有日會走，但走嘅時候可以帶住快樂對佢嚟講都係最好嘅結局

衝asm加油~我哋下個故見啊

係啊，有啲唔捨得

我今朝起身重睇就係依種感覺

唔好再講喇

外傳我有時間就寫！

鬼自己同主角道過，但就無俾主角有機會同佢道別，諗到依度就好心up

結局有遺憾，但至少鬼都係快樂咁離去

再見了

嗡~鬼鬼呀

Hi，大家好～無睇錯，我就係莫悔，不過以後我都會用水番依個名～

入正題啦～依次我係第一次喺網上寫小說，初頭寫嘅時候其實好緊張，怕無人睇。不過好好彩有讀者不斷幫我推post，除咗感激之外都係感激！隨住更多嘅新讀者加入，寫故仔變咗一份責任咁。每日都逼自己起碼寫夠2000字（雖然有兩日更少咗，仲有一日無更），話多唔多，話少都唔少，至於話攰唔攰呢？其實都攰，有幾日甚至想唔更（尤其去到後期），但每當一諗到某處仲有某位讀者等緊我，依份使命感就會推動我繼續落筆。由十月尾開始寫，十二月頭完結，咁就一個月喇。寫下寫下就寫完lu，完本字數8萬字。

再嚟我哋傾下本書。相信大家都發現主角係無名嘅，咁係因為我覺得主角「我」就係讀緊故事嘅每一位，所以名已經唔重要。我好鍾意一位讀者所講，其實依本書嘅主角其實係先存同春蘭，其他人抱括「我」都係挖掘緊佢哋之間嘅故事。先存同春蘭嗰份唔受時空或其他因素限制嘅愛情，其實我好羨慕。喺你生命結束前嘅一刻，有人同你講，當年人心裡仍然有你，咁就足夠喇。我都希望大家搵到屬於自己嗰份最真摰嘅愛情，並且好好珍惜。

跟住講下寫結局時嘅狀態啦~其實寫到最尾，我真係忍唔住喊咗。尤其係我幻想到鬼喺床邊望住未醒嘅主角，強忍住情緒，無聲咁道別，慢慢消逝，最後留喺人世間嘅得返隻戒指……但對我嚟講，依個係鬼最好嘅結局。可能幾十年後，主角滿頭白髮嘅時候，有人問佢仲記唔記得當年人，佢會毫不猶豫咁答出當年嘅細節，咁就足夠喇。

之後傾下創作初衷啦～寫依個故仔其實有兩個原因，第一係我嗰排失戀，想搵啲嘢做下，抽離下。第二係其實由細到大都想寫本長篇玄幻小說，但喺我睇到墨說嗰酒店故之後，覺得自己都可以試下寫啲短故練下手，所以就開始咗依次鏡故嘅創作。不過我並無寫大綱、人物設定嗰啲，膽粗粗就直接落咗筆。後嚟係喺寫嘅過程入面不斷逼自己去諗劇情，所以我同大家都一樣，所有嘅劇情對我嚟講都好新鮮，都係去到最尾一刻先知個結局，而我都好享受依個過程。

再嚟就係想對你哋講嘅說話。喺依個post入面我講過n+1咁多次多謝，就快講到爛，但我都想講多次，真係好多謝你哋每一位～完成到依個故仔我諗你哋嘅功勞遠遠大於我，唔係容氣說話。對於一個寫故事嘅人嚟講，讀者嘅支持真係好重要好重要，無你哋嘅正評、無你哋留言，我可能都堅持唔到最後，中途棄咗故。係你哋每一位嘅出現，同我一齊完成咗依個故仔。仲有成日留言同我互動嘅讀者啊，我全部都記得架！仲有一啲好鼓勵嘅留言，實在係太大嘅支持，真係搞喊我，我已經抄低哂，唔會忘記！都係嗰句，有你哋作為讀者真係好好。

最後講下未來方向啦～依個故仔會做啲修改之後擺上penana~至於外傳嗰邊有時間我就會寫，不過應該無咁快，依排要清哂啲assignment先。至於下一本書會係一本長篇玄幻，我想用我現時嘅所有力氣去完成嗰本書，所以要準備一段長時間，快則一個月，喺度講聲唔好意思先。希望到時可以見返大家～期間大家不妨支持下其他創作者嘅故仔，好多都好有趣！希望大家鍾意嘅話都唔好吝嗇手上嘅正評，同埋留言支持。哪怕只係一個正評、一個留言，對創作者嚟講已經係莫大嘅燃料。所以真係衷心希望各位多多支持一眾默默寫故事嘅人，佢哋好多都好優秀架！

好長口氣咁講咗一大輪，終於講完喇。

各位，我哋相約喺下個故見喇～

我開咗個ig，大家不妨支持下～
: seoifaan_0617

Penana Link:

Follow咗樓豬ig啦

日日催你加速 都係因為追故追到好投入
所以其實唔介意等多一陣 等你執好個故先更新
唔好被我哋嚇親 你出文嘅速度真係好快好快
有需要嘅停更/更少啲我哋都明白㗎
唔想創作成為咗你嘅負擔

多謝樓豬同咁多角色陪伴咗我哋個幾月
清assignment